<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日劇 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://arguskao.github.io/tags/%E6%97%A5%E5%8A%87/</link>
    <description>Recent content in 日劇 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 May 2016 07:43:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://arguskao.github.io/tags/%E6%97%A5%E5%8A%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>年齡歧視</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2016/05/%E5%B9%B4%E9%BD%A1%E6%AD%A7%E8%A6%96/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2016 07:43:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2016/05/%E5%B9%B4%E9%BD%A1%E6%AD%A7%E8%A6%96/</guid>
      <description>故事大綱 故事講述主角吉井英美里（武井）年輕貌美、工作能力強，有上進心，本來打算到美國讀MBA，但因為家中事業失敗而就職，加入大公司帝都物產，她本來想加入纖維部門，但公司以活用女性為藉口把她安排到總務部，做著打掃換燈泡的工作。
她對於無聊的工作加以忍受的同時，為了省錢幫家還債她不和其他OL一起吃午餐，連咖啡也不喝，於是被其他女同事排儕。同時間男同事看上她的美貌而重用她，讓她成為公司簡介的封面女郎和客戶接待，讓希望靠實力成為公司董事的她非常無奈，同時更成為年紀大女同事的嫉妒對象。英美里雖然一直在忍耐，但終於到了超越極限的一天，決定舉起旗幟反擊這不平等的舊風氣，成為叛逆的OL。
 年齡歧視(職場新女王) 全劇觀後感 - 私の日劇筆記 - 痞客邦PIXNET
 [日劇] 年齡歧視初回觀後感@ 哈日劇天地:: 痞客邦PIXNET ::
 日劇—年齡歧視—膚淺觀後感| G的地盤
 2015年夏季檔日劇上半場觀後感@ 雪奈日劇部屋:: 痞客邦PIXNET ::
 《年齡騷擾》武井咲、稻森泉2015夏季日劇介紹| 劍心．回憶
 年龄歧视エイジハラスメント-紫雀儿の日剧册
  編輯感想：整個唬爛，有這種社員，居然不會被Fire，然後課長和部長也拿她沒辦法，鬼扯！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>羅斯福遊戲(逆轉之戰)</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2014/07/%E7%BE%85%E6%96%AF%E7%A6%8F%E9%81%8A%E6%88%B2%E9%80%86%E8%BD%89%E4%B9%8B%E6%88%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 14:25:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2014/07/%E7%BE%85%E6%96%AF%E7%A6%8F%E9%81%8A%E6%88%B2%E9%80%86%E8%BD%89%E4%B9%8B%E6%88%B0/</guid>
      <description>這部片子的片名是因為裡面的棒球賽比數8:7，就稱之為羅斯福遊戲。 ((但是完全沒有解釋為何是這個比數))，這部片子的主角是唐澤壽明，之前看過他最棒的戲是白色巨塔。現在果然有點老了，上一部是日本製造，跟這部戲性質差不多，大家都可以參考。
其他的主角有江口洋介，算是非常耳熟能詳的巨星，但是我不是很瘋他，所以跳過不介紹。另外一個是香川照之，這個在半澤直樹中的大反派，相信大家一定不會陌生。這應該是我下一個追的影星。
劇情介紹：
熱愛棒球的羅斯福總統曾說“棒球比賽最有趣的就是8:7的時候”。位於東京郊外的中堅精密儀器生產商青島製造所每週按慣例舉行一次員工大會，並在會議上對業績以及預測進行報告。這一日的員工大會上，氣氛異常緊張。神情嚴峻的社長細川充（唐澤壽明）面前，員工們不停地怒吼。細川就任社長後不久，市場就因為金融形勢不好非常不景氣，青島製造所也未能倖免，開始遭受餘波的衝擊。
不僅被重要客戶提出會讓製造所遭受10億日元以上損失的降價條件，還被威脅說若不答應，就轉和競爭公司五輪電器合作。員工們因此在細川面前爭執不休。在員工的爭執中，專務笹井小太郎（江口洋介）向細川徵求意見，細川卻突然說要廢除棒球部，令眾員工啞然。細川報告說主要往來銀行也許會暫停下一季的融資，而廢部是向銀行展示縮減開支，重振公司姿態的一步。
每年耗費3億日元進行管理維護的青島製造所棒球部曾是社會人棒球的名門叱吒風雲，但由於公司業績低迷，已大不如前。現在不僅沒能發揮宣傳公司的作用反而成了累贅。部分員工認為細川的決策是一名經營者該有的判斷，表示支持。但笹井依舊再次向細川確認真的要廢部嗎。因為棒球部是公司的創立人現任會長青島毅（山崎努）創立的，已經是公司的傳統部門了。決心廢部的細川前往說服青島。同時，細川還面臨著來自大客戶可能導致一年70億日元損失的嚴峻生產調整要求。
重重困難面前，社長細川是否能突破重圍，在攸關公司存亡的這場戰役中獲勝，實現大逆轉。改編自《半澤直樹》作家池井戶潤同名小說《羅斯福遊戲》，《半澤》編劇導演製作再聚首。
附註：原來是半澤的作家，難怪感覺這麼像。
下一篇無盡的貧困</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>無盡的貧困Silent Poor</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2014/07/%E7%84%A1%E7%9B%A1%E7%9A%84%E8%B2%A7%E5%9B%B0silent-poor/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2014 15:17:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2014/07/%E7%84%A1%E7%9B%A1%E7%9A%84%E8%B2%A7%E5%9B%B0silent-poor/</guid>
      <description>已經很久沒有寫關於電影或者是影集的評論，一直到最近的半澤直樹，我才又重新開始看日劇，最近看到一部真的很棒的日劇，一定要介紹給大家，這就是無盡的貧困，英文比較能夠表示劇中的真實情節，就是Silent Poor。
這部劇是由深田恭子所主演，劇情簡介：這種“看不見的貧困現象”，目前正在社會蔓延中。為了幫助這些貧困者，日本社會上多出一項在各個社區對應、照顧貧困者的工作崗位——社會工作者（CSW）。本劇講述的正是深田恭子飾演的社會工作者，對貧困者們伸出援手的故事。
我很害怕將來如果小孩找不到工作，也躲在家裡不肯上班，我不知道該怎麼辦？
這裡可以線上看全集。
下一篇隆鼻變成眼中風</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>死亡筆記本</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2009/01/%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E7%AD%86%E8%A8%98%E6%9C%AC/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2009 15:39:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2009/01/%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E7%AD%86%E8%A8%98%E6%9C%AC/</guid>
      <description>死亡筆記本這一部電影已經上映好久，本來覺得情節很老套，不就是小朋友撿到一本筆記本，然後最後一定是為非作歹的故事，我只用一段話就把故事給交代的這麼清楚了，但是今天實在很無聊，就看了這一部本來以為非常無聊的片子，其中有許多值得我們深思的地方!!!
故事的男主角叫做海神月由藤原龍也飾演(我還以為是海神號咧)，他是在大學唸法律系，本來是非常有正義感的一個青年，但是命運卻從他撿到一本由死神&amp;rdquo;路客&amp;rdquo;天上掉下來一本所謂&amp;rdquo;死亡筆記本&amp;rdquo;所徹底改變了&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
我們的社會都強調法律面前人人平等，事實上不然，法律是保護懂法律的人，而壞人才有錢去請這些懂法律的人，所以男主角非常希望自己能夠有機會改變這個事實!!!

一直到有一天他終於在路上撿到一本筆記本，撿到的同時出現一個一看就知道是死神的東西，男主角以為撿到這本筆記本就會要把靈魂賣給死神，沒想到死神卻說他不必付出任何代價，而且高興用多久就用多久，唯一的副作用就是使用這本筆記而帶來的苦惱恐怖&amp;hellip;..我想續集會交代這個答案.

當男主角使用過幾次死亡筆記本以後，他深深愛上這種主宰別人生命的感覺，他稱之為改變社會新秩序，他把他認為把他認為應該從世界上消失的人都寫在筆記本上，這叫做建立新世界，所以他就是新世界之神!!!!(這樣的想法好像在希特勒的回憶錄也看過???)

這個死神很好笑，在戲裡他反而像個正義之士(我認為這是導演的諷刺，一些看起來是壞人的人其實比起那些自以為正義的人好太多了),他看到男主角因為發現有一個自稱為L(由松山健一飾演)的天才偵探要調查他，於是男主角毫不猶豫的把L寫在死亡筆記本上，於是他說出了這樣的名言：&amp;rdquo;人類真是奇怪，自稱是正義卻要互相殺害!!&amp;ldquo;我想那些喪生在戰爭的人，如果聽到這句話，不知道會做何感想!!!????

當男主角和女主角討論到基拉(片中對於這個可以讓人任意死亡的神祕人物的稱呼)，男主角認為這個基拉是一個救世主，他的行為也相當正確，但是女主角不這樣認為，他認為基拉的作為只是用恐懼來壓住我們罷了，天呀，這原來就是統治者一貫的手段，用&amp;rdquo;恐懼&amp;rdquo;來統治，兩岸不能三通，三通台灣會被邊緣化，台灣不能獨立，獨立會引起戰爭&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..

當男主角試圖為這樣的行為定義為革命的時候，女主角又說了名言：&amp;rdquo;革命一直以來都被人們所背叛!!&amp;ldquo;看到沒有，施主席!!!你如果早看這部電影就不會落得要自囚的下場了!!!所以說一個人沒有知識也要有常識，沒有常識也要看電視，沒有電視也要看看好的電影．

最棒的地方在這裡，居然負責調查基拉事件的警局局長是男主角的爸爸，原來正義會生出殘暴，自以為是的正義會生出恐怖的殘暴；這就是歷史，原來許多人剛開始也是剛正不阿(當市長的時候),等到掌握更大的權利的時候，就會變成殘暴不仁的惡魔??????!!!!!
可能會有人覺得奇怪，死神幹麻一定要搞個死亡筆記本從天下掉下來呢??原來死神是靠吸收人們的性命而活的，可是死神並不會直接取走人們的性命，而是一定要把還有陽壽的人寫在死亡筆記本上，這樣他死掉以後剩下的壽命，死神才能拿走．簡單來說就是等人類自相殘殺．

一切的秘密都解開了，原來上帝不會毀滅台灣，是台灣人自己把自己寫進了死亡筆記本，我們親手選出了這樣的政府，親手把一個美麗的寶島，搞到現在這樣的哀鴻遍野&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..

這一段相當有意思，因為基拉可以任意讓人家死掉，所以警察局長讓參予活動的人有機會退出，不想幹的人可以離開．現在大家重新考慮一下自己的人生吧，不想在台灣浪費生命的，可以快點離開去討生活吧．

追捕基拉的過程相當的精采，為了不讓大家失去看電影的興趣，所以讓你自己去發掘，為什麼最後正義的男主角會變成比死神更像死神的人呢?????</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再說一次我愛你</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2007/11/%E5%86%8D%E8%AA%AA%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%88%91%E6%84%9B%E4%BD%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2007 15:57:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2007/11/%E5%86%8D%E8%AA%AA%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%88%91%E6%84%9B%E4%BD%A0/</guid>
      <description>這一部戲是由我最喜愛的劉德華，還有楊采妮加上蔡卓研所主演的，戲的內容也沒什麼特別，講的是一個為了事業打拼的老公(劉德華飾演)，因為讓老婆獨自開車，結果老婆出了車禍，後來老公就去當消防隊員，在另一次的車禍中，劉德華救了另外一個陌生女子，沒想到這女子居然是他過世太太捐贈心臟的對象．
這部戲我覺得最棒的地方在於畫面的處理，尤其是導演頻繁的切換現實和回憶的手法，讓人在恍惚中去捕捉自己的內心世界，讓人想起莊子所說的莊周夢蝶，到底現在是真實的，或是現在才是回憶呢??不得不佩服這個導演．
來看一下蔡卓研車禍的畫面，

還有兩次的八點13分

再來看，導演利用時空重疊，讓劉德華體會到他太太坐在病房外面等待的心情，尤其這一句台詞真是棒&amp;hellip;

後來因為楊采妮的生命只剩下一個月，而她的老公在日本不能回來，扯的是楊采妮的老公居然和劉德華長的一模一樣，於是劉德華就打扮成她的老公來陪她，最後一張照片揚采妮看到她老公忽然出現，喜極而泣的樣子，足見楊采妮的演技有一些進步．

因為楊采妮的生命只剩下一個月，所以劉德華就想出在一天之內過好幾種節日的方法，快速的陪楊采妮度過這一個月

最後一段是最精采的，導演讓劉德華藉由切橙，吃橙，雖然沒有一句對白，但是剛開始是楊采妮的聲音，後來是交錯的聲音，最後又變成蔡卓研的聲音，那幾句對白，讓我哭到沒有辦法把影評寫完&amp;hellip; 
下一篇是深夜遇見蘇格拉底</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最遙遠的距離</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2007/11/%E6%9C%80%E9%81%99%E9%81%A0%E7%9A%84%E8%B7%9D%E9%9B%A2/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2007 15:49:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2007/11/%E6%9C%80%E9%81%99%E9%81%A0%E7%9A%84%E8%B7%9D%E9%9B%A2/</guid>
      <description>「無論身體上再怎麼親密，心底總有個缺塊是永遠都填不滿的。」
大概已經十年以上沒有踏進電影院了，不知道是因為忙，還是因為實在是沒有一部片子可以吸引我，去使用&amp;rdquo;完整的&amp;rdquo;三個小時，一般看片子的好處，是在於可以一邊MSN，一邊打文件，或是利用顧店的時間，輕輕鬆鬆的度過一部片子，但是因為最遙遠的距離，這一部片子是老婆指定的，我們利用小孩睡著的時間，從新店飆車到學者影城去看，懷著一種朝聖的心情，進入了電影院，不知道是因為國片還是因為午夜場，只有不到20人跟我們一起看，可憐的國片市場．
片名雖然是最遙遠的距離，距離是空間的元素，可是整部片子卻是用聲音來作主軸，相當特殊的手法，我覺得導演是一個非常公平的人，他給三個主角不同的安排，飾演精神科醫生的賈孝國，對白最多，肢體動作最豐富；相對於飾演小雲的桂綸鎂，獨處境頭最多，對白雖然少的可憐，但是卻格外令人懷念，飾演錄音師的莫子儀，他悲傷的情緒背後的那幾捲錄音帶，卻是整部戲的重點．
故事的劇情很簡單，飾演精神科醫師(賈孝國飾演)的阿才，因為婚姻失敗所以想要到台東找尋初戀情人，而因為失去一段感情的小湯(莫子儀飾演)，因為要錄下台灣每個地方不一樣的聲音，而展開環島之旅，然後將一卷一卷的錄音帶寄回去給他的前女友，可是前女友因為搬家，所以錄音帶被小雲(桂綸鎂飾演)收到，因為好奇，所以小雲開始尋找錄音帶裡面的地點，還有那個錄下錄音帶的神秘人物??
劇中的精神科醫師非常有意思，我沒看過精神科醫師的門診，不知道精神科醫師會在病人敘述他的悲傷的時候，反而用力的撕開她的傷口??讓病人崩潰的更厲害??在阿才非常流利的對白之下，我似乎聞到阿才因為別人的傷痛而感到一絲絲的欣慰??在嘗試過許多次的戲劇治療以後，他終究還是放不下去的跑去台東找尋初戀情人，想要知道他幸不幸福；這大概是所有人都會想知道的答案了，但是真的見了面，幸福又如何，不幸福又如何??
看到這部戲以後，我才明白，爲什麼路上總有人隨時帶著隨身聽，只要帶上耳機，就可以暫時進入自己的世界，這個城市外的一切立刻跟你無關，對於我來說，我也有過這樣的經驗，又是一個聲音轉換成空間的概念．
我認為最吸引我的就是小湯，阿才和小雲的生活，一般人從外面看來，並不清楚他們有著如此的內心世界，甚至會以為阿才是個成功的中年典型，有著一般人羨幕的行業，爲什麼心理還會不滿足??只是出外旅行就會被人稱之為任性或者不負責任??小雲則是大家眼中的乖乖牌，日復一日的上班，對於劈腿男友的部負責任，只能喝酒來逃避，不敢有任何的抱怨．但是小湯在戲的一開始，就讓我們看到他的失態，一個我們慣常以為是因為失戀而造成生活崩解的可憐蟲，但是我以為小湯的痛苦，除了來自失戀以外，更多的是來自自我否定，明明女友稱讚他對聲音的執著與敏感，但是卻又告訴他兩個人已經到了需要改變的地步，他仔細思考可能出錯的環節，想到女友問他是否聽過銀河的聲音，所以他希望藉由完成福爾摩沙之音來試圖挽回他的女友，只是當他被阿才用戲劇治療以後，他才終於決定在台灣的最南端結束他的自我救贖之旅，記得王文華曾經在他的文章裡面說過，從來我們給對方的信物，其實都只能約束自己的心．
我忽然有個怪怪的想法，這錄音帶代表的會是我們對過去感情的眷戀嗎??我們往往避免不了把過去那段失敗的感情，用力的封印在內心深處，可是我們能夠做到每一次的戀愛都是全新的嗎??或是永遠留在過去的陰影?? 將過去的聲音繼續撥給下一個人聽&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
下一篇是再說一次我愛你</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在世界的中心呼喊愛情</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2007/10/%E5%9C%A8%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%91%BC%E5%96%8A%E6%84%9B%E6%83%85/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2007 16:14:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2007/10/%E5%9C%A8%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%91%BC%E5%96%8A%E6%84%9B%E6%83%85/</guid>
      <description>這是一部超級老的片子，是由片山恭一的小說改編，導演是堤幸彥，主題曲是由平井堅親自填詞譜曲的輕閉雙眼，女主角柴崎幸的推薦讓這部小說大紅，改編的電影大賣，甚至可以跟挪威的森林，麥迪遜之橋相媲美．可是我覺得有點像情書的翻版．
劇情很單純，朔太郎(大澤隆夫飾演34歲，森山未來飾演17歲)結婚在即，卻無法忘懷高中時代的戀人亞紀(長澤雅美飾演)。純愛時光的逝去與亞紀的死亡，在他的內心深處留下隱隱作痛的傷口，沉淪於舊日遺憾。某日未婚妻律子(柴崎幸飾)突然失蹤，焦急的朔太郎打聽律子可能前往四國。而四國正是朔太郎的故鄉，埋藏著他初戀的回憶和足跡。故事回到高中時代，那是一段關於青春與死亡的悽美故事。在繡球花的登山小徑夕陽幽會、夏日午後的荒島樂園、幫痴心的祖父盜墓挖取情人遺骨、攜手逃離癌症病房、未完成的畢業旅行&amp;hellip;
附錄輕閉雙眼的歌詞
每當早晨醒來 你脫下的軀殼總在身邊 過去總能感受你背後的溫暖 今天卻是一陣寒冷 停止苦笑 拉開沉重的窗簾 炫目的朝陽 每天追趕我 那天 讓你見到我哭泣的臉 眼淚映照著夕陽 每當我祈禱著能夠卸下肩膀上的溫暖 我的心 與身體 卻都牢記著你 Your love forever 輕閉雙眼 在心中描繪你的樣子 這樣就好 不管季節將我的心置於不顧 有一天對於你的事 我將會失去所有的感覺吧 所以現在我仍然懷抱著這痛苦入眠 也無所謂 那天我看到的星空 許下了願 兩人一起探尋那光芒 雖然瞬間就消失了 我的心 與身體 都因為你而閃耀 I wish forever 輕閉雙眼 在心中描繪你的樣子 我只能如此 即使世界把我留下置於不顧 Your love forever 輕閉雙眼 在心中描繪你的樣子 這樣就好 僅管季節將我置於不顧 自顧自的改變顏色 我搜尋記憶中的你 這樣就好 超越了失落而獲得的堅強 是你給我的 是你給我的 輕閉雙眼(瞳をとじて)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寂寞東京鐵塔觀後感</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2007/10/%E5%AF%82%E5%AF%9E%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E9%90%B5%E5%A1%94%E8%A7%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2007 16:07:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2007/10/%E5%AF%82%E5%AF%9E%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E9%90%B5%E5%A1%94%E8%A7%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</guid>
      <description>東京鐵塔這是部超級老的片子，本來都一直沒有機會看的，但是最近剛好有部片子也叫東京鐵塔，才又勾起了我的回憶，於是我就重溫一下舊夢吧．
東京鐵塔的劇情是日劇常見的不倫情節，主要是描寫姐弟戀的，通常現實生活中都是男大女小，但是女大男小有時候反而會更刺激，所以這部戲在日本也引起相當大的震撼，劇本是將國香織寫的，網路有人連載可以去找找．
這部戲有兩對主角，一對是我最愛的黑木瞳(飾演淺野詩史)和岡島淮一(飾演小島透)，另外一對是松本潤(飾演大原耕二)和寺島忍(飾演川野喜美子)主演的，兩個男主角是高中同學，就發展出許多複雜的劇情&amp;hellip;.
一開頭的一段話很有意思，男主角問女主角：爲什麼，男女**會互相吸引，你想過這問題嗎?女主角回答：我想，是彼此的氣質相互吸引，個性或外表，都能營造出不同的氣質． **江國香織的確是高手，他用氣質這兩個字把所有的爭論都掩蓋了，拜金女追求的是錢的味道，有錢人會有一種特質，帥哥有一種氣質，孤僻到與這城市格格不入的人也有一種氣質，有人喜歡用tone來形容這種感覺，或是頻率，因為頻率對了就可以引起共鳴，但是這些形容，遠遠不如氣質這兩個字好．
作者說：無法用言語表達的事物，的確很有意思呀，之所以美麗是它因為無法被解釋，越是不能被解釋的事物越神秘，古今中外有多少描述愛情的詩篇，卻永遠不會重複，每個人的表達方式都不同，但是從來沒有人可以說的清楚，因為說的清楚的東西就有生命，有生命的東西就會死去，你愛上這人的錢，錢會花光，你愛上這人的外表，外表會老．．．．．
黑木瞳飾演詩史，是男主角媽媽的朋友，她說不肯牽手的男人，是沒有情調的男人．這句話也讓人玩味再三．她又說：結婚帶給她的只是不用再一個人吃飯了．
 寺島忍飾演川野喜美子，她的先生似乎不太懂她的心理，對於她喜歡的貓生病，居然希望她讓貓安樂死，而她的小男友卻說他願意當喜美子的出氣筒．後來耕二因為有一次沒有接到喜美子的電話，喜美子忍不住抱怨說，想見面時候，見不到的男人最可惡了，結果耕二回嘴說：想見見不到的是你，你可以有夫之婦呀．結局是耕二被趕下車．
 詩史和透在餐廳裡吃飯，透說了一句超老套的話：我想應該再早一點遇到你，文言文叫做相見恨晚， 下一句居然是，這樣我就可以跟你交往的更久了．而不是這樣就可以在一起之類的．男主角又說：我想看看高中時候或者剛成年時的你，女主角的回答太絶了，她說：無論是高中還是成年的我，我都在你面前呀!!這一段真是經典，假使透在詩史年輕的時候遇到她，會是什麼樣的情況，那時候的詩史會有成熟女人的智慧或者韻味??人們總是懷念過去或是追求不可知的未來，只有女主角回答的好，不論如何，我都在你面前&amp;hellip;..
 當透的母親發現以後，跑去找詩史理論，透的母親只問是何時開始的，最後一張圖是他母親怨毒的眼神，真是經典&amp;hellip;.
 後來詩史的老公受不了找透談，透希望詩史老公和她分手，但是她老公很生氣，將透打到游泳池裡面，對他說：戀愛這東西，不是掉下去就能解決問題的，呼應一開始的戀愛不是用來談的，而是無法自拔的墜入，作者實在是令人激賞．
 當透從游泳池裡面爬出來以後，跑到一個高樓上打電話給詩史，問她是否能夠看的見東京鐵塔，然後他想自殺&amp;hellip;&amp;hellip;
 最後透被送到國外去唸書，詩史最後居然還是跟先生離了婚，飛去國外找透，她告訴透：因為我已經沒有可以下車的車站，就算你明天變心，我依然愛你．這是整部戲我最討厭的地方，愛一個人居然是因為不得已，這樣的愛情似乎不對，等到二十年後，透四十歲，詩史變成六十歲，那會是什麼樣的世界呢???</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淚光閃閃觀後感</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2007/10/%E6%B7%9A%E5%85%89%E9%96%83%E9%96%83%E8%A7%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2007 16:31:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2007/10/%E6%B7%9A%E5%85%89%E9%96%83%E9%96%83%E8%A7%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</guid>
      <description>淚光閃閃這一部電影本來吸引不了我的目光，但是因為夏川理美唱的主題曲太好聽了，在我太太舅舅葬禮上居然也是這個音樂，所以就把這片弄來看看，只是想看的人得有心理準備，片子有點長，而且有點悶，直到後面20分鐘才出現高潮，現在就來介紹一下．
淚光閃閃是由土井裕泰所導演的，主題曲淚光閃閃是一首在日本相當有名的歌曲，曲名是沖繩用語，意為「淚流不止」；主演是妻木夫聰(飾演洋太郎)，這也是他從影以來口碑不錯的電影之一女主角是長澤雅美，在電影裡面她飾演小薰，表面上是一個活潑天真的妹妹，其實深埋許多心事，跟沒有血緣的哥哥有許多陌生的情愫。
淚光閃閃的故事大綱是描述一對沒有血緣關係的兄妹，因為父親忽然拋下他們，母親後來又生病過世，哥哥洋太郎，在母親的病榻前答應要好好守護薰。就這樣，小小年紀的洋太郎守護著薰一起成長，他原來是當快遞的工作，有一天因為一個騙子，讓他陷入一個無法償還的債務中，也因為這樣，他和相愛的女友分開，因為兩人的生長環境相距太遠，他的女友是一個醫學院的學生。後來洋太郎為了還債，日夜辛苦工作，在一次颱風夜，他到島上去找妹妹，卻在大家的訝異中被送到醫院，而且就在薰的面前斷氣．
全片最耐人尋味的，便是洋太郎與薰兩人之間曖昧的情感，有時那份默契總是盡在不言中，有時根本壓抑不下這份超越親情的感覺，但兩者表現又都極度曖昧不明。就算在薰想要離開哥哥去唸大學的時候，脫口說出的哥哥，我愛你；也讓人感覺不到一些情慾．
土井裕泰最高明的地方就是搞曖昧，我常說男女戀愛最美的時候，就是在曖昧不明的時候，男女雙方都不肯戳破那張紙的時候；所以難怪曖昧戲總是受人歡迎。在淚光閃閃裡，故事很順利的在進行著，但有一兩個鏡頭會讓人感覺出，即使是男女朋友，也沒有如此深情，特別是有一個鏡頭令我印象深刻，當洋太郎累的睡著時，小薰替他蓋上被子，老實說，我以為女主角會去刎男主角的，結果這部戲是普通級，什麼也等不到。

淚光閃閃這部電影中的對白，其實不多，也沒有特別經典的對話，所以就不特別節錄了，不過導演的手法真的有一套，在男主角過世以後，本來以為故事應該到此為止了，結果導演又給了兩個驚喜，也讓我陷入深深的沉思!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四月物語觀後感</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2007/10/%E5%9B%9B%E6%9C%88%E7%89%A9%E8%AA%9E%E8%A7%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2007 16:28:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2007/10/%E5%9B%9B%E6%9C%88%E7%89%A9%E8%AA%9E%E8%A7%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</guid>
      <description>這是一部類似情書之類的影片，描寫一個清純到會吐血的鄉下女生，導演是岩井俊二，主角是松隆子(飾演榆野卯月)，這故事是描述女主角上東京來唸書，這部戲雖然只有短短的一小時，可是有一半以上的時間在讓你了解這個女主角，老實說看這部影片會有那種怎麼不趕快演完的氣憤．
這部片子最棒的地方在於可以當做一種幻想，幻想你在日本生活，街道美，女主角的步調很慢，沒事就騎著腳踏車到處走，你有多久沒有騎過腳踏車了??日本大學生的生活真是悠閒，讀書在她們的生命中只佔很小的部分．
片子裡面連日本的搬家公司的職員都這麼有禮貌，女主角要幫忙，他們只是要女主角好好的站在旁邊等，結果行李居然塞不下東京小小的鴿子籠，還把一些東西搬回去．
女主角很好笑，她在新生自我介紹的時候，說自己很開朗，但是回答問題的時候，卻是結結巴巴說不出話來，同學只是稍微開一下玩笑，他就害羞的說不出話來；而且女主角似乎有點重聽，別人說的話，她幾乎都要問一次，她的朋友也很好笑，老是忘了她的名字反覆問她，不知道是不是暗示這女主角平凡的讓人記不住??不管是看電影，逛書局，參加社團，卯月都顯得格格不入，甚至她邀請鄰居的單身女性與她一起吃晚餐，人家都拒絕她；看起來唯一的好友也爲了一個小禮物，就殷勤的推薦她參加釣魚社．
一直看到大約剩下三分之一才知道，原來女主角考上武野藏大學，是因為她暗戀的山崎學長考上那個學校，所以她拼了命也要考上那個學校，後來朋友告訴她，山崎學長在一家叫做武藏野堂的書店打工，當她終於找到那家書局，買了好幾次書，期待那個學長能夠認出她，終於結帳的時候，問她是不是在北區高中就讀，她說也是在武藏野大學唸書，那個白痴學長還露出真是巧合的表情，當女主角要回去的時候，居然下起了雨，山崎想借把傘給她，但是她卻慌張的跑了，但是到了半路，她卻跟別人借了一把傘又回去跟山崎借傘，然後她就站在雨中爽個半天，居然片子就結束了耶!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>現在只想愛你觀後感</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2007/09/%E7%8F%BE%E5%9C%A8%E5%8F%AA%E6%83%B3%E6%84%9B%E4%BD%A0%E8%A7%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2007 16:36:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2007/09/%E7%8F%BE%E5%9C%A8%E5%8F%AA%E6%83%B3%E6%84%9B%E4%BD%A0%E8%A7%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</guid>
      <description>《現在只想愛你》是一部讓人飆淚的老套故事，描述女主角里中靜流（宮崎葵飾演）短短生命中唯一的一場戀愛。她與暗戀的人成為朋友，進而去喜歡他喜歡的人、事、物，這些最後也變成了她離開人世間的回憶。男主角瀨川城人(玉木宏飾演)的演技也相當出色，這是我自從情書以來，認為最令人感動的日劇之一．
許久沒有心情看電影了，其實這部片子很早就看到一半，只是因為哭的太傷心，一個人在藥局裡哭會嚇到客人，所以一直沒時間把他看完，但是最近捷運越圍越利害，所以又把這片子拿出來看，這部戲的劇情我覺得很老套，愛情電影嘛，能有什麼新劇情??但是整部電影美的像不像話，不管哪一個畫面都像一幅畫，我節錄一些對話給大家看.

當男主角(城人)和女主角(靜流)在餐廳裡吃飯的時候，女主角忽然說，我們交個朋友吧，內向的男主角遲疑了一下，女主角繼續說，果然男生和女生要成為朋友是不可能的呀，男主角更驚訝的看了女主角一眼，女主角說，你一定在想&amp;rdquo;我算是女生嗎??&amp;rdquo;

又有一次，同學嘲笑城人的品味很特別，居然喜歡上靜流這種沒有發育完成的女生，因為成人暗戀的女生也在場，所以城人極力的否認說他和靜流只是朋友，沒想到靜流就站在後面，靜流氣著跑到河邊去哭，城人跟他道歉，靜流說我生氣的是，如果真是朋友，至少應該替對方說話吧，城人無話可說，只好從書包拿出靜流喜歡吃的小點心來哄她，靜流的回答居然是，吃了這個，我會想哭的．城人居然還問﹔為什麼??你會大聲的哭??靜流點點頭，城人居然把小點心搶回去，我想靜流大概快中風了吧&amp;hellip;.

後來城人讓靜流去他家學洗照片，洗回後，城人送她回家，靜流高興的說，不久的將來，我就會變成城人一直想要拍攝的女人了，會讓你家掛滿了我的相片的，等我長大了，要穿低胸的衣服，在城人面前擺性感造型，我摘下這副眼鏡的時候，你一定會大吃一驚的．

城人和他暗戀的女孩美雪在教室上課，他看到美雪在看新娘畫冊，美雪忽然問他將來會結婚嗎?城人說他應該不會結婚的，美雪說，那真是可惜呀，城人覺得怪，美雪是為了將來城人的伴侶可惜，瀨川君手裡有一人份的幸福，等著這份幸福的女生，一定在這個世界上的某處等候著&amp;hellip;.


有一次城人帶他暗戀的女生到他和靜流的秘密基地，靜流勃然大怒，哭著跟城人說這兒不是只屬於我們兩個人的地方嗎??不是只屬於我們兩個的世界嗎??靜流就離開了，後來城人發現靜流居然跟他暗戀的女生有說有笑，他急忙把靜流拉到一邊，問他到底有什麼企圖，靜流的回答令人心疼，想讓我喜歡的人所喜歡的人喜歡我．

後來靜流離家出走(因為弟弟的過世)可是找不到房子，結果城人居然邀請靜流去他家住，等到晚上睡覺的時候，靜流居然說，這是第一次，請多關照，我沒錢，已經做好用身體償付的準備， 城人嚇了一跳馬上推開她，沒想到靜流居然反駁，我難道沒有一點成長嗎??胸部一點都沒有大起來嗎?然後他就固執的在地板上睡了．還嗆聲的說，你以後後悔我可不管，等城人把燈關上，靜流就大聲的喊，笨蛋，笨蛋，大笨蛋&amp;hellip;&amp;hellip;.

靜流做飯給城人吃，因為城人的稱讚，靜流得意的說做飯是她的強項，兩人甜蜜的像是新婚夫妻，城人才發現靜流第一次吃甜甜圈以外的東西，卻不知道背後的意義．

因為要參加比賽，所以城人想和靜流一起出去玩，但是在決定日期的時候，卻發生撞期的事件，因為城人先跟美雪約了，靜流就說城人真是個魔鬼，先把人逗向天，再把人推向地獄的深淵；得知城人要跟美雪去看婚紗展的時候，靜流說，就去吧，從哪一瞬間起，我就算正式失戀了，那一瞬間，你選擇了美雪而不是我，雖然這麼生氣，但下一瞬間，又開始幫城人準備那天出遊的衣服．

有一天晚上，城人說要幫靜流慶祝生日，靜流說只要生日禮物就可以了， 只要城人吻她就可以，她想把這個吻當作攝影比賽的題目，就是戀人，當靜流取下眼鏡時候，城人才發現原來靜流也很漂亮，後來靜流問城人，剛才的吻裡，有沒有一點愛的感覺？當城人上完課回到家裡才發現，靜流已經不見了，即將畢業的靜流選擇了退學離開．

城人到處找不到靜流，在雨中他說，原本以為最初的那個吻會讓我們的故事開始，如果我早踏出一步，也許就能跟靜流過上安定的生活，順其自然的，沒想到這成了我們的終點．城人到了美國，無意間才知道靜流已經死掉的事實，他聽著美雪告訴他事實的真相，原來靜流身體內有一種疾病，只要他成長，他就會死，本來靜流不希望長大，後來因為遇見城人，她才想長大．城人很懊悔是他害死了靜流，但是美雪罵他，這是靜流自己的選擇，盡管病情持續惡化，她還是嘗試談場戀愛，走完自己的人生．她不想讓你知道她生病，是因為在你心目的她還活著．

影片的高潮在於靜流的發表會，城人一邊看著靜流的大型自拍，旁白令人飆淚；城人，首先要跟你道歉，你給予我那麼多關懷，我還未來的及道謝就離開了，你吻我的那一天，不知為何，我突然覺得很難為情，不是因為你的吻，而是感到自己只會嘴上說說，其實內心一點也沒有長大，所以我決定出去冒險&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..

靜流為了實現當初在城人面前的承諾，她努力變成一個很有魅力的人，即使這樣的結果需要付出生命&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;

這部戲裡面，靜流默默守護著不屬於她的城人，看著城人和她暗戀的女生(從頭到尾看不出這兩人是否有交往)，默默的付出，原來這世上最遠的距離，就是面對面，卻不知道我愛你；忍受著即使願意獻出自己，也被城人拒絕的羞辱，即使城人的心不在她的身上，但只要能夠朝夕相處，靜流就滿足了，因為城人喜歡攝影，靜流也喜歡攝影，即使到死前，靜流都沒有見到城人一面，只靠書信的往返，這樣孤苦的愛情，靜流甘之如飴，**原來守護著一個不屬於自己的人也是一種幸福． **</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>明日的記憶-談阿茲海默症</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2007/08/%E6%98%8E%E6%97%A5%E7%9A%84%E8%A8%98%E6%86%B6-%E8%AB%87%E9%98%BF%E8%8C%B2%E6%B5%B7%E9%BB%98%E7%97%87/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2007 16:20:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2007/08/%E6%98%8E%E6%97%A5%E7%9A%84%E8%A8%98%E6%86%B6-%E8%AB%87%E9%98%BF%E8%8C%B2%E6%B5%B7%E9%BB%98%E7%97%87/</guid>
      <description>這部由渡邊謙主演的明日的記憶，雖然題材非常老舊，是講阿茲海默症，雖然平凡無奇，但是藉由劇中人物的刻劃，還有傳統日劇的催淚手法，的確是一部好看的電影。
故事的大綱我就不介紹了，因為簡單的說就是男主角得了阿茲海默症，但是他的妻子卻在默默的支持他的故事，劇中我認為除了主角渡邊謙的演技沒話說以外，那個負責評估他病情的醫生也是超棒，不知道台灣有這樣的醫生嗎??其實生病的時候，自己是不可憐的，可憐的是他的家人， 他的太太對先生那種不離不棄的支持，實在不飆淚不可能的。
我覺得劇中第一次吉田醫生做測驗的時候，這一段真是相當精華，當醫生問渡邊謙幾歲時候，他回答不是在病歷上嗎?但是那醫生沒有生氣，在台灣的話可能並人被轟出去了，後來醫生又問，今天幾月幾號，渡邊謙又問，醫生請問這是做什麼測試，醫生又沒有生氣，笑笑回答，抱歉，也許你覺得無聊，但這是規定的測試，醫生又問這是哪裡，渡邊謙臉色就變了，說這是醫院，然後醫生說了櫻花，電車，貓這三個字，請渡邊謙記住，說待會會問他，然後又問了一些問題以後，回頭問他，渡邊謙已經說不出來了，在努力回想這三個再簡單不過的單字的時候，渡邊謙，他太太，醫生三人的表情都複雜到我描述不出來，只能說渡邊謙似乎像個小孩，考試作弊被逮到，必須要在短時間內找出一個理由來說服老師．醫生再拿出五樣東西給他記憶的時候，他已經完全被打敗了，這時候我居然也記不起來&amp;hellip;&amp;hellip;..
但是為了慎重起見，醫生安排做了MRI，然後當醫生經過仔細的判斷以後，宣布這就是老年癡呆症，而且也誠實的告知目前醫學上並沒有可以治癒的藥，最多只能夠減緩進行而已，這時候渡邊謙暴怒，把醫生桌上的筆筒打到地上，他說：你覺得是別人的事嗎，你因為發現病而高興嗎？然後就跑到天台上去，很憤怒的對尾隨而來的醫生說﹔你有沒有考慮過被你這樣說的病人的心情，醫生喘了一口氣說，我爸爸!!佐伯先生，我從事這個工作的時間並不長，有清楚明白的事，就是一個人的死，死是人的宿命，老也是人的宿命，還有生病，人體除了最初的十幾年，之後就是毀滅；可是，儘管如此，也不是什麼都不能，或許能用新藥，總之，我是有我能做的事，我想做自己能做的事，僅此而已，希望佐伯先生也能做自己能做的事，希望你不要放棄．
渡邊謙被公司發現他的病以後，上司希望他退休，但是因為他女兒會結婚，所以他寧願被降級，也不願意退休，為了女兒的面子損失了很多退休金．在婚禮上他甚至緊張到忘記婚禮致詞的原稿，當他到公司辦理退職的那一天，員工都衝出來把寫上自己名字的照片送給他，請他不要忘記她們，這樣的拜託讓人眼累飆出，這樣的遺忘是自己不願意但是卻很無奈的．隨著日子的過去，渡邊謙的病越來越嚴重，他開始忘記怎麼刷牙，星期天要出去公司開會．還有一幕渡邊太太的同事給她一份資料好像是安養院之類的吧，本來她是不願意的，但是因為她要上班，渡邊謙在家裡無法自己照顧自已，所以她就把資料隨便收起來．
對於這樣的病人，我們應該感到同情，但是渡邊謙去上陶藝課的老闆，居然騙他沒有付過錢，這樣的打擊讓渡邊謙徹底崩潰了．他開始和他太太大吵，大聲的哭，他太太終於忍不住了，她說：女兒高中落榜的時候，你哭了嗎??那天晚上你在銀座的俱樂部和妹妹們調笑，我生病的時候，你總是不在，你給我適可而止．不知覺中，渡邊謙用盤子打了她太太的頭，血從她太太的頭上慢慢滴下來，但是太太卻說這不是你的錯，是因為你的病．
渡邊謙自己從那個安養院的資料找到了地址，最後不知道怎麼走的，渡邊謙居然走到他和他太太初相遇的地方．碰到以前教他們燒陶的老頭，他們聊了一整夜，第二天當他要回家時候，他太太在森林的入口等他，但是渡邊謙卻已經不認得他太太了．．．．
本片獻給終於辛勤工作，卻不負責任的爸爸，還有犧牲小我完成大我的媽媽．</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>