<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>健康食品 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://www.liverx.org/tag/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E9%A3%9F%E5%93%81/</link>
    <description>Recent content in 健康食品 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Sep 2020 09:58:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.liverx.org/tag/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E9%A3%9F%E5%93%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>健康食品查驗登記諮詢常見問題</title>
      <link>https://www.liverx.org/2020/09/24/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E9%A3%9F%E5%93%81%E6%9F%A5%E9%A9%97%E7%99%BB%E8%A8%98%E8%AB%AE%E8%A9%A2%E5%B8%B8%E8%A6%8B%E5%95%8F%E9%A1%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 09:58:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2020/09/24/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E9%A3%9F%E5%93%81%E6%9F%A5%E9%A9%97%E7%99%BB%E8%A8%98%E8%AB%AE%E8%A9%A2%E5%B8%B8%E8%A6%8B%E5%95%8F%E9%A1%8C/</guid>
      <description>雖然上次寫過第一次申請健康食品就上手，但是還是會碰到很多問題，今天就針對常會碰到的問題提出解答。
問：申請健康食品許可，首要具備什麼條件？ 答：準備很多的錢，大概是500萬起跳，如果是委託外面公司申請的話。
問：目前中央主管機關所認定的保健功效有哪幾項？ 答：衛生福利部於 103 年 12 月 26 日部授食字第 1031304312 號公告訂定「健康食品管理法」所稱保健功效之項目」，項目如下：護肝、抗 疲勞、調節血脂、調節血糖、免疫調節、骨質保健、牙齒保健、延 緩衰老、促進鐵吸收、胃腸功能改善、輔助調節血壓、不易形成體脂肪、輔助調整過敏體質共 13 項。也就是說就算你東西再好，但是你想要強調的功效不在這13項裡面也是白搭。
問：健康食品查驗登記審查有第一軌及第二軌之差異？ 答：目前健康食品查驗登記審查採雙軌制，第一軌為「個案審查」，第二軌為「規格標準審查」。 第一軌「個案審查」，產品需執行安全性、功效性及安定性試驗，經衛生福利部審查評估產品於建議攝取量下，係安全無虞並具保健功效，始核發健康食品許可證。產品所核准宣稱之保健功效及其宣稱敘述，取決於個別產品所提出科學驗證之結果。 第二軌「規格標準審查」：產品成分須完全符合衛生福利部公告之健康食品規格標準(已公告魚油與紅麴二項)。凡獲得通過者，可宣稱之保健功效敘述依規定標示。如：魚油產品可標示：「本產品可能有助於降低血中三酸甘油酯；其功效乃由學理得知，非由實驗確認」；紅麴產品可標示：「本產品可能有助於降低血中總膽固醇；其功效由學理得知，非由實驗確認」。  簡單來說，第一軌是針對一個一個產品，第二軌是針對類別，如果認定你是魚油或者紅麴，就可以核可發證。
問：經許可的健康食品，其保健功效的表達方式有限制嗎？ 答：有。依「健康食品管理法」第 14 條規定，健康食品之標示或廣告不 得有虛偽不實、誇張之內容，其宣稱之保健效能不得超過許可範圍，並應依中央主管機關查驗登記之內容。健康食品之標示或廣告，不得涉及醫療效能之內容。這裡有個非常重要的觀念，像益生菌申請小綠人，只能說輔助調整過敏體質，而不能說抗過敏。問：已送件之案件是否還能於補件或印審時進行正本借調? 答：為避免申請文件資料正確性爭議，不開放業者借調文件，建議業者先留存彩色副本及電子檔案，以利後續補件及印審作業。
問：健康食品之試驗是否有規定由誰執行?有規定 GLP 實驗室才可以 執行實驗嗎?是否可以委託例如:財團法人醫藥品查驗中心 (CDE)，或有推薦之試驗單位或代辦機構?
答：
 健康食品之試驗單位並未限制由特定單位進行，惟試驗單位需有 相當之專業研究能力及公正性。目前於「健康食品安全評估方法」 中則說明，對於試驗操作規範請參考「藥品非臨床試驗操作規範」 進行。另如有通過相關認證/查核之機構執行者，可提供證明文件供 佐證試驗品質。業者可依前述原則及自家需求自行評估合適之合作 對象。 財團法人醫藥品查驗中心近年承辦健康食品查驗登記審查業務，該中心並無協助業者執行相關試驗，且為公平性及利益迴避， 該中心亦無代辦申請業務。  問：申請時提送之安全及功效試驗報告及其他報告(如:安定性報告、一 般衛生檢驗及營養成分分析)，是否有 3 年的年限限制呢?
答：
 安全及功效試驗雖未規定評估報告有效期限，業者應自行確認報 告符合現行公告評估方法內容。另衛生福利部於修正評估方法時， 均訂有緩期，請業者注意評估報告與公告方法內容相符性及緩衝期適用性問題。 依「健康食品查驗登記審查原則」第 8 點、第 9 點、第 12 點及 第 13 點，功效成分鑑定報告、安定性試驗報告、一般衛生檢驗及營養成分分析等報告應有三批報告，其中至少兩批檢驗完成日期應在三年內。  問：原料成分如係為萃取物，於加工過程中有使用到麥芽糊精等賦形劑，是否需要展開?
答：若產品所使用之萃取物(包含調味劑及香料成分)混合有多種屬食品原料之賦形劑，其原料組成均須展開。
問：請問原料成分含量表之食品添加物名稱是否應填寫中英文名稱或以 通用名稱填寫?
答：食品添加物均應填寫完整之中英文名稱，可參考該成分之食品添加物許可證及「食品添加物使用範圍暨限量及規格標準」所列之中英文品名或公告之食品添加物通用名稱填寫，例如:碳酸氫鈉(Sodium Bicarbonate)或小蘇打(Sodium Bicarbonate)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次申請健康食品就上手</title>
      <link>https://www.liverx.org/2020/09/18/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E7%94%B3%E8%AB%8B%E5%81%A5%E5%BA%B7%E9%A3%9F%E5%93%81%E5%B0%B1%E4%B8%8A%E6%89%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 23:44:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2020/09/18/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E7%94%B3%E8%AB%8B%E5%81%A5%E5%BA%B7%E9%A3%9F%E5%93%81%E5%B0%B1%E4%B8%8A%E6%89%8B/</guid>
      <description>這幾年因為政府缺錢，所以對於一般食品宣傳療效抓的特別嚴，當然對於有錢有勢的公司還是不敢得罪，所以一般公司想要好好宣傳一下療效，只好乖乖付買路錢，就是去申請健康食品，拿個小綠人認證標章。
比較有錢又怕麻煩的，可以委託市面上專門承辦這類業務的公司，據說比較容易過，說是跟審查委員比較熟，但是又不敢掛保證，在我看來就是騙錢的。
那有沒有可能自己搞呢？其實這些申請過程，食藥署的網站也都有的，如果真的是賭一口氣，不想給奸商賺錢，也是可以自己申請看看囉！
首先我們進到官網的健康食品查驗登記專區，建議您先看一下第一項的健康食品概說暨網頁導覽，雖然都是幹話，不過還是看一下好了。
比較重要的是法規公告，點進去以後，有超多法規的，最重要是健康食品管理法施行細則，更是幹話中的幹話。
重點來了，裡面有收費標準，很黑
 查驗登記初審費用，每件新臺幣八萬元。 查驗登記複審費用，每件新臺幣十七萬元。 許可證變更登記、展延者，每件新臺幣六千元。 許可證遺失補發、轉移登記、汙損換發者，每件新臺幣八千元。 許可證證書費，每件新臺幣一千五百元。   也就是說你除了做實驗的錢以外，政府還要抽頭25萬1500元！
 通常看到這裡，可能很多廠商就準備放棄了，光法規公告就看到你暈頭轉向。但是我仍然準備看下去。
看到&amp;quot;辦理查驗登記相關資料&amp;quot; 政府還是很親切的有專人可以回答你的問題，就是不是知道實際上打去，會不會有人在？然後就是下載申請的相關書表，是一個壓縮檔，你一打開一定會被嚇死，因為十幾個檔案，但是真正有用的只有兩個初審和複審的PDF檔，我乾脆把不相干的檔案都砍掉了，壓力才不會這麼大。
老實說，這些表格，填寫的說明相當清楚，如果耐心看完，問題應該不多，我是看完以後，決定可以自己填看看。
送件比較容易犯的錯，先整理一下
 使用舊版說明書（這個很有可能，一定要記得上網去重新下載) 申請商或者製造廠廠址與經濟部登載不一樣。 申請資料品名和試驗報告產品名稱不同。 未提供原料中英文名稱。 缺產品總重或比重（液體）、原料加總非100%。 複方原料未展開內容物成分。 建議攝取量需為一定值，而不能有範圍，或者不標示特定族群。（這點最重要) 外觀型態標示需完整：例如，深紅色膠囊內含白色粉末 保存條件需要有溫度範圍，例如：請置於室溫(25度C以下）保存。 申請緣由，請勿涉及療效。 如有引用文獻，請以科學期刊寫法加註文獻來源，如（人名、年份）並備註完整文獻資訊於本頁最後。 可將保健功效機轉摘要說明，但請注意其可靠性及合理性。 如果是萃取、發酵者，一定要有製程資訊（如濃縮倍數、使用溶劑及殘留量、培養方式） 如果屬複方者，要說明複形劑 缺原料用水之相關衛生規格及檢測報告。 原料驗收檢測項目未納入功效成分規格含量。 缺包裝材料及溶出試驗之檢驗報告。 缺原料來源非狂牛症疫區或非基因改造之佐證文件。 缺原料基原鑑定報告（缺分析方法及原料製備說明） 安全性評估報告裡面摘要未描述人體建議攝取劑量如何換算動物攝食劑量或者試驗動物使用隻數和IACUC同意書申請隻數不一致。或者試驗執行日期早於IACUC同意日期。 產品保健功效評估報告建議檢附原始數據及完整病理切片 保健功效成分鑑定報告缺鑑別試驗及含量測定（含計算公式，並舉例說明）或者缺功效成分檢驗之原始數據/分析圖譜。最容易錯的是檢驗完成日非三年內，檢驗完成日期跟報告日期相隔太久。 保健功效安定性試驗報告缺三批產品為工廠生產線所製之證明文件（含下料量及產品批次批量等文件） 產品製程概要缺加工條件（如加熱溫度、萃取條件、使用溶劑、濃縮倍數） 良好作業規範之證明資料缺產品QC工程圖或者其他品管認證文件失效。 產品衛生檢驗規格及其檢驗報告缺外觀及物理化學特性、檢驗規格或單位，最重要是檢驗完成日需要三年以內。 一般營養成分分析報告重點在於檢驗完成日需要三年以內。或者缺三批換算為每一份量之換算過程。 相關研究報告之文獻資料，需要重點畫線。然後如果是非英文的資料，需要政府立案的翻譯社翻成中文，如果是簡體中文可以自已翻譯成繁體中文。  當然正常人看到這樣的整理，肯定是看不懂的，財團法人醫藥品查驗中心CDE，提供很多諮詢管道。
 02-8170-6000分機888轉3
 還有線上諮詢服務
也可以跟我留言一起交流！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
