<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>專欄作家 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://www.liverx.org/category/%E5%B0%88%E6%AC%84%E4%BD%9C%E5%AE%B6/</link>
    <description>Recent content in 專欄作家 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2014 13:44:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.liverx.org/category/%E5%B0%88%E6%AC%84%E4%BD%9C%E5%AE%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>許森彥醫師專訪</title>
      <link>https://www.liverx.org/2014/11/21/%E8%A8%B1%E6%A3%AE%E5%BD%A5%E9%86%AB%E5%B8%AB%E5%B0%88%E8%A8%AA/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 13:44:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2014/11/21/%E8%A8%B1%E6%A3%AE%E5%BD%A5%E9%86%AB%E5%B8%AB%E5%B0%88%E8%A8%AA/</guid>
      <description>第一次拜訪許森彥醫師，除了覺得診間環境相當舒適以外，給我留下深刻印象的就是許醫師的護士小姐親切有禮，在我跑過台灣數百家診所的經驗中，是相當難得的。覺得許醫師能夠讓底下的人有教養，本身一定也是個相當不錯的醫師，所以想替許醫師做個專訪，原本許醫師婉拒，但我希望讓更多台南民眾知道這樣的好醫師。於是做了簡單的訪談。
問：您當初為何想投身醫師的行列？是自己的想法還是家人給的建議？ 答：以前台灣社會的看法，成績不錯的就會去考醫學院，但是我自己的興趣是在文科方面，例如：歷史文學，但是考量現實的狀況，便選擇另外的興趣，生物學相關科系來就讀。
問：您在當初選擇身心(精神)科的時候，是什麼樣的念頭？畢竟身心(精神)科當年並不是那麼熱門的科目。 答：選科的時候其實是醫學系畢業後，服兵役時的決定。那時候才確定選身心(精神)科，因為我前面說過對於人文方面非常有興趣，所以才會在眾多專科之間投身這個領域。
問：當初是什麼樣的念頭讓您出來開業？ 答：會出來開業，是因為醫療環境的變化，大概是我開業前一兩年。民國100年左右，因為醫院評鑑的制度改變，所以有較多的精神科醫師都從醫院裡面出來開業，也會有比較大的發展空間。
問：精神科的病人算是比較難處理，您覺得會特別辛苦嗎？ 答：其實我們在醫院裡面和開業所碰到的病患是不太一樣的，在醫院裡面碰到的都是比較重症，例如躁鬱症，嚴重憂鬱症，酒癮，尤其是很多住院患者特別多酒癮患者。 那時候印象在教學醫院，病患對於我們還是特別尊敬，雖然是教授分享給我們的，但是感覺上和病患之間有一種很清楚上下位階關係。後來到了財團法人醫院，這樣的關係就慢慢模糊了，尤其有些病人會來收集安眠藥，形形色色的病人都有。等到開業以後，又更不一樣，就診個案多半是失眠，幾乎可以佔到八九成。當然失眠有很多原因，但是都會來精神科求診。
問：那您會覺得開業比待在醫院輕鬆嗎？ 答：剛剛說過開業的病人雖然較少重大精神病患，大都是輕症個案，但輕症不等於輕鬆，因為輕症的處理方式，可能相對於重症，在藥物方面以外，反而要花更多的力氣處理個別的人格、家庭及社會適應問題。以前重症就是給藥物控制病情，家屬和病患的期待也大概就是這樣。但是輕症患者的期望者會高出很多，會讓我們必須花更多的心思，去照顧這些病患。
問：您有專門對南科人開設門診，這些科技人的問題是否和一般人不同？ 答：其實這個部分是一個因緣，因為當時在奇美醫院服務的時候，醫院派我去南科駐診。後來也跟他們合作做了不少研究，甚至我研究所的論文也是跟這部份有相關。 在南科園區就業者比較特殊的問題在於工作上的輪班，其實輪班對於我們的身體或者心理都會產生很大的問題，或是整個社會生活的適應，但是國內並沒有很多這樣的研究去探討這樣的情況。大概有1/4的人口是不適合做這類輪班的工作，因為他的生理時鐘比較固著。在輪班的過程中，會產生很多持續性的睡眠障礙或者是情緒上的不舒服，以及相關的這種身體與心理疾病。
問：那這些人會轉換職業或者繼續忍受。 答：有些公司遇到這樣的患者，會幫他們調職位，轉到不需要輪班的職位。但是如果碰到公司剛好沒有這樣的職缺，那病患只好選擇離職或是長期吃藥。
問：您對現在身心(精神)科診所越開越多。是否表示民眾壓力越來越大？ 答：就醫方便以及民眾對身心(精神)科的接受度越來越高，也都造成就診的人口越來越多。但我覺得現在和以前的時代，最大的差別在於失去希望和意義，我們小時候的生活雖然沒有很富裕，我們的生活目標在於就是去翻轉這個社會階級的狀況，但是現在的人在生活中看不到這樣的希望，找不到努力的意義。
問：您在行醫這麼多年，有沒有令您印象深刻的案例？ 答：有一些患者，來就診的症狀，很類似精神疾病的症狀，例如：失眠，精神很差，或者身體有慢性疼痛。但是他其實不是精神科的問題，在看診的過程中，我們會發現他可能是其他科別的問題，以前在醫院的時候，如果有這些懷疑，會推薦抽血檢查，但是開業之後，反而因為沒有足夠的儀器，而無法立刻得知病人的真正問題。 例如：SLE(紅斑性狼瘡)，因為全身疼痛，而其他的科別沒有注意到，最後因為都看不好，而流浪到精神科來。還有糖尿病和高血壓也很多在隱藏在精神科病患中，例如糖尿病，壓力會讓血糖居高不下，很多病患因為處在壓力之下，而導致糖尿病爆發。 比如說精神病患很多有酒精成癮的問題，而酒精又會破壞胰臟，所以也不少病患是喝酒喝到糖尿病。我們常常看到精神科這個領域，如果我們把一些失眠或者壓力狀況改善以後，藥物的用量甚至可以減少，連高血壓也是。 自體免疫和壓力關係也很大。我有一個圖，自律神經失調，免疫系統、內分泌。這三個的關係是非常密切。
解釋引自許醫師網站：http://www.nicemind.tw/ 在這張圖中，壓力（指所有可能威脅生物恆定性的內外刺激）是核心，壓力的出現啟動生物體內用來調節生物恆定性的三大系統（自律神經系統、內分泌系統、免疫系統）。一旦壓力過於巨大，或是壓力持續太久，超過系統所能承受的範圍，那人體就會開始出現病徵，就像機械過熱會當機。而精神科醫師比較熟嫻的是自律神經系統，除了用藥物調節控制自律神經系統的功能，還可以藉由肌肉放鬆訓練等技術來達成這個目的。
但問題的核心是個體對壓力的『感受性』，就好像有人在考試前會失眠，甚至腹瀉，有人卻可以泰山崩於前而面不改色。這種感受性有一部份是遺傳體質決定，一部份是後天的個性及習慣決定。體質的部分我無能為力，但個性與習慣卻可以透過各式心理治療達成一種『自覺』，從而進行改變。這是我認為在藥物治療之外，心身症能否痊癒的關鍵。所以我在診治病人的過程中，總是希望在有限的時間內能多瞭解病患的成長經驗與處世態度，這算是本診所的另一個特色吧！
本文章轉貼自活力藥師網
專訪許森彥醫師: 第一次拜訪許森彥醫師，除了覺得診間環境相當舒適以外，給我留下深刻印象的就是許醫師的護士小姐親切有禮，在我跑過台 […] 繼續閱讀全文，請按文章標題... [http://t.co/S8LODF5wxU](http://t.co/S8LODF5wxU) — 高藥師 (@arguskao) [2014 11月 21日](https://twitter.com/arguskao/status/535613299228823552) 延伸閱讀：壓力是健康的第一號殺手、阿扁的醫療人權、四成憂鬱其實是躁鬱、面具、全台抗憂醫師、演講、憂鬱也是燥鬱、生命中的煉金術士</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>業務常見的問題</title>
      <link>https://www.liverx.org/2009/08/13/%E6%A5%AD%E5%8B%99%E5%B8%B8%E8%A6%8B%E7%9A%84%E5%95%8F%E9%A1%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2009 14:22:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2009/08/13/%E6%A5%AD%E5%8B%99%E5%B8%B8%E8%A6%8B%E7%9A%84%E5%95%8F%E9%A1%8C/</guid>
      <description>不管什麼樣的業務聖經或者是武功秘笈，通常都會告訴我們一個業務的最重要的就是勤勞，唯有不斷的拜訪客戶，才能夠成為優秀的業務員，十二生肖中，最勤勞的就是牛了，但是牛的生肖順序卻排在老鼠的後面，原因為何??你看到一頭牛的反應是&amp;rdquo;這是一頭牛&amp;rdquo;，但如果看到一隻老鼠呢?你的反應會是&amp;rdquo;救命呀!!有一隻老鼠~~~~&amp;hellip;.&amp;rdquo;
十次蜻蜓點水式的拜訪，絕對比不上一次深刻的印象，舉醫藥界的例子來說，業務代表的地位是不太高的，他們做的服務通常是屬於小廝類的低級服務，所以專業性被擺在後面，反觀國外的業務代表，可能幾個月拜訪醫師一次，但是一次可能己各小時，當然每個地方的文化不同，所以也許不能一概而論，但是高藥師以一個藥局老闆的經驗，要跟大家分享的是，我其實很懶的應付或者應酬你們這些討厭鬼!!
你想想，每天在藥局面對許多上門的顧客，擺著一張機械式的笑臉，其實已經夠辛苦了，如果加上一些白目的業務代表來訪，講了一些不被問候祖宗三代的話，例如:你們門口挖捷運，生意會不會受影響呀!!(沒有的話，我會有空在這邊跟你廢話嗎??)或者現在生意很難做喲，有沒有什麼打算??(我打算把你的頭扭下來擺在門口當裝飾!!)我們其實是很累的，我們其實是想一個人靜一靜的，看看水果日報或者數字週刊，就算發呆也好，也不想多說話。
但是如果面對生意很好的客戶，實在很難拜訪到，每次去都得等很久很久，偏偏客戶又打電話來抱怨，怎麼都見不到業務代表上門呢??這時候，到底該不該去??去又老是碰不到，不去又落客戶口實，這倒底該怎麼解決才好呢???
我們買東西的時候，如果嫌東西不好，絕對沒有其他的理由，就只是想殺價，客戶生意好定的貨多，他一定會聯想到你的獎金一定可以領很多，可是，可是你偏偏可以都不用在外面刮風下雨就可以拿到訂單，怎麼不叫人忌妒呢??所以客戶抱怨你不常來，簡單的說就是想殺價啦!!
既然聽出客戶想要殺價的味道，那接下來就簡單啦，只要堵住客戶的嘴，一切就都解決了。解決的方法很簡單，你下次去的時候，請掛號小姐在你的記事本上面蓋章(有日期的那一種)，然後你記得要請掛號小姐飲料之類的，然後去了兩三次以後，請掛號小姐距離可以拜訪時間大約15分鐘打手機給你，然後你再過去，如果還是拜訪不到，你就把之前收集的拜訪紀錄影印給掛號小姐，請他交給醫師，然後告訴醫師，你會繼續去一直見到他為止，醫師就剩下兩個選擇，講出實話，或者閉上嘴巴。
有時候我們也會遇到一種情形，客戶本來都是每個月很順的訂貨，但是卻發現有一個月叫了好幾倍的業績，然後停了好幾個月，這時候，你想要去問醫師了解情況，可是又不知道怎麼處理會比較好呢??其實也不難
這種情形，簡單一點可以直接問護士或者藥師，稍微套一下話就可以知道，不然呢??可以直接問醫師是不是出國去玩，不然怎麼停了一陣子沒有叫藥，醫師一定會說叫藥都很正常呀，你就可以拿出定貨紀錄說，好怪喲，怎麼某幾次的訂貨紀錄怪怪的，是不是定貨的小姐點錯庫存還是什麼原因，這樣就解決了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大腦運作的法則</title>
      <link>https://www.liverx.org/2009/04/12/%E5%A4%A7%E8%85%A6%E9%81%8B%E4%BD%9C%E7%9A%84%E6%B3%95%E5%89%87/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2009 17:03:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2009/04/12/%E5%A4%A7%E8%85%A6%E9%81%8B%E4%BD%9C%E7%9A%84%E6%B3%95%E5%89%87/</guid>
      <description>這還是一篇教你如何好好簡報的投影片
Brain Rules for Presenters
View more documents from garr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>被powerpoint殺死的人</title>
      <link>https://www.liverx.org/2009/04/07/%E8%A2%ABpowerpoint%E6%AE%BA%E6%AD%BB%E7%9A%84%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 08:56:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2009/04/07/%E8%A2%ABpowerpoint%E6%AE%BA%E6%AD%BB%E7%9A%84%E4%BA%BA/</guid>
      <description>今天在slideshare上面看到一個簡報很有意思
Death by PowerPoint
View more documents from Alexei Kapterev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何面試</title>
      <link>https://www.liverx.org/2009/03/20/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%9D%A2%E8%A9%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2009 04:07:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2009/03/20/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%9D%A2%E8%A9%A6/</guid>
      <description>最近幫公司找人，面試了一堆人，怪的是好像沒有剛出社會的新鮮人，大部分都是30歲以上的求職者，甚至有些人還超過４０歲，這些面試的經驗讓我很吐血，本以為這些人也算是職場老將，可是對於我提出的問題，除了破綻百出，內容也是荒腔走板，讓我不得寫篇文章來指導一下這些求職者，該如何增加面試的成功機會．
面試前的準備相當重要，不管你是否曾經待過這個領域，都應該對於面試的公司做一個充分的了解，萬一面試問起對公司了解有多少，你一點都答不出來，會讓我感覺你是不是來碰運氣的呀，連這裡是天堂還是地獄都不了解就敢來．
有時候是從別的領域轉換過來，例如金融業要來挑戰醫療業，雖然我明知是因為要逃避金融大海嘯的，但是我還是要裝模作樣問一下求職者，金融業這麼不錯為何要選擇一個完全不了解的行業重新開始呢??
這時候求職者的答案就很重要了，通常我會比較接受求職者坦白因為大環境的問題而不得不離開，選擇我們這行業的原因是因為&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..。就算編的故事我還會看看求職者的創意．
有時候是同一個行業，但是通路不同，例如跑醫院的想要來我們這裡跑診所藥局，我會擔心他因為習慣了醫院的行為模式而不習慣風吹日曬，我就會對這點提出質疑，但是我會這樣問，為何不待在原本的通路而想要換呢??
正確的說法應該是這樣，對於自己的生涯規劃是有一定的目標，完整的醫療通路經驗是任何公司所需求的，如果能夠在各種通路都有良好的歷練，不管在任何公司都會在挑選主管時候優先想到我的，目前醫院好像是醫療通路的源頭，但是將來會如何改變並沒有人曉得，我應該提早做出準備，何況我在原來的通路已經學的差不多了，所以想要學習各種不同的操作模式．
在我們這個行業，找尋人才時候當然會優先想到藥學背景的人，不過我們這種小廟通常不太可能找到藥師願意來屈就的，但如果能夠碰到相關科系的人才來求職，我們循例也會問一下，你跟具有藥學背景的求職者相比，你並不夠專業，那公司為何要用你．
這時候可以舉出，現在醫療環境正面臨重大的改變，思考模式已經不能再用傳統的方式來思考，具有藥學背景的人雖然有先天的優勢，但是原本的思考邏輯反而會限制視野，現在許多知名的公司都會引進外部董事，就是希望能夠提供不一樣的見解，甚至許多大型企業的CEO也都是從不一樣的行業挖角而來，證明專業的素養並不是最重要的，而且我相信公司的教育訓練一定可以補足這方面的差異的．
我一般最喜歡問求職者的優點和缺點，我發現大部分的人無法說出自己的缺點，更離譜的也有找不出優點的，真不曉得這樣的人怎麼可以生活這麼久&amp;hellip;&amp;hellip;.
我通常也會問，如果公司錄取你，你會打算怎麼經營你的區域，我最喜歡聽到這樣的回答，我會充分和我的主管溝通後，取得他的支持，在不違背公司的規定下，做我最大的努力．
如果我決定錄用這個求職者，我還會問個怪問題，如果你碰到一個和你合不來的主管，你如何處理．這個問題通常就是將來你的主管問的，我們也怕碰到脫韁的野馬難以駕馭．
這個問題的標準答案是：任何一個人能夠升上主管，公司一定有某方面的考量，我一定尊重主管的職務，我相信主管和我的目標是一致的，就是如何讓公司賺更多的錢，不一樣的只是執行方式的不同，因為每個人的看法不同，就不可能會有一樣的標準答案，我如果遇到主管的看法和我不同，我會盡量用成績來證明我的看法，但是如果不能得到支持，我會遵從主管的指示辦理．
當然如果能夠事先知道面試者的資料，上網做做準備也是一件重要的事情，我曾碰過求職者拿著我寫的書希望我簽名，你說我會不會錄用他呢???
如果有任何問題，也歡迎來信喲!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>網拍專訪之黑傑克購物網</title>
      <link>https://www.liverx.org/2008/06/27/%E7%B6%B2%E6%8B%8D%E5%B0%88%E8%A8%AA%E4%B9%8B%E9%BB%91%E5%82%91%E5%85%8B%E8%B3%BC%E7%89%A9%E7%B6%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2008 08:04:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2008/06/27/%E7%B6%B2%E6%8B%8D%E5%B0%88%E8%A8%AA%E4%B9%8B%E9%BB%91%E5%82%91%E5%85%8B%E8%B3%BC%E7%89%A9%E7%B6%B2/</guid>
      <description>很久之前在工商時報寫過網拍賣家的專訪，最近想繼續這樣的工作，預計寫完百大賣家，今天訪問的是一個專門賣纖維彈簧透氣墊的賣家。
請問你是怎麼決定踏入網拍這一行??
因為剛開始在公司接觸到一個產品﹔纖維彈簧透氣墊，這東西的應用範圍很廣，可以用在空調機車墊或者汽車座墊，特性在於非常通風透氣，例如機車坐墊在戶外的時候，因為太陽直射會使得溫度非常高，但是我們的機車坐墊，可以避免臀部與機車椅墊的直接全面接觸而感覺煎燙，騎乘時氣流會引入座墊內，有通風涼爽的效果，宛如坐墊有空調一般！
請問您的產品有何特色?
此墊體為專利墊體，由纖維彈簧經過特殊編織方法做成纖維彈簧透氣墊，厚度約１公分，可承受平均受130kg/22cm2，因受力時，依然保持一定厚度，所以能藉由風將外界氣體由任何角度，暢通無阻進入墊體內，通風透氣彈性佳！三度空間一體織造、立體設計，讓氣體於墊體內四通八達，使墊體能隨時保持清涼、透氣，讓使用者保有乾爽、舒適。
踏入網拍之前你做了哪些準備??
除了對產品特性的了解以外，我還上網看了是否有同類型的產品，最基本的拍照也是下足了本錢，因為網拍是摸不到東西，所以對於視覺上的要求特別重要，還有對於自家產品特性的敘述，也要透過淺顯易懂的文字來表達，讓買家很快的被我打動，當然開始的階段花了很多時間嚐試和摸索，中間的甘苦只有自己才知道。當然也會觀察其他賣家是怎麼增加評價的，因為有好的評價，才能夠吸引買家。
在網拍的過程中你遇過哪些困難(例如﹔低價者的競爭，還有越來越低的毛利)
每個賣家雖然都對自己的產品有信心，但是會上網買東西的買家，難免都會比價，所以產品價格是否有競爭力，也成為我們的壓力來源，還好這是我們工廠的專利產品，我們是最上游，就算遇到的競爭者都是工場賣出透氣墊給他們，但他們製作的樣式不太一樣，還是跟我們有差別，另外就是奇摩收取的費用也慢慢成為成本中的負擔。為了增加賣場的多樣化，我們也嘗試賣一些美髮產品，雖然市場大，但是相對賣的人也多，遇到競爭的機率較高，相對的也降低毛利
在網拍的過程中你獲得什麼??(以及還有對未來的展望)
許多人都以為網拍可以賺到很多錢，當然在這一行，也真的有人賺到錢，但是根據統計，網拍的賣家收入是比不上正常上班收入的，所以在交易的過程中如果可以遇到不錯的買家，或者是成為忠實顧客，又介紹別人來光顧，網拍買家中當然會有各行各業的人，面交的時候會稍微聊了一下，不管是交換一些工作經驗，或者擴大視野，都是額外的收穫，有時候也會遇到明星來買，更會讓我高興很多天，最特殊的就是還有超級星光大道的製作單位來接洽。至於未來的展望，我希望賣場的能見度更高，網拍收入也能更穩定，除了自己好，也希望網路買賣更趨成熟，變成是每個人都能接受的交易行為。
如果再讓你選擇一次，你會選擇網拍嗎??
雖然做一行怨一行，但是如果再選擇，我還是會投入網拍的行業，現在社會是多元化的，每個管道都有一定的市場，網路買賣也有一定的支持人數，而且市場一直在擴大中，不管買或賣，我也都曾在其中。當我有需要的產品或服務時，不管是不是從網路購買，我都會先上網先找資料做功課，來和目前市面上的做比較，不管是熱門或是冷門的產品，也都能夠有滿意的答案。
對於想要進入網拍業者的人你能給一些建議嗎??
網路上有職業的賣家，當然也有業餘的賣家，但是只要你面對消費者，你就必須有一定的服務水準，不管客戶的消費金額，誠心服務都是最重要，把自己當作買家，基本上就不會相距太遠了。當遇到客戶提出的問題，能夠迅速有誠意的解決，就能夠得到客戶的信賴。網拍只是個很多交易管道中的一個，如果只想靠這管道快速賺錢，是會失望的。雖然網路的的賣家良莠不齊，但堅持做自己最好的就對了，希望大家一起營造優質的網路交易環境 。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>消費者債務清理條例</title>
      <link>https://www.liverx.org/2008/04/12/%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E5%82%B5%E5%8B%99%E6%B8%85%E7%90%86%E6%A2%9D%E4%BE%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2008 11:27:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2008/04/12/%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E5%82%B5%E5%8B%99%E6%B8%85%E7%90%86%E6%A2%9D%E4%BE%8B/</guid>
      <description>消費者債務清理條例
大家可以參考一下這個連結，最近因為消費者債務清理條例通過，所以許多卡債族如果無法負擔的話，都可以詢這個方式來處理自己的債務，千萬不要找代辦公司喲，因為不管是通過與否先收六萬，實在很不合理．
要協商之前得確定幾件事情
 那就是沒有參加過協商，或者也沒有參加過銀行公會的協商機制
 五年之內沒有從事營業活動，或者營業活動的營收在每月20萬元以內
 也不可以有積欠金融機構債務者
  大家可以參考以下的流程
 以書面向最大債權銀行請求前置協商
 銀行收到申請以後２５～３０天候開始協商，開始協商以後４５～９０天完成協商
 如果協商成立就好解決，如果協商不成立的話，就可以申請更生或者清算
  至於要申請前置協商的話，必須準備下列七種文件
 前置協商申請書：表單可於銀行公會或各金融機構網站下載
 身分證正反面影本
 申請人財產及收支狀況說明書：表單可於銀行公會或各金融機構網站下載
 債權人清冊：
 近一個月內國稅局核發之財產資料清單及最近兩個年度之綜合資料清單：向各地國稅局申請
 近三個月之薪資證明文件：薪資正本或薪轉存摺影本
 勞工保險卡正本：向各地勞保局申請
  如果曾參加過協商，但因不可規責於己的原因(例如失業，長期生病)，導致無法正常還債的債務人，可以直接跳過前置協商的程序，向法院聲請更生或者清算
法律扶助基金會的電話　（02）3326-6666</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跟Jobs學創新</title>
      <link>https://www.liverx.org/2008/02/02/%E8%B7%9Fjobs%E5%AD%B8%E5%89%B5%E6%96%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2008 13:35:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2008/02/02/%E8%B7%9Fjobs%E5%AD%B8%E5%89%B5%E6%96%B0/</guid>
      <description>暨上一篇jobs的簡報，應該繼續來介紹一下Jobs這一位天才，其實他回到蘋果以後，作了許多特殊的事情，但是他創立蘋果以後，一直到回鍋之前，中間的那一段他做了些什麼?!
賈伯斯在1985年蘋果高層權力鬥爭中離開蘋果並成立了NeXT公司 ((發展出NeXT電腦及NeXTSTEP操作系統。就像Lisa一樣，NeXT擁有最先進的技術，但是不能成為最流行的電腦，不知道創立NEXT公司是否帶給jobs一些想法，好的技術不一定能夠錢))。1997年，蘋果收購NeXT，賈伯斯回到蘋果接任首席執行官，他花1000萬美元從喬治盧卡斯 ((著名的導演，作品有星際大戰和奪寶奇兵))手中買了Pixar ((他從從喬治·盧卡斯手中收購了Lucasfilm旗下位於加利福尼亞州Emeryville的電腦動畫效果工作室，並成立獨立公司皮克斯動畫工作室（Pixar）。在之後十年，該公司成為了眾所周知的3D電腦動畫公司))，這公司已在2006年被迪士尼收購。賈伯斯還是迪士尼公司的董事會成員和最大個人股東．
Pixar應該是Jobs做的第一個創新，將動畫技術結合一些古老的童話或者是生活中不可能達到的夢想藉由Pixar將之賦予生命，然後搬上螢幕，用特殊的行銷手法讓這些電影賺錢，大量動畫人員的薪水絕對會比大卡司便宜的太多，定位在Teenagers的客戶，沒有生產力，卻有最強大的購買力，沒有特殊的技術，透過思考模式的創新，讓迪士尼這家公司再創高峰．
很多公司以為創新就是一直研發新技術，其實透過觀念的革新，能夠看見問題的本質，才能夠在商業競爭中獲勝，Wii在市場上打敗微軟的Xbox和新力的Ps3，靠的就是將遊戲簡化，將遊戲從宅男的手中禁臠變成全家人的開心果，這也是這些資訊廠商要將電腦從資訊產品變成家用品，應用的都是一樣的觀念．
一般的公司目標都是擴大市占率，希望能夠把所有的市場壟斷，但是Jobs反其道而行，他懂的如何將缺點變成優點，他知道地球人對於稀少東西的熱愛，於是他將Mac當成精品來賣，不強調技術，而強調Design，讓擁有Mac變成一種時尚，每一個愛美女性需要有一個LV包，真正懂電腦的宅男，就算平常不用，也應該擁有一台Mac以供出門攜帶，當你買不起LV包包，總可以買LV的配件來過過癮，所以Mac推出了ipod，讓你不用花大錢，也可以進入Mac俱樂部，不聽音樂，沒關係Mac給你iphone，Mac給你的是一種屌，一種我有的你沒有，一種你有的我比你行的爽，所以我們願意花大錢買Mac的東西，我們花的起！！
Mac真的是精品嗎??jobs居然開了Mac的直營店，2006年5月18日，紐約大道上出現了一間外觀由玻璃打造的大方塊，佇立在川普大樓(Trump Towers)、Bergdorf Goodman百貨公司及FAO Schwarz等名門大廈中，這正是號稱不關燈的蘋果旗艦店。負責通路業務的資深副總裁朗.強生(Ron Johnson)，向執行長賈伯斯(Steve Jobs)提出了蘋果直營店必須具備寬敞的空間作為展示。
這個概念獲得賈伯斯的認同，並且開始成立第一家蘋果直營店，同時也為蘋果直營店的風貌：寬敞、明亮、開架式及人性化(容許試用)的展示空間，樹立了新的里程碑。但是這麼貴的地段，又是寬敞的空間，這樣的店能賺錢嗎??
根據調查機構Sanford C. Berstein的坪效獲利調查數字顯示，2006年時，蘋果直營店的獲利能力是每坪4032美元(相當於12萬多台幣)，在零售通路中，甚至超越精品龍頭Tiffany。由此可見，蘋果創造的專售店規模是成功的，並獲得市場的肯定，也為資訊通路創造新的經營模式。
在資訊系統裡面，強調的是開放，普及；但是Mac反其道而行，支援的軟體少，硬體貴，在在使得進入進入Mac族的門檻提高，但是這樣的限制，反而類似像會員制的招待所，幾百萬的高爾夫球證一樣，不是閒雜人等可以玩的起的．
玩精品這一套，是否也可以用在醫療產業??這是值得思考的下一個問題??</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>山本真司的成長策略矩陣</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/10/30/%E5%B1%B1%E6%9C%AC%E7%9C%9F%E5%8F%B8%E7%9A%84%E6%88%90%E9%95%B7%E7%AD%96%E7%95%A5%E7%9F%A9%E9%99%A3/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2007 13:57:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/10/30/%E5%B1%B1%E6%9C%AC%E7%9C%9F%E5%8F%B8%E7%9A%84%E6%88%90%E9%95%B7%E7%AD%96%E7%95%A5%E7%9F%A9%E9%99%A3/</guid>
      <description>山本真司是跨國企管顧問公司的首席顧問，三年前出了一本&amp;rdquo;寫給生存不安的年輕人&amp;rdquo;一本書，書裡面山本真司提出四種生涯類型 ((普通企業人:什麼都不學習,也沒有意識到需要差別化成長)) ((勤奮用功的企業人:拼命學習各種氾濫的企業知識,整天想著接下來是不是該來唸個MBA,卻還是看不到未來，只覺得無線疲憊))((邊緣人:若只有強烈透過革新來塑造差別化的意識,卻完全不具備企業經營知識,就會變成在企業中一無是處的邊緣份子))((只有在充分掌握基本企業營運知識以後,又能跟本身特質結合,把時間投入擅長領域,營造出差別化的競爭實力,才能成為勝利者))，提到未來的人才一定是矩陣右上角的實力派天邪鬼，不只追求知識，更要有強烈的革新動力，打造出與眾不同的生存利基．
在山本真司的概念裡，有兩個關鍵字，一個是差異化，一個是捨棄主流．差異化是不求全知全能，但要一枝獨秀；捨棄主流是為人所不為，學會和世界唱反調，他的主張某種程度和村上龍不謀而合，村上龍在工作大未來中，指出未來世界上只有兩種人，從事自己喜歡而且適合自己的工作，並藉此生活的人，以及不是那樣生活的人．
只是要做到前者並不容易，因為一般人總是期待伯樂，透過別人的眼光肯定自己．碰上喜歡的事物越另類，愈需要內心有孤注一擲的勇氣，才有機會擦亮天賦．
如何做自己的王者，passion+profession=profit+power(興趣+專長=事業+影響力)；這是個相當有趣的新4P方程式．當左右兩邊都能達到平衡，所有的事情都能到水到渠成．
下一篇跟Jobs學創新</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青蛙爲什麼要走路</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/10/27/%E9%9D%92%E8%9B%99%E7%88%B2%E4%BB%80%E9%BA%BC%E8%A6%81%E8%B5%B0%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2007 05:31:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/10/27/%E9%9D%92%E8%9B%99%E7%88%B2%E4%BB%80%E9%BA%BC%E8%A6%81%E8%B5%B0%E8%B7%AF/</guid>
      <description>看到這標題可能覺得很怪，青蛙為什麼要走路??跟醫學一點關係都沒有，這是我親愛的老婆送給我的一本書，最近我忽然得了一種懶病，對任何事情都提不起力氣來，連我最愛的blog都有一搭沒一搭的，這本書裡面真的給我了一些啟示!!
學生準備好，老師就會出現．是的，我們常常抱怨沒有機會，但是機會就算來又能如何，如果我們沒有準備好的話，機會只會白白從我們面前溜走．
主角是一個在快要乾掉的池塘的青蛙，它想要過超越地心引力的生活，它知道這必須具備兩個條件，首先得有強烈的慾望，想活出最精采的生活．再者，得有決心，樂於讓自己每天都過的精采．
改變讓人不安，改變發生的時候會造成某種恐懼，恐懼往往帶來困惑，遲疑，憤怒，焦慮和絕望；面對改變而產生的恐懼甚至會牢牢抓住你，俘虜你，讓你動彈不得；不過，前提是你自己允許這種情況發生．恐懼的剋星，就在勇氣當中，勇氣並不代表無所畏懼，而是在恐懼下仍然能夠展開行動．
當青蛙在樹林中跳來跳去，找不到出路的時候，碰到一頭貓頭鷹，他抱怨樹擋了它的路，但是貓頭鷹卻說：阻礙你前進的樹，恰恰是讓我居高臨下的樹，不都是同樣的樹嗎??如果旅途一路順暢無礙，那麼終點也沒有什麼好期待的． 太多人在等待對的時間和對的地點才肯開始行動，要知道等待無疑是把你等待的目標推到一旁，要知道行即為生．當貓頭鷹決定收青蛙為徒的時候，貓頭鷹說了這樣的話，我們要有個好的開始，從現在開始，我要你專心一致，如果你準備沉潛探索自己的熱情，自己真正的目標和自己的心，平靜沉著將是你最需要的．
貓頭鷹開始教導青蛙一些道理，例如：態度決定高度，或者是刻意迴避風險，無異是在冒最大的風險；讓自己成為充滿可能性的人，要知道，錯誤可以修正，而停滯不動形同禁錮自己的心．
當青蛙感動的告訴貓頭鷹，他會好好的做，保證不會失敗，貓頭鷹立刻糾正他，我保證你會失敗，比你想像中還悲慘還頻繁的失敗，每回失敗，都會讓你痛苦到一蹶不振，使你畏縮，哭泣，輕易的放棄，因為這就是失敗對我們的影響．失敗可能影響你，也可能動搖不了你，這些永遠操之在己．
接下來貓頭鷹要青蛙開始學走路，青蛙很驚訝，它認為自己做不到，但是貓頭鷹告訴它，找出心靈的方向，有兩條必經之路，一是忘記自我，一是尋找自我．我覺得這兩句話很有意思，如果不忘記自我的話，驕傲和自大會阻礙我們的成長，甚至連習慣和過去的成功經驗也會讓我們不再前進，但是當我們都放空以後，我們就要開始去尋找自我．
貓頭鷹又告訴青蛙一段話，天份是與生俱來的，而技術必須靠學習而來；天份需要技能的支持，才能夠完整的發揮，天份為你打開一扇門，但是技術帶你走進這扇門．
貓頭鷹告訴青蛙，要擁有真正的力量，就是懂的順服，必要時懂的改變路徑，你要像水一樣，水的本質就是讓與，順服．水擁有無窮的力量，它可以徹底轉變和改造阻擋路途的所有東西，流動無所不在，它是一切生命的律動，沒有起點也沒有終點；過有目的的生活就是進入你的命運之流，恆常善用其波動．
當青蛙要面對橫渡一條巨大的河流的時候，貓頭鷹告訴它，重要的不是你學到了什麼，而是你如何應用所學，這才是讓你與眾不同的關鍵．
最後有個結論，幸福不是某個目的地，幸福是一個過程，是一場蜿蜒曲折的奇妙旅程．當我們一味等待幸福降臨，其實幸福一直都在身邊等待我們．
下一篇山本真司的成長策略</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WiMAX</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/10/24/wimax/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2007 13:26:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/10/24/wimax/</guid>
      <description>最近Wimax在新聞上炒的很紅，大家可能都聽過但是了解的不夠深入，我就來稍稍介紹一下，WiMAX是Worldwide Interoperability for Microwave Access的縮寫，一般中譯為「全球互通微波存取」，是一種新興的無線通訊技術，這項技術的標準規格又稱為IEEE802.16x，其傳輸速度最高可達 70Mbps，傳輸範圍最廣可達30英哩，對個人、家庭與企業的行動化將有很大助益。WiMAX 的技術目前可分為兩類，一個是固定式WiMAX（以802.16-2004 標準為主）。另一種為行動式WiMAX （802.16-e）其標準預計於2005 年9 月完成。不論哪一種，都以支援高速無線上網而著稱。 WiMAX這項無線寬頻新技術的發展，預期可改善傳統無線網路的缺失，這裡所謂的傳統無線網路指的是一般稱為 Wi-Fi 的 IEEE802.11 系列乙太網路標準。其特性為：
 包含非直視性(Non-Line-of-Sight，NLOS)及直視性（Line-of-Sight，LOS）技術、傳輸距離長、網路涵蓋範圍廣。
 高頻譜效率、高傳輸速率。
 具彈性的系統容量。
 支援語音、影像等服務之服務品質（QoS）需求。
 支援多種工作頻段，可配合不同國家之頻譜指配。
  WiMAX和傳統的3G或者3.5G不同，可稱為4G技術，然而WiMAX雖然號稱傳輸速率比 3G快上十倍的標準，但是大家對於WiMAX的前途不是很看好，因為3G的商業化應用也不過 幾年，行動電信業者的投資都還沒回收，對於再投資 WiMAX難免顯得猶豫。
而且本來電信業者靠你使用越多賺越多的錢，如果WiMAX大量運用，以後打電話變成和現在和ADSL一樣，包月打到爽，這難道不是電信業者的惡夢??
WiMAX之願景
目前需要寬頻連線時，通常是以T1、xDSL或纜線數據機(cable modem)擔任接取網路，WiMAX這項技術的出現便是針對此種最後一哩(last mile)環境。WiMAX基地台以單點對多點(PTMP)的無線網路，初期的應用為連接戶外用戶設備(Outdoor Customer Premises Equipment，Outdoor CPE)；第二階段直接連接戶內用戶設備(Indoor CPE)；最後的目標則是連接到可移動裝置如筆記型電腦、PDA與其他各式無線手持裝置。基地台再以點對點(PTP)直視性傳輸經由遠方中繼連上 Internet骨幹網路。
WiMAX可能之應用領域包括：偏遠地區寬頻上網、住宅區或SOHO(Small Office/Home Office)網路、T1級小型企業網路、T1+級企業網路、熱點(Hotspot)後置網路(backhaul)等等。此外，一般民眾將可透過 WiMAX進行行動上網、VoIP、IP Multimedia等應用。
WiMAX是一種無線通訊技術，和現在的WiFi最主要的差別在於速度和傳輸距離．
延伸閱讀　台灣成立全球首座WiMAX 應用實驗室 ， 經濟部與國際科技大廠合作 扶植WiMAX產業
下一篇青蛙為甚麼要走路</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你有沒有sense</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/10/23/%E4%BD%A0%E6%9C%89%E6%B2%92%E6%9C%89sense/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2007 12:46:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/10/23/%E4%BD%A0%E6%9C%89%E6%B2%92%E6%9C%89sense/</guid>
      <description>我在Cheers上看到這篇文章，覺得很有意思，有沒有sense是上流社會的說法，對我們這些台客來說，翻成白話文就是你是不是白目，或者是不是腦殘之類的；稍微文雅一點會說懂得看臉色或者察言觀色，雜誌上說有沒有sense無關乎學歷或者地位，反映的是一個人對外界環境的敏感度以及對事務判斷的價值和主張．有沒有sense不是一種能力，但是有了它，將來做什麼事情都比人家好．
裡面提到一個小故事，前美國聯準會主會葛林斯潘本來是唸音樂系的，後來才轉念經濟，當年他覺得和和優秀的同事相比，知識不見得豐富，但是他說：但**只要我持之以恆，我想，我追的上! **
講到有沒有sense，我想起一個學弟，學歷是碩士，能力也相當不錯，但他總是常犯白目的錯誤，所以他到現在三十多歲，每次的相親都導致失敗，不知道sense也是相親中的要素嗎??
李奧貝納的總經理說：人要懂得過生活，不是活日子，對人對事有一套自己獨特的看法和生活哲學，就是品味．
下一篇Wimax</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第八種習慣</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/10/21/%E7%AC%AC%E5%85%AB%E7%A8%AE%E7%BF%92%E6%85%A3/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2007 10:51:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/10/21/%E7%AC%AC%E5%85%AB%E7%A8%AE%E7%BF%92%E6%85%A3/</guid>
      <description>那天去參加若水的課程，其中一個講師是頂頂大名的卓火土先生，他提到一本書，第八種習慣，成功人士推薦的書當然要快點去書局翻一下，作者是史蒂芬‧柯維，他之前寫過一本與成功有約，裡面提到讓你成功的七個習慣以後，可能忽然想到得補充一下，這樣也可以混一本書，大師就是大師．
史蒂芬提出七種成功的習慣分別是
 精益求精； 集思廣益； 先了解別人，再讓別人了解自己； 追求雙贏； 要務第一 掌握方向； 主動積極  第八種習慣其實並不是在這七種習慣上，額外的加上一種，而是代表另外一種層次，也可以說是強化這七種習慣，第八種習慣就是去傾聽你內心的『聲音』，然後去喚醒自己和他人的熱情！每次去上若水的課，張明正董事長也會一直問我們，**什麼是你真正想做的，什麼是你不做會死的， **不過我想了好久好久，似乎這麼多年來的生活，就是得過且過，走一步算一步，夢想很多，但是沒有真正有一件事情是非做不可，是可以讓你賭上性命去做，那要如何去找到你內心的聲音呢??書中提出了兩個步驟
 發現自己的聲音——生命的重要挑戰，是發掘自己獨特的聲音，這個聲音存在自己與生俱來的潛能之中。或許可以說是你的專長，真正你來做會比別人好很多的事情，一旦你找到了內在的自己，就不會覺得自己是個庸才；相反地，你會有力量與自信挑戰未來。
 表達自己的聲音 —— 如果不讓自己的聲音讓人聽見，這樣的聲音就不會引起迴響，歷史上最有成就的偉人，只有一個共同點，就是透過長期影響他人，或是讓其他人肯定他們。透過這樣的方式，他們增強了自己聲音的強度，從而擴大了影響力。
  找到自己的聲音還不夠，還需要幫助別人也能夠找到自己的聲音，因為大多數的工作都是由組織完成的，中國有句俗話，猛虎難敵猴群，其實很多SOHO族最後還是選擇回公司上班，並不一定因為收入不穩定，而是缺乏工作團隊的相濡以沫，如果能夠讓工作夥伴也能發掘、重視與創造機會，讓他們也能找到內心的聲音，並且可以表達自己的聲音，這樣的工作團隊一定可以發揮很大的效果的。
至於要啟發他人找到自己的聲音，可透過凝聚專注力與提升執行力這兩個方式來達成．
下一篇你有沒有sense</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何寫好報告</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/10/13/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AF%AB%E5%A5%BD%E5%A0%B1%E5%91%8A/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2007 11:51:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/10/13/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AF%AB%E5%A5%BD%E5%A0%B1%E5%91%8A/</guid>
      <description>在很多公司來說，因為老闆非常忙，不見得有機會跟你見面談話，當然也可能因為你太緊張而無法表現的好，所以書面報告變成和老闆溝通的一個很好的媒介，說句不誇張的，只要報告的好，就算工作實績差了點，也可以升官發財．
現在的年輕人因為慣常用簡訊或者即時通訊軟體聯絡，導致正式寫起報告來，結構變的鬆散無力，有時為了力求表現，報告寫了一整本，老闆根本還沒看到重點就睡著了，標準的作的要死，老闆嫌到死；以下提供給各位一些建議．
 重點和內容並重：寫的詳細非常重要，但是在第一頁將你所有的報告內容的精華寫清楚，老闆最缺乏的就是時間，有耐心看完的通常是第一頁，切記；在每一個段落也是如此，老闆可以迅速抓到你的重點，不會以後一看到你的報告就皺眉頭．
 清楚你的目標：要知道這份報告的目的，是真的報告事實，還是歌功頌德，免得不寫沒事，寫了出事．
 事先整理重點：有些人一邊寫報告，然後一邊修改，這樣寫出來的報告最容易流於天馬行空，因為我們的思緒難免有跳躍的情況，建議先將重點列出來，大體的結構完整以後，再慢慢增添骨肉．
 解決方案：許多人寫報告，像是給老闆出期中報告，或是吐苦水大會；老闆已經為了大小事情煩惱，你再來火上加油，你會紅才有鬼，所以如果報告中有提出問題，切記一定要附上解決方案．
 提出佐證：報告中的資料最好能有充分的佐證，除了提高報告的公信力以外，也不會讓人有過於主觀的批評．
 善用數字和顏色：在重點的地方，或者希望讀者注意的地方，一定要擅用數字或者顏色來標明，容易讓人一目了然以外，也會讓老闆對寫報告的人有條理分別的印象．
 簡短的字句：要搞清楚標題和內容，在標題的地方要力求簡短，讓人加深印象，內容部分詳加解釋．
 用字精確：很多人在報告中，會習慣出現，＂我認為＂，＂個人認為＂讓人認為是寫報告者個人的看法，也讓人有鬆散冗長的感覺．
 名詞代替形容詞：例如市場相當景氣，遠不如市場比去年成長40%來的讓人信服，諸如：大，小，很好，這類的字句都應該避免．
 結論：有些沒有結局的電影會令人回味，但是沒有結論的報告會老闆中風，很多寫報告的人怕負責任，所以將太極拳的精神運用到極限，老闆也會把你歸在無關緊要的那一類．
  有任何意見，歡迎來信討論．
下一篇第八種習慣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何作好簡報</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/10/11/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BD%9C%E5%A5%BD%E7%B0%A1%E5%A0%B1/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2007 11:41:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/10/11/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BD%9C%E5%A5%BD%E7%B0%A1%E5%A0%B1/</guid>
      <description>如何做好簡報這個話題，在市面上已經有很多書在討論，一些公司的主管在上台做簡報告的時候，往往因為簡報不夠精采，可能上司不爽，下屬不服，而種下長黑的命運；我自己擔任講師多年，對於簡報也有一些小小心得，甚至在藥界，很少看過簡報能夠說的比我好的，當然也許是我井底之蛙，不過還是要提出一些小小的簡報心得，供各位參考．
 投影片的編排：許多人把簡報投影片的編排當作一個連續劇，甚至還在右上角編上編號，個人認為簡報的投影片應該是單元劇，很多時候，簡報的時間並不固定，也許本來估計有30分鐘，可能臨時被通知簡報只能講10分鐘，有的講師就快速的跳過某些投影片，這是非常錯誤的，好的講師要能夠隨時針對演講時間，機動調整簡報投影片的內容，不能給聽講者匆忙的印象．
 小動作的控制：很多講師因為緊張，也不習慣使用手勢來增加簡報的生動程度，把手插在口袋，或者放在胸前都給人不專業的感覺，建議如果距離簡報投影片近的話，可以用指揮棒稍微指向重點，距離遠的話可以用Laser point．
 要針對演講者量身訂做：很多講師不管聽講者是誰，都準備一樣的簡報幻燈片，如果以到醫院演講的狀況，講給護士聽，講給住院醫師聽，講給主治醫師聽，甚至簡報講給只想吃便當的人聽，都很重要．
 切勿貪心：太多的幻燈片會讓人想睡，寧願少一點幻燈片，把每一張講清楚，演講的重點一定要抓住，不要什麼重點都想講，聽眾聽完簡報以後反而什麼都記不住．
 音量的控制：一般人都知道講話要抑揚頓挫，但是過度的強調語氣的變化，反而會讓人覺得不舒服，輕鬆從容的態度，會讓聽講者有更大的信心．
 三段五行七字：菜鳥講師簡報的時候，通常想把一張幻燈片塞的滿滿，幻燈片不是吃到飽的餐盤，塞了太多東西，根本突顯不出重點，一張幻燈片通常建議不要超過三段，總行數不要超過五行，一行的字數也不要超過七個字．
 預備多一點的幻燈片：有時候演講完畢，送便當的廠商卻遲遲沒有到達，這時候也不能結束演講，只好繼續講下去，這時候多預備的幻燈片就可以派上用場，建議準備關於支持療效的paper，可以加強印象，切勿重複將之前的內容再說一次．
 勿喧賓奪主：很多講師過度強調軟體的性能，把幻燈片搞的奇炫無比，但是內容乏善可陳，我看過許多世界級的大師，還是用投影片講，所以切忌使用過多的科技，而本末倒置．
 講師才是視線的集中點：許多講師在做簡報的時候，因為緊張或者沒有自信，都希望講者盡量看幻燈片，事實上幻燈片是參考用，就跟電影的字幕一樣，如果看電影你會一直盯著字幕看，那就不是一部好電影；同樣的，讓你變成簡報的主角，你才是重點．
 遇到聽講者問到不會的問題：記住一定要覆頌一次問題，一方面確定沒有聽錯，一方面有時間可以思考；如果遇到不會的問題，千萬不要亂回答，可以留下連絡方式再一次連絡．
  有任何問題，歡迎來信討論．
下一篇要介紹如何寫好報告</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宅男宅女愛宅配</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/05/28/%E5%AE%85%E7%94%B7%E5%AE%85%E5%A5%B3%E6%84%9B%E5%AE%85%E9%85%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2007 09:22:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/05/28/%E5%AE%85%E7%94%B7%E5%AE%85%E5%A5%B3%E6%84%9B%E5%AE%85%E9%85%8D/</guid>
      <description>今天在網路看到一篇文章&amp;rdquo;不為人知的宅女生活&amp;ldquo;，挺有意思的，剛好前幾天也在朋友的blog上看到類似這樣的標題，不知道從什麼時候開始，宅X開始在我們的日常生活中流行起來，阿宅是這類的人統稱，細分類則為&amp;rdquo;宅男&amp;rdquo;，&amp;rdquo;宅女&amp;rdquo;，還有因為長期在家工作已經分不出性別的&amp;rdquo;宅物&amp;rdquo;，而到底如何可以稱之為阿宅，不知道有沒有絕對的嚴格標準，不過我個人認為應該有以下幾點：
1.進入電影院的次數每周不得超過三次
2.至少必須在東森或者Pchome上購物每月超過一次
3.打過電話叫PIZZA每年一次
4.好友招呼參加生日舞會，不得有面露欣喜之色
5.距離上一次出國，應有&amp;rdquo;恍如隔世 &amp;ldquo;的感嘆
6.如果和室友同住，不發出聲響時 ，室友無法確定是否阿宅是否往生
 每月至少有三天未曾踏出家門包括買早餐  8.必須有連續打電動或者打電話搓麻將的行為持續24小時以上
9.解決柴米油鹽醬醋茶大小事情的購買區域不能超過住家周圍50公尺
10.寄送貨物不得進入郵局；轉帳也不得進入銀行，只能利用網路ATM
符合底下的條件為&amp;rdquo;神宅 &amp;ldquo;與&amp;rdquo;神豬&amp;rdquo;不同
1.連手機都不打，平常進行電話對象為電視機的人物
2.因為簽收貨品次數過多，使用專用章代替簽名
3.衣櫃裏面擺放垃圾袋而不是衣服
4.鄰居或室友不知道你是否存在世間
5.煮泡麵時，連鍋子都不需要，直接用原來的塑膠袋解決
6.寧願使用耳塞，而不肯敲門請室友叫小聲一點
你問我怎麼會有阿宅的產生呢??我想是因為外面的大野狼太多了吧!!!躲在家裡不管是要搞視訊還是電愛，反正就算是碰到壞人的話，也不能拿你怎麼樣，還有一個重點就是到外面太花錢了，你知道一樣的料理包，你到外面吃跟自己買回可以差三四倍，而且出門還得打扮，買新衣服不算，還得減肥，為了遮臉上的痘痘，還得買保養品，還是不出門最省錢，自己一個人的好處實在太多了，這年頭自己都搞不定了，還得考慮別人，我看算了吧!!!!
下一篇如何做好簡報</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>從Adsense的收入看如何正面思考</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/05/15/%E5%BE%9Eadsense%E7%9A%84%E6%94%B6%E5%85%A5%E7%9C%8B%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%AD%A3%E9%9D%A2%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2007 06:26:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/05/15/%E5%BE%9Eadsense%E7%9A%84%E6%94%B6%E5%85%A5%E7%9C%8B%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%AD%A3%E9%9D%A2%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>也不知道從什麼時候開始，Adsense就突然在台灣掀起一陣炫風(不過也只有玩電腦的人知道吧)，一時之間大小網站或是blog，紛紛淪陷在 Google的魔掌中，我想不管大家最後有沒有拿到錢，Google絕對是最大的得利者，台灣民眾長久以來的分裂，就這麼輕易的被統一了，不管藍綠，不管 省籍，大家最近見面的話題都是你Adsense賺了多少???
不過也不是什麼網站都能加入的，雖然google本身沒有歧視，不管你流量大小，或者沒有人上去看，都歡迎你申請加入，申請上也相當容易，完全是中文介 面，速度也很快，大概不會超過三天，很快就會核准你了，但是如果你是紙老虎或者是無品大站的blog使用者，那你只能乖乖的看人家流口水賺大錢，怨恨自己 當初選錯了BSP，不過你現在後悔還來的及，快點投入PIXNET的懷抱吧，不管是紙老虎或是丁丁大站的使用者，PIXNET都無條件的幫你搬家，而且速度超快，資料超正確，連你原來的回應都完完整整的幫你搬過來喲!!!你看這種好事要到哪裡找呢???孩子，不管你之前犯了什麼錯，只要誠心悔改，選擇對的 BSP，Google大神都會原諒你的!!!
我現在假設你已經走向正確的道路了，然後你就可以開始好好的寫你的blog，什麼??!!不是好好準備計畫寫買東西的清單呀!!!根據統計，台灣90%以 上的申請者，一天的收入不到美金壹元，聽到這裡，你本來計畫的MAC電腦沒了，計畫的夏威夷海灘不用想，SLK320的跑車更是下輩子的事，那既然 adsense賺不到大錢，為什麼大家要拼了命的往裡頭栽!!!
本來大家寫blog是一件很快樂的事情，有的人抒發心情，有的人拿來社交，有人拿來&amp;rdquo;不小心&amp;rdquo;曝光裸照，但不管你的初衷是啥；這裡高藥師要引用三腳貓老師的名言，blog是用來社交的，而不是用來賺 Adsense的，如果要賺Adsense，有更好的方法!!!
我想起一個古老的故事，有一個辛勤工作的農夫，本來每天日出而作日落而息過著快樂的生活，有一天他在田裏面撿到一個金煙斗，以為是上天掉下來的禮物，回家 之後許多鄰居人都聽到風聲跑來看，過了幾天，有人建議他家裡那個舊的桌子不能配金煙斗，農夫索性把家裡的舊桌子換成壇木的，可是過了一陣子，又有人建議最 好連椅子也換掉，搞到最後農夫把家裡都重新裝潢一遍，只為了配合那個金煙斗，後來連農夫自己也換上漂亮的衣服，當然也就也不方便再下田工作了；本來金煙斗 的出現，讓農夫以為是不勞而獲，但是最後農夫損失的卻是更多!!
親愛的站長們，你們要為了這少少的，原來不存在的Adsense而澆熄了原來的快樂嗎???我不會，希望你也不會，我個人認為如果能從正面的角度去看 adsense就不會這樣失望了，以高藥師的網站為例，一天的收入大概是美金一元，那就是台幣三十多元，聽起來好像有點可笑，一美金連一杯壹咖啡都喝不 起,那還高興個什麼勁???很多人就是因為這樣而開始放棄寫blog，但是如果用另外一種正面的角度來看，一天一美金，一年就是365美金，等於台幣一萬 兩千元，可以買一台還不錯的電腦，也就是說google每年會送高藥師一台電腦耶，想到這裡就很高興，除了人家送你錢以外，還是賺外國人的錢耶，想當初八 國聯軍從我們這裡搶了這麼多真金白銀，現在就靠我們了!!!!
只是隨性寫下一些心理的想法，結果到了年底，Google會送你一台電腦，這不是很棒嗎??如果能夠再用一些SEO的技巧，一天可能可以有三美元，那一年就是三萬六千元，可以去日本好好玩一下；如果願意花時間好好讀三腳貓老師的網站，一天可以達到10美元的規模，每年就可以帶全家去東南亞玩，天底下還有比 這更好的事情嗎??如果懂的用Blog來做
學習正面思考的方式來面對人生，你的人生會更有動力；人生最大的痛苦多半來自失望，投資股票會有失望，甚至可能你是賺錢的，只是賺的比較少；戀愛會有失 望，因為你計較誰付出的多誰付出的少；最近我的門口因為做捷運整個被圍起來，生意整個少了很多，但是從另一個角度來說，我就有更多的時間來寫 Blog，也有更多的時間好好去做我原來沒時間做的事情，最近有一部國片也推薦大家去看，陳懷恩導的&amp;rdquo;練習曲&amp;rdquo;，有些事，現在不做，一輩子就都不會做 了&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
下一篇宅男宅女愛宅配</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>從優人神鼓看Wii大賣之必然性</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/05/11/%E5%BE%9E%E5%84%AA%E4%BA%BA%E7%A5%9E%E9%BC%93%E7%9C%8Bwii%E5%A4%A7%E8%B3%A3%E4%B9%8B%E5%BF%85%E7%84%B6%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2007 16:55:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/05/11/%E5%BE%9E%E5%84%AA%E4%BA%BA%E7%A5%9E%E9%BC%93%E7%9C%8Bwii%E5%A4%A7%E8%B3%A3%E4%B9%8B%E5%BF%85%E7%84%B6%E6%80%A7/</guid>
      <description>最近不知道怎麼搞的，我的身體狀態好像不是很好；正在煩惱的時候，＂優人神鼓＂這幾個字，忽然映入我的眼簾，心裡忽然一震，就想這會不會是上帝叫我去的吧!!!上網一看她們的網頁覺得很不錯，價錢也不貴，重要的是打鼓應該難度不會太高，如果是鋼琴或者是吉他的話，對我這音樂白痴來說，根本就是浪費錢；猛一想起來，我高中時代就已經買過她們的ＣＤ了！！當然不覺得有什麼特別，現在到了這種年紀，正需要能夠＂運動＂的嗜好！
第一堂課只告訴我們簡單的打鼓，聽起來好像有點怪，莫不成還有複雜的打鼓不成?? 其實打鼓這東西看起來簡單，事實上光要把鼓打好，是很不容易的，會打鼓的人打起鼓來一點不累，不會打鼓的，只打了一下子就氣喘吁吁，之間的分別在於懂得打鼓的人懂得利用方法？？怎麼說呢，當你打的時候是利用手臂下沉的力量加上手腕的巧勁，再利用反彈的力量將鼓棒拉起；如果掌握到訣竅的話，是不會累的，但是如果你沒把力量掌握好的話，可能打沒兩下就累了！
這道理跟養育小孩一樣，如果你的方式對，不必費力就可以教育出正常的小孩；如果你的方式不對的話，就算你有費盡千辛萬苦，一樣得不到效果的!!
一直到第四堂課，還是教打鼓，聽起來有點好笑，打鼓課不敎打鼓要敎啥，其實對很多人來說，打太鼓有什麼意思??基本上只有大聲，小聲，敲股邊邊的聲音，頂多再加上鼓棒互擊的聲音，一點變化都沒有，哪裡好玩???相對於鋼琴的優雅，小提琴的貴氣，打鼓似乎聯想到陣頭八家將之類的，感覺上就&amp;rdquo;台&amp;rdquo;了起來，但是我卻有另外一番的體會!!!
最近台灣最熱的東西就是Wii，一個大寫的W，後面接上兩個小寫的i，(有人說兩個小寫的i代表遙控器)，這個東西讓瀕臨退出遊戲市場的任天堂公司，真的由地獄上了天堂，也讓出產ps3的SONY公司，執行長黯然下臺；到底任天堂的Wii，成功的秘訣在哪裡呢??
本來遊戲市場大家比的是越來越炫的畫面，越來越複雜的機器，有點像電腦軟體越來越像恐龍一樣，任天堂決定不跟既有的遊戲規則走!!他回到遊戲的本質，到底人們玩遊戲的目的是為了什麼??設計遊戲的玩家的目的是什麼???是讓你容易玩而享受遊戲的樂趣，還是考倒你讓你永遠對這遊戲放棄??全世界最流行歷史最優久的遊戲是大富翁!!難嗎??不難??但是讓你可以玩上一輩子!!!就跟學校的考試一樣，老師到底是讓你知道學到多少???還是讓你知道你有多笨??就是這麼簡單的觀念，將一切事物回到本質來思考，電腦一方面往越來越快的方向思考，也有人推連電源都沒有的一百元電腦!!!到底電腦的目的是什麼???
你可以發現，任何事物的發展都是循環的，從簡單到複雜，又從複雜回到簡單，當我拿起太鼓的兩根股棒，似乎發現Wii的兩根遙控器，可能是竊取我們中國人的智慧(日本人一向喜歡這樣搞)!!!
下一篇從Adsense的收入看正面思考</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那一百公分的世界</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/05/01/%E9%82%A3%E4%B8%80%E7%99%BE%E5%85%AC%E5%88%86%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2007 12:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/05/01/%E9%82%A3%E4%B8%80%E7%99%BE%E5%85%AC%E5%88%86%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
      <description>親愛的寶貝，最近你告訴我，嘉嘉最近有點不對勁
從小懂事聽話的他，現在鬧脾氣的次數似乎越來越頻繁
你看著他的功課一天比一天退步，想幫忙卻使不上力
所以常常被他氣的半死，和老師的溝通效果似乎也很有限
我在家的時間很少，就算想幫忙也心有餘而力不足
有些話想說給你聽，也許可以對你有些幫助
還記得你最愛看的一部日劇&amp;rdquo;美麗人生&amp;rdquo;嗎??是常盤貴子演的，裡面有號稱&amp;rdquo;全日本最帥的男生&amp;rdquo;木村拓哉
故事的內容我就不再重複，但是裡面有一段對白，我覺得相當有意思
柊二，這世界真是美麗，從只有一百公分的高度，所看到的世界真的好美，與你相遇的最後幾個月人生，就像滿天星光一樣燦爛耀眼&amp;rdquo;
如果沒有看過這部戲，是很難體會常盤貴子當時的心情，她坐在輪椅上，坦然的告訴別人這就是&amp;rdquo;一百公分的世界&amp;rdquo;
如果柊二不彎下腰來，是不會發現另一個他從來不會注意到的世界(很多事情不能靠&amp;rdquo;體會&amp;rdquo;)
大人的智慧不僅和小孩不同，連視野也不同，更不要說人生的歷練了
如果我們也能夠低下腰來，和他們一起看看一百公分的世界，你才能夠用他們的眼光來看世界
也才能知道為什麼他們急著長大，卻不知道長大其實不快樂&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
這樣做不是為了要讓自己說的話被他們接受，而是實現自己在年少時的承諾，雖然多年以後，我們都已經忘了以前
我們也曾有過不被了解的歲月，有過鬧彆扭的時代，有過連自己都搞不懂在幹麻的時代，你問我，當初我是怎麼走過的??
我實在不願意再去回想我的過去，因為嘉嘉的父母比我的父母讀過更多的書，應該更懂如何和小孩相處
雖然三十年前的我比現在笨多了，也單純許多，但我相信人的本質從來不曾改變
當我們要求他們不僅學到知識，更要學到做人處事的道理﹔ 不是希望他們飛黃騰達讓父母光榮 而是希望將來父母不在身邊的時候也能夠照顧自己 當他們做錯事情的時候，我們要伸出援手而非責備 是因為怕不在寬容底下長大的小孩不懂得和人相處
當他們需要幫忙的時候，我們要用關心代替擔心；因為他們更懂自己需要什麼 當他們遇到挫折﹐要以鼓勵代替嘲諷；因為太多的成功對他們不是好事 當他們態度惡劣的時候，要以理智代替激動； 因為他們不知道自己在做什麼，他們受的教育都來自我們
當他們屢勸不聽，要以愛心耐心代替氣餒﹔ 因為如果沒被火燙過，不知道有的事情用眼睛是看不出來的
當他們心情低落的時候，要以服務的心代替嘮叨 因為他們只需要另一個肩膀，安靜勝過千言萬語
當他們不明事理，要以智慧代替誤解； 連我們都會看錯人而後悔一輩子，又怎麼能夠苛責他們
當他們有反抗行為﹐要以容忍代替呵斥， 你希望他恨你還是騙你???這兩種結果都會讓我們更傷心 生命不是用來尋找答案，也不是用來解決問題，它是用來愉快的過生活的 我們應該讓嘉嘉也愉快的過生活，他的這些表現都是生命中的過程 十年後再來看他的現在，如同我們懷念的美好從前
下一篇是從優人神鼓看Wii的大賣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永不滿意現狀----Google的哲學!!!</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/04/30/%E6%B0%B8%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E6%84%8F%E7%8F%BE%E7%8B%80-google%E7%9A%84%E5%93%B2%E5%AD%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2007 05:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/04/30/%E6%B0%B8%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E6%84%8F%E7%8F%BE%E7%8B%80-google%E7%9A%84%E5%93%B2%E5%AD%B8/</guid>
      <description>這是我無意間在網路上看到google的理念,我覺得相當不錯,所以一方面我把它原原本本的摘錄下來給你們看,一方面加上自己的看法,當然你們也可以提出意見!!!
我們的哲學
永不滿足現狀 Google 創辦人 Larry Page 說道：「完美的搜尋引擎，要能做到確實瞭解使用者想要的東西，並確實提供對應的資訊。」鑒於今日的搜尋技術，尚還需要研究、開發和創新才能確實做到那遙遠願景的「瞭解」境界。Google 將會致力迸發那道光芒。儘管 Google 已經被認可為世界上的領導搜尋技術公司，但 Google 的目標在於提供更高水準的服務給那些搜尋資訊的人員，無論他們是坐在波士頓的辦公桌前、在波昂驅車行駛或在曼谷閒逛。
為了達成此一目標，Google 永續地追求創新，延展現有技術的極限，以突破地域的限制，為使用者提供快速確實且易於使用的搜尋服務。若要全面瞭解 Google 的風貌，那麼藉由瞭解該公司用來重新定義個人、企業和技術人員檢視網際網路的所有方式，相信會有所幫助。要記住我們賣人們需要的東西就簡單多了,不需要太多的行銷技巧,不需要欺騙自己的良心,也不會有業績壓力,千萬要順勢而為,不要妄想改變世界,只是為了證明自己很行!!
Google 堅信的 10 大信條
1. 關注使用者，則一切將水到渠成。
Google 從一開始便集中注意力在提供最佳的使用者經驗。雖然有許多公司宣稱他們將客戶放在第一順位，但僅有少數能抗拒誘惑，以犧牲小我來增加股東的價值。若是無法為蒞臨網站的使用者提供好處，Google 會穩健地拒絕做出任何變更：
  介面清楚且簡單。網頁立即載入。搜尋結果的位置決不銷售給任何人。
 在網站的廣告必須提供相關的內容而不至於突兀。
   由於時常將使用者的興趣放在第一位，Google 已經在網路上建立最多忠誠的使用者。這樣的成長並非透過電視廣告宣傳，而是透過滿意的使用者一個個口耳相傳而來。 很多小公司剛開始的確是把顧客放在第一位,但是當他們變成大公司以後,就誤以為他們才是提供給顧客服務的人,一直到競爭者把他們打倒為止.
2. 盡力將一件事做到最好。
Google 專門提供搜尋服務。 由於擁有全世界最大的研究團隊之一，並專注於解決搜尋問題，我們了解自己本身的長處，及可以精益求精的地方。 在讓數以百萬計的使用者尋找資訊時能有快速和順暢的經驗方面，我們透過持續對棘手問題的處理，已經可以解決複雜的問題，且能對網路上已被視為最佳的服務，持續提供改善的方案。 我們專心致力於改善搜尋，這也讓我們將所學應用在新的產品，包括 Gmail、Google 桌面和 Google Maps。 在我們改善搜尋而持續建立新產品時*，我們的希望是將搜尋的力量帶到前所未有的領域，並協助使用者存取和使用更多在他們生活中不斷擴充的資訊。 還記得我常常罵你們事情沒有做好,你們會覺得委屈,在你們的觀念裡面只要把一件事做對就可以,如果你們想要一輩子都在社會的底層的話,那就繼續保持這種觀念吧!!!
3. 快比慢好。
Google 相信疾速的快感。您要解答的時候，希望解答馬上就出現在你眼前。這無庸置疑吧？ Google 可能是世界上唯一一間會聲明此目標的公司：使用者離開公司網站的速度越快越好。我們錙銖必較地縮減網頁大小，並且提昇我們服務環境的效率，可以說狂熱到近乎著迷的地步，使得 Google 能一再地打破自己的速度紀錄。其他人可能會認為大量的伺服器是處理龐大資料量最快速的方式。Google 發現網路電腦更快。其他人認為搜尋演算法會明顯在速度上施加限制，但 Google 撰寫的新演算法證明了並非如此。而且 Google 仍持續致力讓此演算法可以執行得更快。 對你們來說,效率似乎是個緊箍咒,你們極端的厭惡時間帶給你們的壓力,但是你們該感謝上帝,這世界唯一公平的就是時間!!!所以不要為了無所謂的事情浪費時間!!!
4. 網路的民主效應。
Google 能成功是因為它仰賴數百萬的個別使用者在網站上張貼內容，藉此決定哪些其它網站提供有價值的內容。Google 不靠編輯團隊或獨力收集特定字詞出現的頻率來排名網頁的重要性，而是使用名為 PageRank™ 的突破性技術。PageRank 會評估連結至某網頁的所有網站並指派給它們一個價值，此價值是依據連結至它們的網站而定。藉由分析網路上的完整架構，Google 可以決定哪些網站已被「票選」為最佳的資訊來源，且提供最令人感興趣的資訊。此技術實際上會隨著網路的擴大而改善，因為每個新網站都是另一個資訊點，也是另一張要計入的選票。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>為子祈禱文</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/04/28/%E7%82%BA%E5%AD%90%E7%A5%88%E7%A6%B1%E6%96%87/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2007 04:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/04/28/%E7%82%BA%E5%AD%90%E7%A5%88%E7%A6%B1%E6%96%87/</guid>
      <description>最近兒子的老師又出了那超級老套的作文題目:&amp;ldquo;我的志願&amp;rdquo;,兒子寫的是要當科學家,我看了以後,實在覺得台灣的教育真是出了很大的問題,是什麼的教育讓小孩甘願去做這吃力不討好的工作呢??全台灣幾百萬個小孩,大家都要當科學家,這麼多年來,是出過幾個科學家呢????幾百萬分之一的機率就跟中樂透頭獎差不多,才花五十元就可以賺科學家一輩子賺的錢,這麼簡單的數學題目,老師也教不會,每年學費交到哪裡去???
你是不是要說講錢太俗氣,當科學家可以拿諾貝爾獎光宗耀祖,拿諾貝爾獎又怎樣???連好人壞人都分不清楚??告訴台灣人要選某某,才會向上提升,結果大家以為書讀的多的人才聰明,結果現在社會沉淪成這付德行!!!真不知道當初讀的是文組還是理組????書都讀到牛背上去了;自己生日當天花了幾百萬慶祝請一堆番仔來,不知道要幹麻,結果附近的人家整家去跳河,也不會分一點吃的給人家,讀這種書,不如不要讀!!! 我想起國外有個麥克阿瑟替他的兒子向上帝禱告,我想如果不趕緊跟上帝拜託一下,哪一天我兒子長大了,又不學好的話,他一定有理由的;是誰把這個社會搞成這樣,然後再丟給我;所以我做不好是應該的,你不能怪我,要多給我時間&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
主啊！懇求你教導我的兒子，
使他在軟弱時，能夠堅強不屈; (就算A了別人幾百億,也要跑到國外去不會來) 在懼怕時能夠勇敢自持， (就算一大堆警察在機場要抓你,你也懂得不要下飛機就好) 在誠實的失敗中，毫不氣餒； (撐不下去了,就快點落跑,跑到美國東山再起) 在光明的勝利中，仍能保持謙遜溫和。 (一堆人等著抓你,還是被你跑了,你也沒有恥笑別人)
懇求塑造我的兒子， 不至空有幻想而缺乏行動； (知道台灣人民好騙,就要用力的騙) 引導他認識你，同時又知道， (讓他知道只要是吃台灣米長大的就比香港出生的棒)
認識自己乃是真知識的基石。
主啊！我祈求你， 不要使他走上安逸、舒適之徒， (不要讓他A錢都沒被逮到) 求你將他置於困難、艱難和挑戰的磨練中， (要讓他連身邊的同黨同志都背叛他) 求你引領他，使他學習在風暴中挺身站立， (求你讓他連擺在眼前的事實都能否認) 並學會憐恤那些在重壓之下失敗跌倒的人。 (而且能夠可憐因為作弊而輸的對手) 主啊！求你塑造我的兒子， 求你讓他有一顆純潔的心，並有遠大的目標； (讓他要統領一個國家之前,先把家裡的老婆女兒女婿管教好,順便連親家也一樣)
使他在能指揮別人之前， 先懂得駕馭自己； (以後要A錢之前,懂的先把發票準備好) 當邁入未來之際，永不忘記過去的教訓。
主啊！在他有了這些美德之後， (我希望他懂得把女兒生產跟拼經濟扯上關係) 我還要祈求你賜給他充分的幽默感， (還告訴大家小護士可以治槍傷) 以免他過於嚴肅，還苛求自己。 (被槍打中以後還可以自己慢慢走進醫院)
求你賜給他謙卑的心， (你應該讓他記得,所有的一切都是別人給他的) 使他永遠記得， (別人再笨,也只會被騙幾次,誠實才是最好的政策) 真正的偉大是單純， (玩弄權謀的人不會有下場) 真正的智慧是坦率， (如果愛錢就大聲的說出來) 真正的力量是溫和。 (千萬不要不好意思)
然後作為父親的我， (然後這個作父親的我) 才敢輕輕的說： 「我這一生總算沒有白白活著」， (才能夠跟你一起在台灣好好的享受,不必逃跑到美國去) 阿們！ 阿們!!!
下一篇Google的哲學</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>這樣的鴨霸網站,你還要忍受嗎????</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/04/01/%E9%80%99%E6%A8%A3%E7%9A%84%E9%B4%A8%E9%9C%B8%E7%B6%B2%E7%AB%99%E4%BD%A0%E9%82%84%E8%A6%81%E5%BF%8D%E5%8F%97%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2007 21:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/04/01/%E9%80%99%E6%A8%A3%E7%9A%84%E9%B4%A8%E9%9C%B8%E7%B6%B2%E7%AB%99%E4%BD%A0%E9%82%84%E8%A6%81%E5%BF%8D%E5%8F%97%E5%97%8E/</guid>
      <description>今天實在太無聊了
逛了一些網站,結果有網友提醒我們某某網站的使用條款太可怕了
到時候你可能會賠死(老爸老媽賣掉都不夠)
為了大家著想,我們就來一條一條解釋吧!!!
尤其是第18條,一定要注意,不然你會死的!!! XXXX服務條款    1. 認知與接受條款XXXX係依據本服務條款提供XXXXX服務 (以下簡稱「本服務」)。當您使用本服務時，即表示您已閱讀、瞭解並同意接受本約定書之所有內容。XXXX有權於任何時間修改或變更本約定書之內容，建議您隨時注意該等修改或變更。您於任何修改或變更後繼續使用本服務，視為您已閱讀、瞭解並同意接受該等修改或變更。如果您不同意本約定書的內容，或者您所屬的國家或地域排除本約定書內容之全部或一部時，您應立即停止使用本服務。 若您為未滿二十歲，除應符合上述規定外，並應於您的家長（或監護人）閱讀、瞭解並同意本約定書之所有內容及其後修改變更後，方得使用或繼續使用本服務。當您使用或繼續使用本服務時，即推定您的家長（或監護人）已閱讀、瞭解並同意接受本約定書之所有內容及其後修改變更。    這個條款實在太棒了!!!你現在同意了以後,我隨時可以更改,更改以後還不用通知你,你自己得24小時隨時注意是否有更改,如果他更改成&amp;rdquo;使用者願意付每月一百萬台幣的金額&amp;rdquo;,一年以後再通知你,你就得乖乖付一千兩百萬,因為上面寫的很清楚,如果你不接受就不要用,一但用了就表示你接受!!!有這種條約,政府還讓這種網站存在,政府要來幹麻?????
**2. 與第三人網站的連結 **XXXX提供搜尋引擎之服務，旨在便利您迅速獲得檢索結果。您可能會因此連結至其他業者經營的網站，但不表示XXXX與該等業者有任何關係。其他業者經營的網站均由各該業者自行負責，不屬XXXX控制及負責範圍之內。XXXX對檢索結果不擔保其合適性、可依賴性、即時性、有效性、正確性及完整性。您也許會檢索到一些令您厭惡或不需要的網站，這是電腦運作的可能結果，遇到此類情形時，建議您不要瀏覽或儘速離開該等網站
提供了服務,卻不保證能用,天底下還能想出這種條約也是一絕!!!以後我賣藥也要有這種條約,本人對於所提供藥品,不擔保其有效性,副作用,也不保證吃了不會死&amp;hellip;&amp;hellip;
3. 您的註冊義務為了能使用本服務，您同意以下事項： (a) 依本服務註冊表之提示提供您本人正確、最新及完整的資料， (b) 維持並更新您個人資料，確保其為正確、最新及完整。若您提供任何錯誤或不實的資料，XXXX有權暫停或終止您的帳號，並拒絕您使用本服務之全部或一部。
開始用威脅的了,你不能亂填資料喲!!!一但你填錯你就毀了!!!這樣的服務你用來幹麻????
**7. 使用者的守法義務及承諾 **您承諾絕不為任何非法目的或以任何非法方式使用本服務，並承諾遵守中華民國相關法規及一切使用網際網路之國際慣例。您若係中華民國以外之使用者，並同意遵守所屬國家或地域之法令。您同意並保證不得利用本服務從事侵害他人權益或違法之行為，包括但不限於： A. 公布或傳送任何誹謗、侮辱、具威脅性、攻擊性、不雅、猥褻、不實、違反公共秩序或善良風俗或其他不法之文字、圖片或任何形式的檔案於本服務中上； B. 侵害他人名譽、隱私權、營業秘密、商標權、著作權、專利權、其他智慧財產權及其他權利； C. 違反依法律或契約所應負之保密義務； D. 冒用他人名義使用本服務； E. 傳輸或散佈電腦病毒； F. 從事不法交易行為或張貼虛假不實、引人犯罪之訊息； G. 販賣槍枝、毒品、禁藥、盜版軟體或其他違禁物； H. 提供賭博資訊或以任何方式引誘他人參與賭博； I. 濫發廣告郵件； J. 其他XXXX有正當理由認為不適當之行為。
請注意最後一點,這網站是太上皇!!連大法官釋憲都不需要,她就是法律!!!
10. 關於使用及儲存之一般措施您同意XXXX得就本服務訂定一般措施及限制，包含但不限於本服務將保留電子郵件訊息、佈告欄內容或其他上載內容之最長期間、本服務一個帳號當中可收發電子郵件訊息的數量限制、本服務一個帳號當中可收發電子郵件訊息的最大檔案、不得將電子郵件信箱提供予不特定之多數人使用或分享檔案、XXXX伺服器將為您分配的最大磁碟空間，以及一般特定期間內您使用本服務之次數上限（及每次使用時間之上限）。若XXXX將本服務維持或傳送之任何訊息、通訊和內容刪除或未予儲存，您同意XXXX毋須承擔任何責任。您亦同意，長時間未使用的帳號，XXXX有權關閉。您也同意，XXXX有權依其自行之考量，不論通知與否，隨時變更這些一般措施及限制
反正XXXX想怎麼樣都可以,你準備領死吧!!
**11. 資訊或建議 **XXXX對於您使用本服務或經由本服務連結之其他網站而取得之資訊或建議（包括但不限於，商務、投資理財、醫療、法律等方面），不擔保其為完全正確無誤。XXXX對於本服務所提供之資訊或建議有權隨時修改或刪除。您在做出任何相關規劃與決定之前，仍應請教專業人員針對您的情況提出意見，以符合您的個別需求。
XXXX隨時會與其他公司、廠商等第三人（「內容提供者」）合作，由其提供包括新聞、訊息、電子報等不同內容供XXXX刊登，XXXX於刊登時均將註明內容提供者。基於尊重內容提供者之智慧財產權，XXXX對其所提供之內容並不做實質之審查或修改，對該等內容之正確真偽亦不負任何責任。對該等內容之正確真偽，您宜自行判斷之。您若認為某些內容涉及侵權或有所不實，請逕向該內容提供者反應意見。
看到沒!!!上面所有的訊息都不保證真假!!對於這樣不負責任的網站,你還敢相信嗎???
12. 廣告
您在本服務中瀏覽到的所有廣告內容、文字與圖片之說明、展示樣品或其他銷售資訊，均由各該廣告商、產品與服務的供應商所設計與提出。您對於廣告之正確性與可信度應自行斟酌與判斷。XXXX僅接受委託予以刊登，不對前述廣告負擔保責任。
又來了!!以後上面的廣告您還相信喲!!!!你還付錢去刊登喲!!!你是&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.
14. 免責聲明您明確了解並同意： XXXX對本服務不提供任何明示或默示的擔保，包含但不限於商業適售性、特定目的之適用性及未侵害他人權利。XXXX不保證以下事項：(i)本服務將符合您的需求，(ii)本服務不受干擾、及時提供、安全可靠或免於出錯，(iii)由本服務之使用而取得之結果為正確或可靠，及(iv)您經由本服務購買或取得之任何產品、服務、資訊或其他資料將符合您的期望。 是否經由本服務之使用下載或取得任何資料應由您自行考量且自負風險，因前開任何資料之下載而導致您電腦系統之任何損壞或資料流失，您應負完全責任。 您自XXXX或經由本服務取得之建議和資訊，無論其為書面或口頭，均不構成本服務之保證。
乾脆來個免責聲明!!!反正我幹什麼都可以,就算給你解釋也不算!!!真是天下第一鴨霸!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夢想和慾望的分別</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/03/14/%E5%A4%A2%E6%83%B3%E5%92%8C%E6%85%BE%E6%9C%9B%E7%9A%84%E5%88%86%E5%88%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2007 14:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/03/14/%E5%A4%A2%E6%83%B3%E5%92%8C%E6%85%BE%E6%9C%9B%E7%9A%84%E5%88%86%E5%88%A5/</guid>
      <description>給大嬌小嬌的一封信
最近在教行銷課的時候
忽然想到這個比較級的問法,覺得相當好玩
當然行銷本身沒有所謂的標準答案,大家可以自由的發表意見
我對於這個題目的答案是
夢想是旁人不得不支持的慾望,雖然有時候它可能比慾望花了更多錢
舉個例子,你告訴你媽媽你想去英國SHOPPING,通常你可能得自己籌旅費
但是你說&amp;rdquo;我的夢想是到劍橋大學去體會徐志摩的感覺,請支持我!!&amp;ldquo;媽媽可能把私房錢都掏出來了
行銷的本質在於讓你的目標客戶把錢從褲子裡掏出來(不管他是否心甘情願)
成功的行銷會給顧客和他身邊的人一個理由
讓他花錢的時候不會有罪惡感
相反的還有深深的使命感
就像很多人想要買減肥藥,可能會被罵為了愛美亂吃藥
但是你如果你說&amp;rdquo;肥胖是一種疾病,為了身體健康我不得不減肥!!&amp;rdquo;
你看多麼理直氣壯!!!
出個考題吧!!!
怎麼讓&amp;rdquo;豐胸&amp;rdquo;變成道德的!!!
下一篇是 永不滿意的哲學</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黃董還是來了...........完結篇</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/03/10/%E9%BB%83%E8%91%A3%E9%82%84%E6%98%AF%E4%BE%86%E4%BA%86...........%E5%AE%8C%E7%B5%90%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2007 00:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/03/10/%E9%BB%83%E8%91%A3%E9%82%84%E6%98%AF%E4%BE%86%E4%BA%86...........%E5%AE%8C%E7%B5%90%E7%AF%87/</guid>
      <description>還記得過年前的賭注嗎???
知道的人可能不多,記得的人更少,但是我和黃董把這個賭注都當真,當然結果是我輸了,只是沒想到輸的這麼慘!!!這不只是没面子,簡直就是丟人現眼,不過過完年,黃董沒有提起這件事情,我以為他很忙,忙的忘記了,正在偷偷高興的時候,他打電話來了&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
黃:老高呀,最近忙些什麼呢???
高:今天怎麼打電話,沒有親自過來找我
黃:你不知道最近股票起伏震盪的兇,我忙著坑殺散戶哪有時間去找你
高:那你忙吧,我就不妨礙你一秒鐘幾十萬上下了
黃:你別跟我打哈哈,過年前我們的賭注你還記得嗎???
高:該來的還是來了,我沒忘,說吧,你想怎樣!!!!
黃:大丈夫,願賭服輸,你自己很清楚該怎麼做???
高:好,我會依約而行,不過我想問你,幹麻一定要我關掉這blog???
黃:老高呀,虧你上知天文,下知地理,幹的盡是些賠本的買賣,你真是以為你能教化世人,你他X的老做春秋大夢了,你自己很清楚,你寫的東西有誰看,又有誰看懂,你等了八個月等不到一個懂你的人,除了老兄弟知道你以外,大家把你當笑話看吧!!!
高:真是如此???
黃:別再自己騙自己了,套一句你常說的:&amp;ldquo;事情的本質你很清楚,只是拒絕相信!!&amp;rdquo;,別再浪費時間了,你也不小了,不要忘了,後年就是你大運開始之時,你不做些準備,非得要跟錢過不去,我可是不會答應的
高:那這些網友怎麼瓣???
黃:你少來,我告訴你,懷念最多只有兩分鐘,人們馬上會忘掉你的!!!哪天我一高興,會准你再度重出江湖的!!!
高:也只有如此,我聽你的就是!!!!
八個月來,寫了三百多篇文章,有六千多篇的回應,快要一百萬的瀏覽,謝謝各位網友的支持與鼓勵,高藥師要休息一段時間了!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>誰需要英雄</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/03/09/%E8%AA%B0%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%8B%B1%E9%9B%84/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2007 00:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/03/09/%E8%AA%B0%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%8B%B1%E9%9B%84/</guid>
      <description>給大嬌小嬌,我兩位草莓族的員工
那天我跟你們上課的時候,提到美國有一家公司是專門替人家處理危機的,專長在於危機管理;你們聽了很興奮,覺得這樣的技能是你們非常需要的,不知道為什麼我忽然憶起李安大導演說過的話,&amp;ldquo;每個人心中都有一把青冥劍&amp;rdquo;或者是&amp;rdquo;每個人心中都有一個玉嬌龍&amp;rdquo;;還有每個人心中都有一個綠巨人&amp;rdquo;;從小我們是崇拜英雄的;如同大嬌老是說&amp;rdquo;高藥師很棒!!&amp;ldquo;,在世俗的眼中,會賺錢就是棒,懂很多的東西就更棒!!
我曾問過你們,你知道老闆比員工多了什麼???你們講了快十個答案,卻完全跟我的答案不同,你們嚷著我是故意的,就是不讓你們猜對,事實上我真的這樣認為,老闆比員工只多了&amp;rdquo;運氣&amp;rdquo;!!!,如果硬要說第二個多的就是時間!!!
你們一定很不服氣,如果運氣這麼重要,高藥師幹麻花時間來做員工訓練,應該帶到廟裡拜拜才對 ,要說時間就更不對了,誰的一天不是24小時??我記得你們常說,没看過像高藥師這麼好運的人,來店裡的網友也這樣說,大家都說現在人才難尋,怎麼我就能夠找到大嬌小嬌來替我賣命???就先別說工作能力強,心地善良,長的正以外,學習能力強又很聽話,下班的時間到了還賴在店裡不肯走,老是搞的大嬌的媽媽要打電話報失蹤人口!!!這就是運氣!!!
但是運氣這種東西也能夠爭取的嗎???當然能,大部分的人都努力工作,但是我努力去求好運氣,那天我不是讓你們看自己的命盤,大嬌要走五年的好運,小嬌要走六年的好運;懂得找好運的員工是當老闆的第一步!!!
小嬌的命格能夠化解大嬌的命格中的孤星,大嬌和小嬌的命格又特別適合合作;讓員工之間成為生命共同體是當好老闆的第二步!!
對於一間一天來客數只有50人的藥局,請了兩個如花似玉的員工,也難怪人家老是懷疑高藥師養小老婆,捨得先投資在員工身上,讓員工能接下自己的棒子,這是當好老闆的第三步!!!
不知道你們有沒有這樣的經驗,有些老闆是故意讓員工有機會犯錯的,然後他再以救世主的姿態出現,快速的把殘局收拾好,證明他就是老闆!!!這是當白痴老闆的第一步!!!我叫他救火隊型的老闆!!
有些老闆總是每天有很遠大的計畫,擅長畫大餅,初期員工還覺得這老闆有遠見,過了一陣子才發現,怎麼公司永遠原地踏步,這就是當白痴老闆的第二步,我稱之為陀螺型的老闆!!
還有些老闆永遠在做白工,很多案子同時在談,好像很有希望,但是沒有一個案子結束,永遠有希望,但是一樣沒有未來,這就是當白痴老闆的第三步!!!我稱之為搖椅型的老闆!!!
好老闆就像獅子,可以帶好一群綿羊,差勁的老闆就算給你找到一群獅子,你連綿羊都打不過!!
以後不要再說人才不好找,也不要說現在的年輕人就是這樣,你不懂怎麼帶人,怎麼讓員工為你賣命!!問題當然很多!!千里馬很多,但是你不讓他吃飽,不讓他休息夠!!!他怎麼能日跑千里???
老闆的責任就是將員工帶向好命的地方(聖經上稱之為迦南美地),讓員工輕鬆的工作,賺很多的錢,對未來充滿希望,創造一個不大不小的舞台讓員工發揮,這是老闆必修的課程!!!所以我們不需要英雄!!任何的問題在沒有發生之前已經被解決了!!!不需要救火隊!!!
下一篇是 夢想是慾望的差別</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>西遊記帶給你們的啟示</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/03/07/%E8%A5%BF%E9%81%8A%E8%A8%98%E5%B8%B6%E7%B5%A6%E4%BD%A0%E5%80%91%E7%9A%84%E5%95%9F%E7%A4%BA/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2007 23:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/03/07/%E8%A5%BF%E9%81%8A%E8%A8%98%E5%B8%B6%E7%B5%A6%E4%BD%A0%E5%80%91%E7%9A%84%E5%95%9F%E7%A4%BA/</guid>
      <description>給大嬌小嬌,我兩位草莓族的員工
精神分析學派的人會喜歡用＜西遊記＞來解說「人格」，因為當中的人物正正就代表著佛洛依德所說的三個「我」。
佛洛依德認為人格是由三個主要部份組成，就是「本我」，「自我」及「超我」。簡單的說就是身,心,靈
「本我」就是我們的身體，它會追逐生理的需要與快樂，所以＜西遊記＞中的豬八戒既貪吃又好色而且懶惰，完全是一頭原始動物。(現在很多知名的企業家愛美食跟名女人廝混不好好專注本業動不動就掏空)好像就沒人說他們豬八戒!!
「自我」就是社會性的我，是經過學習而內化的社會價值觀，(會知道炒飯得關門,A錢得拿假發票來報)，控制「本我」的不合現實的衝動，所以常常和本我起衝突,這角色就是孫悟空扮演，牠瞧不起豬八戒的只會拍馬屁而得到師傅的寵愛,他拼命追求更高的層次突破，類似我們在平常工作上努力求表現「更高境畀」！然而，那代表這完美的唐三藏卻往往讓牠痛苦。
「超我」就是道德上的、精神上的我，追求完美。這就像德高望重的唐三藏，他永遠都是神聖的，是孫悟空的榜樣及目標。他是人的良心，每每處罰人的過錯，使人產生罪惡感，就像孫悟空被緊箍咒困住一樣。
按佛洛依德的說法，三個「我」若可以互相平衡，這個人便可以「正常」運行，一個健全的人格便會出現，故每一個人也可以成功「取經」，也許，更會早登極樂也不定！然而，當三個「我」不能和諧互相牽制而共存，那麼，「問題」便會發生，許多不正常的行為問題就此出現。就好比孫悟空跟豬八戒天天都在&amp;rdquo;猴咬豬骨&amp;rdquo;，唐三藏又在那邊看熱鬧，當然經書是取不成的，故事也沒得看下去了。
做人也是如此，假如我們不斷的只打壓本能慾望，或者不顧現實地一味的追求完美，又或是只看現實而不求精神上的發展，人又如何活下去？
有誰可以不需要食與色？有誰可以不理現實的生活而獨處於世？又有誰沒有心靈上的渴求？
你們常說現在社會上壞人太多,到處都是想佔你們便宜的人,就連西遊記也是,那天講課講到到這一段,你們都覺得奇怪!!!
阿儺、伽葉引唐僧看遍經名，對唐僧道：“聖僧東土到此，有些甚麼人事送我們？快拿出來，好傳經與你去。”三藏聞言道：“弟子玄奘，來路迢遙，不曾備得。”二尊者笑道：“好好好，白手傳經繼世，後人當餓死矣。”
怎麼連神佛都要索取紅包???難道真是&amp;rdquo;上窮碧落下黃泉&amp;rdquo;,到處都是要好處的????非也??
小時候讀到這一段時,總覺得西遊記根本就不合邏輯,整本書搞的熱熱鬧鬧的,其實西天取經宣揚佛法,有好處的是佛祖才對,直接把經書送來大唐即可,還得要唐三藏西天取經???不只取經,中途還得有那麼多妖怪陪襯,真是冤枉了這麼多妖怪的性命!!你想想男主角送給女主角的玫瑰,非得從天山採來,不能在路邊的商店買!!!萬一男主角在中途死了呢??再換一個男主角??
這樣故事的安排只是嘲笑我們,&amp;ldquo;這世上最珍貴的莫過於空氣,但我們不曾珍惜,難道只因為它隨手可得而且免費!!&amp;rdquo;,父母的愛不只免費,還倒貼,所以我們不會珍惜;追你的男生真是該死,誰叫他貪圖美色??老闆應該要教你十八般武藝,誰叫他要你替他賣命???
阿儺、伽葉要唐僧的紅包,目的為何???你清楚了嗎???千萬記得我的叮嚀,沒有人是欠你的,就算是前世的因果,也不可以心存&amp;rdquo;理所當然&amp;rdquo;,上天不會隨施捨福分給不知道感恩的人,你我亦然!!!
下一篇是 誰需要英雄</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>行銷的人生</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/03/06/%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2007 00:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/03/06/%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F/</guid>
      <description>給大嬌小嬌,我兩位草莓族的員工
對於你們這種半大不小的年紀來說
人生這樣的字眼對你們來說太沉重
行銷對你們來說既熟悉又陌生
我認為人生裡面雖然處處有行銷的影子
但行銷的本質其實跟人生是一樣的
每個人都以為自己懂,實際上是個門外漢
那天我在幫你們上行銷課的時候
提到行銷的英文,它真是有趣,Marketing後面的ing表示正在進行
我們的人生不也是一樣嗎????當你正在看這篇文章的同時,你的人生還是不停的往前走
你們問我,到底是什麼行銷的本質???
我告訴你們在倚天屠龍記裡面張三丰教張無忌學太極劍
只取其劍意而非劍招
所以我們可以在市面上買到大量的人生勵志書籍
但是卻沒有一本有用
我不喜歡應把人生用行銷來解釋,讓你隨時緊繃著,連講話都要用力思考
那不是你們應該追求的人生
偶爾我也會遇到煩惱的事情,你們總是勸我出去走走
我卻沒有一次聽從你們的建議
因為我知道如果你的心有枷鎖
出去走走只是從一個牢籠換到另一個牢籠
就如同行銷是將產品漂亮的包裝來吸引顧客
你的人生也有用心的包裝嗎???
大部分的行銷計畫和現實總是風馬牛不相及
如同你的人生,現實和夢想差距何只千里
行銷中通滿了矛盾,一邊叫你要focus,一邊叫你要分散風險
我們一邊叫你人生不要虛度,一邊又叫你不要跑的太快
你們忍不住問我行銷到底是不是高明的騙術???
我卻反問你們,人生難道不是????</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不會累的秘密</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/03/05/%E4%B8%8D%E6%9C%83%E7%B4%AF%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2007 00:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/03/05/%E4%B8%8D%E6%9C%83%E7%B4%AF%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86/</guid>
      <description>給大嬌小嬌，我兩位草莓族的員工
你們常問我，爲什麼總是不會累(尤其嘮叨的時候&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.)
有一次你們開玩笑想看看，我的身體裡面是不是有個turbo的馬達，所以我能夠一天睡四五個小時還能夠神采奕奕
我常說，天底下最幸福的事情，就是做自己喜歡的工作又能賺到很多的錢(如果還有美女陪伴更好)
在我們的身邊常常會聽到這樣兩極的例子，為了五斗米折腰，或是為了自己的理想而窮困潦倒
對於前者我獻上無比的敬意，通常這是為了家庭犧牲的男子漢
後者通常搞不清楚&amp;rdquo;興趣&amp;rdquo;，&amp;rdquo;理想&amp;rdquo;和&amp;rdquo;一時衝動&amp;rdquo;的分別
很多人因為喜歡看漫畫，或者是XX現金卡的廣告而去開了租書店，才發現原來這些書是要&amp;rdquo;花錢買&amp;rdquo;的
就好像把林志玲娶回家以後才發現，原來美女早上起床的時候也跟一般人一樣
當你沒有看清楚事情的本質而昧於外表的時候，你成功和快樂的機會比中樂透還低﹔這些事物的本質其實很清楚，但是我們通常拒絕相信
原來天份這種東西是騙人的﹔會想要&amp;rdquo;努力&amp;rdquo;才是一種天份
如同你們常問我﹔&amp;rdquo;這些東西我是從幾歲就開始懂的??&amp;rdquo;
我說他在不知不覺中就成為我的血肉了，背後的意思是我已經練習了幾千次﹔但是練習的那個年紀，你們卻在虛度青春
你們問過我，爲什麼我可以不需要休息，三年多來我不曾稍減我的熱情
我告訴你們，我和你們最大的不同，是在於我對&amp;rdquo;賺錢&amp;rdquo;的慾望是從內心深處發出的
你們只是愛錢，甚至是愛&amp;rdquo;花錢&amp;rdquo;
我享受駕馭錢的快感，因為我知道錢可以帶來幸福，但是錢對你們來說只是鴉片，雖然痛恨卻不能沒有它
你們喜歡纏著我算命，卻笑我自己很少替自己算，因為我深信命運也許不能改變﹔但是我可以創造我喜歡的環境來生活
你的心沒有改變的話，就算把名字改了一萬遍，命運還是一樣
我深信我在的地方就有快樂，我在的地方就能創造幸福，這就是我不會累的秘密
老是隨便把秘密說出來的老闆
下一篇是 行銷的人生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>愛你的敵人</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/03/04/%E6%84%9B%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%95%B5%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2007 11:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/03/04/%E6%84%9B%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%95%B5%E4%BA%BA/</guid>
      <description>給大嬌小嬌，我兩位草莓族的員工，那天上課的時候，我說到要感謝你的敵人
因為她們通常比你的朋友更了解你，敵人給你的幫忙甚至比朋友更多
從現實的角度來說，你的敵人對你做的事情，你習慣用仇恨去對待
你的朋友幫了你倒忙，你除了搖頭嘆息還得花時間安慰他
所以聖經上說要愛你的敵人，如果沒有敵人的生活是多麼無趣
你們問我如果被人家騙了，也值得高興嗎??
我記得火星爺爺說過，大家都習慣接受你的人生是巧克力蛋糕或者是草莓蛋糕
但是我們卻忘了，真正的人生只有蛋糕而已﹔那些巧克力或者草莓是我們後來自己加上去的
可惜的是我們習慣加巧克力，而且沉溺於甜甜的巧克力帶來的苦澀，而忘了巧克力並不是事實
事實上我們可以選擇在蛋糕上加上巧克力或者是草莓，如果你不小心吃到一口壞掉的蛋糕應該高興嗎???
如果你曾經看著隔壁的小孩快樂的吃著蛋糕，但是你買不起的話，你就知道吃到壞掉的蛋糕還算幸運的
至少你知道以後怎麼分辨壞掉的蛋糕
其實不太吃蛋糕的老闆
下一篇是 不會累的秘密</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>存錢的目的</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/03/04/%E5%AD%98%E9%8C%A2%E7%9A%84%E7%9B%AE%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2007 06:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/03/04/%E5%AD%98%E9%8C%A2%E7%9A%84%E7%9B%AE%E7%9A%84/</guid>
      <description>給大嬌小嬌，我兩位草莓族的員工
最近高藥師看了一本書，叫做&amp;rdquo;先別急著吃棉花糖&amp;rdquo;，這本書其實一點也不奇怪，應該不算特別，這些觀念在我小時候就有了﹔甚至在故事書裡面也有提到類似的故事，那就是孔融讓梨!!!孔融他讓梨真正的原因，是他知道如果先把大的梨給哥哥，他雖然暫時得到一顆小的梨，但是待會家人會獎勵他糖葫蘆，所以他只要忍住那幾分鐘,，他就可以得到兩樣東西!!!!
那天我在上課的時候，不也告訴你們，我從雜誌上看到一段話非常美，讓我一下子就懂了上帝的恩典﹔原來我們大部分人的煩惱就只在這個小小的癥結上﹔這段話是&amp;rdquo;在這一段時間裡面,我只學會耐心的從一數到十!!&amp;ldquo;,天呀，多麼簡單的一段話，但是又很難做到，我在課堂上當場數了一次，僅僅是從一數到十，這樣的時間我就忍不住要跳過，科技越進步，我們就越沒有耐心，忽略了很多事情都需要時間，都需要按部就班的。
我們從在媽媽肚子裡，就得乖乖呆上十個月，無論你多渴望來到這個世界上，我們學任何東西也是一樣，都得耐著性子慢慢來，我常覺得你們的程度不夠好，想要你們快點跟上我，但這句話讓我懂了，畢竟我跟你們差十二歲，如果你們能夠在短時間跟上的話，那你們也不會在這裡上班了!!!
昨天我問你們今年過年要包多少紅包給家裡的人，你們很一致的給了三萬元這樣的答案(真是少見的孝女)﹔當然你們說出這樣的答案的時候，我的確是有些感動的，看來你們在這裡工作，的確有受到我的人格感召﹔不過我問你要怎麼存到這三萬元的時候，你們都有了些猶豫，因為你們有孝心，卻沒有計畫的習慣!!!其實我常要求你們存錢的目的，不在於存錢以備不時之需，你們存的那點錢能當什麼用???我只是要告訴你們，存錢的目的在於戰勝自己的慾望!!!聖經上說&amp;rdquo;戰勝己心的，方為勇士!!&amp;ldquo;，你們認為最有品味的嚴凱泰也說:&amp;ldquo;如果連體重都不能控制的人，不知道還能幹什麼大事!!&amp;rdquo;(害我最近不減肥不行)
一年有365天，三萬元一天只要存83元就可以，那83元怎麼存呢???首先大嬌要把買泡沫紅茶或者可樂的習慣戒掉!!這樣只剩下53元而已，然後煙也戒掉，一天半包可以省下30元，最後只剩下23元，23元可能是一個麵包，可能是一包零食，也可能是將想買的衣服晚三個月買﹔但不論是什麼方法，你們都一定要做到，我們偉大的國父說﹔&amp;rdquo;一件事情從頭到尾作好就是大事&amp;rdquo;，我希望這是你們今年的一件大事!!!
你們還年輕,，不要著急著成功，不要怨嘆機會總在別人的手上，如果當機會來臨的時候，一定要記住&amp;rdquo;慢慢的，仔細的從一數到十!&amp;ldquo;&amp;rdquo;
其實外表不比你們老太多的老闆
下一篇要說的是&amp;rdquo;愛你的敵人&amp;ldquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程五..............如何回答客戶的問題</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/02/28/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%BA%94..............%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%9B%9E%E7%AD%94%E5%AE%A2%E6%88%B6%E7%9A%84%E5%95%8F%E9%A1%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2007 14:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/02/28/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%BA%94..............%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%9B%9E%E7%AD%94%E5%AE%A2%E6%88%B6%E7%9A%84%E5%95%8F%E9%A1%8C/</guid>
      <description>1.勿直接回答客戶的問題
設法讓客戶的問題不存在
孟子梁惠王上一
孟子對曰：「王何必曰利？亦有仁義而已矣。王曰『何以利吾國』？大夫曰『何以利吾家』？士庶人曰『何以利吾身』？上下交征利而國危矣。
回答兩種截然不同的答案
孟子梁惠王上二
孟子對曰：賢者而後樂此，不賢者雖有此，不樂也。
用比喻或者暗示的手法
孟子梁惠王上三
孟子對曰：「王好戰，請以戰喻。填然鼓之，兵刃既接，棄甲曳兵而走。或百步而後止，或五十步而後止。以五十步笑百步，則何如？」
直接反問法,搶回主導權
2.回答的時候要比問題少，如果客戶會再問一遍，表示他很關心
3.在回答的時候，可以表現你的專業和談論&amp;rdquo;資訊&amp;rdquo;
4.對任何人來說，品質往往比價錢重要
5.除非公司允許，不給回扣;ex:幫女友付房租!!
6.通常客戶問題有些是煙霧彈，有些是考試,有些是刁難
7.大家問的問題幾乎都差不多
8.問題的本身不重要，回答才是主角
9.如果客戶都不理你，該如何打開僵局
10.拜訪時間非常重要，如果要談重要的case請排早上
11.將小的東西放大，或者將大的東西縮小
請回答問題囉
如果客戶第一次購買,希望有個體驗價,你如何應對!??
不答應可能做不成生意
答應了, 怕以後都是這個價錢!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>王國維人間詞話</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/02/21/%E7%8E%8B%E5%9C%8B%E7%B6%AD%E4%BA%BA%E9%96%93%E8%A9%9E%E8%A9%B1/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2007 17:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/02/21/%E7%8E%8B%E5%9C%8B%E7%B6%AD%E4%BA%BA%E9%96%93%E8%A9%9E%E8%A9%B1/</guid>
      <description>今天很無聊的在看王國維的人間詞話(你就知道過年有多無聊)
這本書相當有名,但是一般人應該都是因為他裡面的幾段比喻;國維兄也真是天才,他居然把原來比喻男女情愛的幾段詩詞,比喻成古今所有成大功,立大業的人,都必須經過三個階段!!!
首先是&amp;rdquo;昨夜西風凋碧樹,獨上高樓, 望盡天涯路&amp;rdquo;,這是第一階段
再來是&amp;rdquo;衣帶漸寬終不悔.為伊消得人憔悴&amp;rdquo;,這是第二階段
最後是&amp;rdquo;衆裏尋他千百度，驀然回首，那人卻在，燈火闌珊處&amp;rdquo;
 分別從晏舒的蝶戀花
檻菊愁煙蘭泣露,羅幕輕寒, 燕子雙飛去.明月不諳離恨苦,斜光到曉穿朱戶.
昨夜西風凋碧樹,獨上高樓, 望盡天涯路.欲寄彩箋無尺素,山長水闊知何處.
 柳永的蝶戀花
佇倚危樓風細細.望極春愁, 黯黯生天際.草色煙光殘照裏.無言誰會憑闌意.
擬把疏狂圖一醉.對酒當歌, 強樂還無味.衣帶漸寬終不悔.為伊消得人憔悴
 辛棄疾的清玉案(辛不是愛國詩人也會寫這東西???)
東風夜放花千樹，更吹落，星如雨。寶馬雕車香滿路，鳳蕭聲動，玉壺光轉，一夜魚龍舞
 蛾兒雪柳黃金縷，笑語盈盈暗香去。衆裏尋他千百度，驀然回首，那人卻在，燈火闌珊處
 高藥師不才,也找了三闕詞來形容這三種境界
第一階段:庭院深深深幾許？楊柳堆煙，簾幕無重數。
第二階段:直須看盡洛城花，始共東風容易別。
第三階段:數風流人物，還看今朝。
  歐陽修的蝶戀花
庭院深深深幾許？楊柳堆煙，簾幕無重數。玉勒雕鞍遊冶處，樓高不見章台路。
雨橫風狂三月暮。門掩黃昏，無計留春住。淚眼問花花不語，亂紅飛過秋千去。
 歐陽修 玉樓春
尊前擬把歸期說，未語春容先慘咽，人生自是有情痴，此恨不關風與月， 驪歌且莫翻新闕，一曲能教腸寸結，直須看盡洛城花，始共東風容易別。
 毛澤東的沁園春.雪
北國風光，千里冰封，萬里雪飄。望長城內外，惟余莽莽，大河上下，頓失滔滔。山舞銀蛇，原馳蠟象，欲與天公試比高。須晴日，看紅裝素裹，分外妖嬈。
江山如此多嬌，引無數英雄競折腰。惜秦皇漢武，略輸文采，唐宗宋祖，稍遜風騷。一代天驕，成吉思汗，只識彎弓射大雕。俱往矣，數風流人物，還看今朝。
 誰也來玩玩看!!!
 下一篇存錢的目的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程四..............如何和你的客戶接觸</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/02/08/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E5%9B%9B..............%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%92%8C%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%AE%A2%E6%88%B6%E6%8E%A5%E8%A7%B8/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2007 18:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/02/08/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E5%9B%9B..............%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%92%8C%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%AE%A2%E6%88%B6%E6%8E%A5%E8%A7%B8/</guid>
      <description>對於一個菜鳥來說,不管在公司裡面演練的多熟悉,要面對客戶的時候,始終是非常緊張的,我們提供了幾項注意的地方給大家參考!!!
 出門前先照照鏡子，如果臉色不好甚至印堂發黑，還是留在公司整理資料好了
 先搞清楚誰才是你真正的客戶，到底是老闆還是老闆娘????
 先蒐集資訊，不管是從網路或是不起眼的人著手
 準備&amp;rdquo;適當&amp;rdquo;的禮物
 設計講話的橋段，ex:什麼叫做family???
 要忍住不說價格的慾望(不吃棉花糖)
 傾聽&amp;gt;發問&amp;gt;回答
 遇到難題時千萬不要緊張；不回答比亂回答好
 小動作會引起客戶反感
 如何和客戶確定時間???直接打電話約嗎???
 怎麼結束話題???你和男友怎麼分手???
 結束之後一定要寫紀錄卡 : 拜訪理由，拜訪過程，報價多少???允諾事項，對客戶的看法
 客戶分級還有投入時間
 記下客戶的弱點
  作業：想要惡整你的上司，交代你一個任務，明天飛去韓國拜訪三星電子的採購只有一個禮拜的時間!!!!現在是晚上十二點，明天早上九點的飛機!!!!你該怎麼準備????</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程三...............業務的定位</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/02/07/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%89...............%E6%A5%AD%E5%8B%99%E7%9A%84%E5%AE%9A%E4%BD%8D/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2007 17:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/02/07/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%89...............%E6%A5%AD%E5%8B%99%E7%9A%84%E5%AE%9A%E4%BD%8D/</guid>
      <description>這一次的課程多了一個新人，是朋友的女友，因為風聞高藥師的課&amp;rdquo;頂港有名聲，下港有出名&amp;rdquo;，重點又是免費的，所以就把女友送入虎口了!!!
這堂課我們要講的是業務的定位，定位是非常重要的，我常開玩笑，我們美女Amber的手機一打開通訊錄，裡面的分類就有&amp;rdquo;拼命追還没追到的&amp;rdquo;，&amp;rdquo;疑似暗戀者&amp;rdquo;，&amp;rdquo;快要放棄者&amp;rdquo;，&amp;rdquo;資源回收桶&amp;rdquo;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.這就是定位，晚上12點不敢坐計程車回家，立刻把&amp;rdquo;疑似暗戀者&amp;rdquo;的名單找出來，立刻有人趕過來!!!
我們該怎麼開始考慮自己的定位呢?????
 時間的考慮：如果你要在這家公司呆十年，你當然要認真想這個問題，如果只是過水的話，那就不用浪費時間了!!!
 以前相親的時候，常開玩笑男人有三才，人才，錢財，奴才
  如果有三個男人，一個帥，一個有錢，一個對你好，你要選哪一個???
 要讓客戶印象深刻：如果你是第三第四次拜訪，客戶還一劈頭就問，你是哪一家的，你該怎麼作才會讓客戶印象深刻???
 正確的心態：客戶不是你的衣食父母
 自信很重要：銷售是拜訪行為中的必然條件，客戶買的是你的人而不是產品!!ex:玉山票務
 你必須發自內心喜歡這個工作；勉強的事情不會長久，工作是這樣,感情也是!!
 永遠不要和別人一樣：只要有新聞，管他是好新聞還是壞新聞
 如何切割市場
  三個挑戰a.如何賣梳子給寺廟(創造需求)
b.賣煙灰缸給不抽煙的人(逆向思考)
c.買冰箱給愛斯基摩人(站在客戶的角度思考)
怎麼賣衣服，當MODEL，賣蚵仔麵線
本周習題:
1.替自己和同學定位
2.替高藥師的blog定位</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文王學堂開課了......第一課,孟子梁惠王上</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/01/31/%E6%96%87%E7%8E%8B%E5%AD%B8%E5%A0%82%E9%96%8B%E8%AA%B2%E4%BA%86......%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%AA%B2%E5%AD%9F%E5%AD%90%E6%A2%81%E6%83%A0%E7%8E%8B%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2007 17:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/01/31/%E6%96%87%E7%8E%8B%E5%AD%B8%E5%A0%82%E9%96%8B%E8%AA%B2%E4%BA%86......%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%AA%B2%E5%AD%9F%E5%AD%90%E6%A2%81%E6%83%A0%E7%8E%8B%E4%B8%8A/</guid>
      <description>前一陣子，我非常的生氣OLDS98電台的事情，讓黃董知道了，他很關心的打電話來&amp;rdquo;吐嘈&amp;rdquo;我，居然不是安慰我，當他清楚事情的來龍去脈的時候，他哈哈大笑三聲，就把電話掛了，正當我納悶的時候，他那台黑色的CARMY的車，已經出現在我的門口了&amp;hellip;&amp;hellip;..
黃：老高呀，我聽說你給人欺負啦，真是大快人心呀
高：你說這什麼話，兄弟給人欺負，你不拔刀相助，還在那邊說風涼話，你難道忘了當初桃園三結義，我們說過要同甘苦共患難的，你這個兔崽子
黃：你好好的生意不做，跑去跟人家充什麼大善人，你難道沒聽過，&amp;rdquo;人貴自知&amp;rdquo;這句話
高：你話可不能這樣說，反正這檔子事我是管定了，我也預備自己搞個文王學堂，取其&amp;rdquo;文王一怒而安天下&amp;rdquo;之意!!!
黃：老高，你這名字取的還可以，但是我來聽聽你想怎麼做，我看看你能不能紅
高：還怎麼做，就是把四書五經用現代的話翻譯給小朋友聽呀
黃：那請問你跟小學堂有何分別，你的聽眾群是不是差不多???
高：好像没什麼差別
黃：那就對啦，你果然是三流學店畢業的，也該你在這裡坐牢，你想想你是什麼東西，人家小學堂有兩位知名媒體天王主講，先不說內容，我看光卡司就嚇唬人，我看連你老婆大概都不會聽你講的
高：你這話雖然不中聽，倒也不無道理，那總不能放棄吧，你有什麼好辦法可以教我呢
黃：就衝你這句話，我就施展兩步功夫給你看看，免得你老是說我奸商，以後要叫我&amp;rdquo;儒商&amp;rdquo;，知道嗎??
高：那也得你的辦法能使，好使，我才心服口服
黃：你到過金石堂嗎???非文學類暢銷排行榜賣的都是哪些書(這是市場調查)，然後你要鎖定的是國中生的父母，而不是國中生(這叫市場定位)
高：我常逛書局，那些書都是教人怎麼賺錢，不外乎炒股票，理財之類的&amp;hellip;.
黃：這就對了,現在都什麼年頭，誰還跟你講禮義廉恥，你把這些父母教會賺更多的錢，他們才有能力去買那個一綱多本的參考書，才能繼續升學，否則你到工廠作工，誰跟你講孔子孟子呀!!!
高：你這道理我能接受，現在市場調查做了，市場定位也有了，可具體來說，這四書五經他能有教人賺錢的法子嗎???
黃：怎麼沒有，書中自有黃金屋，誠然不假，就拿孟子來說吧，他就是第二個偉大的業務員，可以從他身上學到不少??
高：那第一個業務員是誰???
黃：你可以說達摩,他把佛教傳到中土,也可以說任何人,反正話不要說滿,懂嗎
高：怎麼講孟子，不講孔子呢??
黃：你頭腦真笨，孔子周遊列國時候，没人買他的帳，曾經三困於陳蔡，還得叫弟子出去討飯，惶惶然如喪家之犬，死了也沒留本書，你現在唸的孔子還是他的弟子和徒孫一起寫的，孟子就不同了
高：既然你說孟子是偉大的業務員，他推銷了什麼???
黃：你們開藥局，客人付錢至少有拿到藥，賣房子賣車子都有實體的東西，賣保險最辛苦，因為賣的是一張紙，但就算一張紙,他總比&amp;rdquo;義&amp;rdquo;這個摸不著的東西來的實在，孟子就賣這玩意!!!
高：真的如此??想我才高八斗，孟子倒背如流，怎麼不知道這回事!!!
黃：好吧,今天就讓我這個&amp;rdquo;儒商&amp;rdquo;來跟你上堂課
孟子見梁惠王。王曰：「叟不遠千里而來，亦將有以利吾國乎？」
孟子就像是個業務員，上門拜訪你這個藥局老闆，通常你看到這種不認識的陌生業務，你第一句通常是&amp;rdquo;這是哪家的業務呀，這麼熱的天氣你不在家裡休息，上我這小廟來，有什麼發財的路子要指教呀!!!&amp;rdquo;
孟子對曰：「王何必曰利？亦有仁義而已矣。王曰『何以利吾國』？大夫曰『何以利吾家』？士庶人曰『何以利吾身』？上下交征利而國危矣。
孟子回答你：藥師呀，您怎麼開口閉口都談發財呢???經營藥局靠的是良心呀!!!!您想想，如果上游供應商只講利益，給您的一定是劣質品，您講的是利益，給客人的一定也是劣質品，客人講的是利益，就會到處比價；這樣的結果就是造成今天藥局裡面很多假藥的原因!!!
萬乘之國弒其君者，必千乘之家；千乘之國弒其君者，必百乘之家。萬取千焉，千取百焉，不為不多矣。
在藥界裡面，害群之馬就是你們藥師自己；在一家藥局裡面，害死你們的一定是你請的員工．你們在一般的職業裡面已經算是很不錯的收入了，卻還想要吃掉更多的市場，不擇手段打擊同業；藥局的員工也算是高薪了，但是看到老闆這麼樣的貪得無餍，當然會趁老闆不在的時候，A老闆的錢!!!!
苟為後義而先利，不奪不饜。未有仁而遺其親者也，未有義而後其君者也。王亦曰仁義而已矣，何必曰利？」
如果大家都把利潤擺在品質的前面，那就會不賺錢賺到吐不停止．我跑藥局這麼多年，從來沒有聽過用好藥而留不住客人，認真經營而倒閉的．所以回過頭來，您只要把品質注意好，何必去注意利潤呢???
孟子見梁惠王，王立於沼上，顧鴻鴈麋鹿，曰：「賢者亦樂此乎？」
您去見藥局老闆，他正在那裡玩PS2呢，看著剛裝潢好的藥局說：&amp;rdquo;那些生意好的藥局也是裝潢的很漂亮嗎?&amp;rdquo;
孟子對曰：「賢者而後樂此，不賢者雖有此，不樂也。
您就回答，那些懂得經營的人才能夠充分利用藥局的美觀，而那些租牌的藥師就算把房子弄的跟皇宮一樣也沒用!!
詩云：『經始靈臺，經之營之，庶民攻之，不日成之。經始勿亟，庶民子來。王在靈囿，麀鹿攸伏，麀鹿濯濯，白鳥鶴鶴。王在靈沼，於牣魚躍。』文王以民力為臺為沼。而民歡樂之，謂其臺曰靈臺，謂其沼曰靈沼，樂其有麋鹿魚鱉。古之人與民偕樂，故能樂也。
你看有些藥局，雖然店很小，地點也不是太好，可是滿滿屋子都是客人，員工雖然薪水領的不多，但都非常賣力工作，還怕沒有客人上門嘞，這些老闆給員工的不僅僅是有形的物質，還有一些你看不到的東西.
湯誓曰：『時日害喪？予及女偕亡。』民欲與之偕亡，雖有臺池鳥獸，豈能獨樂哉？」
但是有些藥局，燈光美,氣氛佳，一兩百坪的店又在大馬路邊，但是員工比上門的客人多，員工也很懶散只想領薪水!!
梁惠王曰：「寡人之於國也，盡心焉耳矣。河內凶，則移其民於河東，移其粟於河內。河東凶亦然。察鄰國之政，無如寡人之用心者。鄰國之民不加少，寡人之民不加多，何也？」
我跟你說呀，我對這個藥局可真是盡心盡力，不但認真做促銷，還有發傳單，平常還會自己做些衛教手冊發給民眾；你看哪家藥局像我這麼認真，可是別人家藥局的客人不會減少，我家的客人不會變多，這是什麼原因呢????
孟子對曰：「王好戰，請以戰喻。填然鼓之，兵刃既接，棄甲曳兵而走。或百步而後止，或五十步而後止。以五十步笑百步，則何如？」
藥師您既然喜歡競爭，那我就用戰爭來比喻好了．打仗的時候,有一方打輸了，大家都拼命的逃跑，有人跑了一百步停下來，有人跑了五十步停下來，那些跑了五十步的人笑那些一百步的人貪生怕死，這樣對嗎????
曰：「不可，直不百步耳，是亦走也。」
這樣當然不行啦，那些跑五十步的人，是因為他們跑的慢而不是勇敢!!!!!!!!!!!
曰：「王如知此，則無望民之多於鄰國也。不違農時，穀不可勝食也；數罟不入洿池，魚鱉不可勝食也；斧斤以時入山林，材木不可勝用也。穀與魚鱉不可勝食，材木不可勝用，是使民養生喪死無憾也。養生喪死無憾，王道之始也。
藥師您既然知道這個道理，那就不必去在意客人的多寡，您只要提供給客戶好的藥品，充分的專業知識，最好還能有個blog隨時可以發問．千萬不要有做一次生意的想法，客戶是細水長流的，你用良心來做生意，客戶一定會感受到的，也就不會在乎你的價錢了，當客戶不會跟你說&amp;rdquo;某某藥局的東西比你便宜的時候&amp;rdquo;，這才是藥局的專業開始的時候!!!
五畝之宅，樹之以桑，五十者可以衣帛矣；雞豚狗彘之畜，無失其時，七十者可以食肉矣；百畝之田，勿奪其時，數口之家可以無飢矣；謹庠序之教，申之以孝悌之養，頒白者不負戴於道路矣。七十者衣帛食肉，黎民不飢不寒，然而不王者，未之有也。
你能夠照顧到所有的消費者，收慢簽的，能夠讓客人不因為藥物的配合禁忌，而出意外，客人上門也不會被亂推銷物品，你賣的東西也不是大陸的劣等貨，客人就算不買東西來跟你問了三個小時，你臉上也不會有不高興的表情，如果這些都能做到，藥局的生意還不好的，真是從來沒有聽過的!!
狗彘食人食而不知檢，塗有餓莩而不知發；人死，則曰：『非我也，歲也。』是何異於刺人而殺之，曰：『非我也，兵也。』王無罪歲，斯天下之民至焉。」
景氣好的時候，大家不知道把賺來的錢拿去投資訓練員工；等到景氣不好的時候，又怪說找不到好員工；然後就怪說都是市場不景氣，或者大財團的威脅，還要公會不要發執照給這些財團，這樣的心態跟自殺有什麼兩樣???藥局的老闆，如果知道問題是出在自己身上，不要把責任推給健保局或者是大財團，這樣子還有做不好的藥局嗎??
梁惠王曰：「寡人願安承教。」
聽你這業務好像有點程度，反正我今天也沒有客人上門，我就聽你胡扯一下吧!!!
孟子對曰：「殺人以梃與刃，有以異乎？」曰：「無以異也。」「以刃與政，有以異乎？」曰：「無以異也。」 藥師呀!!!!你認為賣假藥對嗎????藥師回答:那當然不對呀!!!! 那您認為賣給客戶劣質品而謊稱高價品這樣對嗎???藥師回答：那當然也不對呀
曰：「庖有肥肉，廄有肥馬，民有飢色，野有餓莩，此率獸而食人也。獸相食，且人惡之。為民父母，行政不免於率獸而食人。惡在其為民父母也？仲尼曰：『始作俑者，其無後乎！』為其象人而用之也。如之何其使斯民飢而死也？」
藥師您讀了醫學倫理，也讀了藥理學，還唸了會讓人發瘋的藥物化學；結果你開了藥局，賣的卻是奶粉尿布，還有日用百貨，這樣的行為，教民眾怎麼能相信&amp;rdquo;雜貨店老闆&amp;rdquo;能來主持醫藥分業呢???藥師們說醫師們不懂藥，所以絕對不能讓醫師給藥，嘴巴上說醫藥分業能夠帶給人民好處，但是把尿步奶粉賣到全省第一名，就代表專業了嗎??有一位藥界前輩說：&amp;rdquo;第一個想到賠錢賣奶粉尿布，來吸引客人的人，是要下地獄的呀!!!!大家喜歡賠錢賣奶粉尿布是因為這樣可以賺的到大錢，絕對不是藥師天生喜歡當嬰兒房老闆呀!!!
梁惠王曰：「晉國，天下莫強焉，叟之所知也。及寡人之身，東敗於齊，長子死焉；西喪地於秦七百里；南辱於楚。寡人恥之，願比死者一洒之，如之何則可？」
你知道三十年前，我開藥局，那真的不是開玩笑的，生意好到我連吃飯拉屎都來不及，但是你看看現在，隨便一個小毛頭開在我附近，請幾個高中畢業的妹妹，穿上白袍，消費者根本不知道到底是不是藥師，還有財團慢慢茁壯起來，我看我們這些傳統藥局，只有等死的份呀!!!!!!
孟子對曰：「地方百里而可以王。王如施仁政於民，省刑罰，薄稅斂，深耕易耨。壯者以暇日修其孝悌忠信，入以事其父兄，出以事其長上，可使制梃以撻秦楚之堅甲利兵矣。彼奪其民時，使不得耕耨以養其父母，父母凍餓，兄弟妻子離散。彼陷溺其民，王往而征之，夫誰與王敵？故曰：『仁者無敵。』王請勿疑！」
藥師呀，你千萬不要失志，只要六坪大的地方就可以開藥局了，你想想你開了三十年，這附近的居民哪一個你不熟，隔壁王大媽的兒子要結婚，李大嬸的女兒要出嫁，那一個你看的長大的，這些人可都是你的忠實擁護者，至於那些只會比價的蟑螂客，您就別在意了!!!!只要您把握您的專業，這些小毛頭，還有租牌的財團是不可能拼過你的!!!
這位老藥師聽著心理很高興，以為可以取得一筆大訂單的時候，沒想到老藥師跟你說，他要退休了，以後交棒給他的兒子來管，你雖然心裡極度不爽，但是為了生意也只好乖乖的換跑道，去拜訪將來的老大!!!!
孟子見梁襄王。出，語人曰：「望之不似人君，就之而不見所畏焉。卒然問曰：『天下惡乎定？』吾對曰：『定于一。』『孰能一之？』對曰：『不嗜殺人者能一之。』『孰能與之？』對曰：『天下莫不與也。王知夫苗乎？七八月之間旱，則苗槁矣。天油然作雲，沛然下雨，則苗浡然興之矣。其如是，孰能禦之？今夫天下之人牧，未有不嗜殺人者也，如有不嗜殺人者，則天下之民皆引領而望之矣。誠如是也，民歸之，由水之就下，沛然誰能禦之？』」
你看了這個新來的接班人，心裡只有一個念頭!!!回來以後告訴你的主管：&amp;rdquo;那個二世祖，根本一點藥師的樣子都沒有，我跟他講起話來一點都沒有壓力，我一進去他就忽然問我，要怎麼樣增加來客數 !!!!我告訴他用力促銷搞拼價，把其他藥局都幹掉，你就贏了!!!那我這樣做能吸引什麼樣的顧客呢???藥師你想想，如果你的奶粉便宜人家一百元，尿布便宜五十元!!!不要說你藥局方圓一公里，就算是方圓一百公里都會開車來買的!!!現在景氣差，誰不想貪便宜，就像枯乾的稻苗碰到大雨，一定會馬上恢復生氣的!!!
高：黃董呀，想不到你雖然奸，還奸的挺有學問的呀!!!再多來幾段吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程二.........怎麼運用你的優點和缺點(解答篇)</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/01/21/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%BA%8C.........%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%8B%E7%94%A8%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%84%AA%E9%BB%9E%E5%92%8C%E7%BC%BA%E9%BB%9E%E8%A7%A3%E7%AD%94%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2007 01:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/01/21/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%BA%8C.........%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%8B%E7%94%A8%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%84%AA%E9%BB%9E%E5%92%8C%E7%BC%BA%E9%BB%9E%E8%A7%A3%E7%AD%94%E7%AF%87/</guid>
      <description>因為我們amber小姐抱怨每次上課完，都會害他趕不及去看電影，我們就提早到一點來上課囉，現在的年輕人還真是生活多采多姿，有機會可以上到這麼精采的課程，還不好好利用，這年頭真是&amp;hellip;..
這次的課程要說如何運用你的優點和缺點；上次兩位美女分別提出了他們自己的優缺點，也都乖乖的交了作業，只是大部分的回答，還是偏向於將缺點改正，而不是運用；基本上還是有差別的．當你希望將缺點改善的時候，潛意識裡面就還是把它當成一個缺點，並沒有接受它!!!而運用缺點則是包容，然後才能談到好好的利用!!
Amber提出了她五個缺點(本來是一個都想不出來) 健忘，沒耐心，杞人憂天，懶惰，白目
高藥師開了玩笑，健忘的女人是最佔盡優勢了，如果你的客戶也能接受你是個健忘的女人，你就可以在適當的時候耍賴，例如你上次明明答應要送給客戶禮物，但是公司沒有預算，這時候你就可以裝傻囉(這時候大家都會想起宮雪花)，尤其這時候只要配上一個迷死人的微笑，通常都能過關．
没耐心雖然是一個缺點，但是跟個性有很大部分的關連，但是如果將沒耐心，轉換成不要浪費時間，將之轉化成提高工作的效率，沒有耐心就可以變成一個優點，或者可以讓自己在別人眼中市一個果斷和阿莎力的人!!
杞人憂天也是一般的人常見的缺點，任何事情還沒做就先想到缺點；就像我們常聽到那個南海和尚的故事，一個人準備了很久，還沒有出發，隔壁的人已經回來了，會杞人憂天的這種缺點，可以變成對工作有充分的事前準備，這樣你的杞人憂天就可以變成&amp;rdquo;細心&amp;rdquo;和&amp;rdquo;眼光長遠&amp;rdquo;．
懶惰更是大家以為的一個缺點，我個人卻不這樣想，可以完成一樣的工作，卻不需要花更多的時間，可以讓別做的事情不需要自己動手做，這就不是懶惰，我們叫他領導統馭，聰明的人會利用別人幫他做事，只有頭腦固執的人才會做的要死，別人嫌的要命．
白目兩位美女都有提出來，我們在後面的課程會教各位如何訓練觀察力!!!
Kacy也提出了五個缺點(也是想了半天) 沒自信，自我設限，少根筋，文化水平不夠，白目
沒自信的主要原因就是因為受到傳統的影響很深，認為自己的缺點太多，優點太少，所以會覺得自己不夠格，但是事實上優點不用很多，缺點多也沒關係，我們可以在之後講孟子的梁惠王篇的時候，來解決這個問題???
自我設限的確是一個中國人常見的問題，我常碰見很多朋友，要嘛好高騖遠過了頭，不然就是自卑到離譜，我訪問了兩位學員，以後認為一個月最多能賺多少錢???得到的答案最多只有五萬元一個月；天呀，難怪會有月光族，不過現在的景氣差，難找工作倒也是真的，所以大家要更認真來上我的課，學更多的能力．
文化水平不夠，得多靠讀書來改善，這還是要多看高藥師的blog，裡面可以學到很多知識.
下一堂課我們的課程是如果尋求業務的定位.
你希望客戶眼中的妳是什麼樣的類型????
這堂課的課後作業是如果你在匆忙之中，接下一家公司的總經理，產品還算可以，但是業務因為信心不足，全都跑光了，只剩下一個菜鳥，你該如何發揮你的缺點???</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程二.........怎麼運用你的優點和缺點(問題篇)</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/01/14/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%BA%8C.........%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%8B%E7%94%A8%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%84%AA%E9%BB%9E%E5%92%8C%E7%BC%BA%E9%BB%9E%E5%95%8F%E9%A1%8C%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2007 04:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/01/14/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%BA%8C.........%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%8B%E7%94%A8%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%84%AA%E9%BB%9E%E5%92%8C%E7%BC%BA%E9%BB%9E%E5%95%8F%E9%A1%8C%E7%AF%87/</guid>
      <description>昨天是高藥師小學堂第一次上課的日子，兩位美女學員Kacy和Amber居然沒有遲到，讓高藥師頗感欣慰，因為是第一次上課，學員們顯得很高興(不知道能不能保持)，我們把該上的課上完以後，就開始討論和出作業，這次的課程是說如何好好的運用優點和缺點．
對於優點的運用，一般人可能還比較懂，但是連缺點也可以運用嗎??
Amber提出了她五個缺點(本來是一個都想不出來) 健忘，沒耐心，杞人憂天，懶惰，白目
Kacy也提出了五個缺點(也是想了半天) 沒自信，自我設限，少根筋，文化水平不夠，白目
從上面的缺點看出來，兩位美女都有自認共同的缺點是&amp;rdquo;白目&amp;rdquo;，這樣的缺點確實非常麻煩，根據記載
本草綱目唯一沒有辦法治療的兩種病就是&amp;rdquo;腦殘和白目&amp;rdquo;
不過高藥師要在下一堂課的解答篇，跟大家討論一下，如何好好的運用自己的優點和缺點，大家可以自己好好的想想自己的缺點，先寫五個下來．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程一.........如何做一個好的業務(解答篇)</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/01/12/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%80.........%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%A5%AD%E5%8B%99%E8%A7%A3%E7%AD%94%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2007 12:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/01/12/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%80.........%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%A5%AD%E5%8B%99%E8%A7%A3%E7%AD%94%E7%AF%87/</guid>
      <description>在上一堂課，同學們都很認真的回答高藥師設計的問題，高藥師深深覺得台灣還是有救的，在這個blog裡面沒有強迫，沒有利誘，大家完全是自發性的想要學習，真是令人感動呀!!!
高藥師設計的問題裡面，故意引導大家來回答出哪些性質對一個業務(推銷員)來說是正面的，哪些是負面的，先後順序的排列也是有他的意義，各位可以練習一下這樣的出題順序，將來當主管訓練屬下是相當有用的．
從大家的答案看出來一些很有意思的現象，這些回答的人裡面有的是業務，但也有不是的來回答，看法當然不相同，但是很可惜的是沒有人答出高藥師心中的理想答案，不過這也是正常的，不然高藥師到德國去上課就沒有價值了(又在老王賣瓜了)
我們先從第一個問題來看 : 你認為什麼樣的人才適合作業務????
擁有哪一些人格特值的人適合當業務???某些人認為要誠懇，某些人認為認為必須要舌燦蓮花，至於那些細節(要了解產品)影響的只不過是是一個好的業務或是一個差的業務而已
在高藥師看來，願意花工夫的人就可以做一個好的業務，聽到這個答案相信很多已經要開始翻桌仔或者把電腦砸壞了!!這是什麼鳥答案??????我知道你不服氣!!!!有些業務天性老實誠懇，他雖然讓客戶非常放心，但是遇到刁鑽的客戶，他可能被殺的很慘，對公司來說，他可能不是一個好的業務；也有很多人舌燦蓮花，能把死的說成活的，讓客戶可能一時做出錯誤的判斷(包括相信產品真的好，或者你是一個可以信賴的業務)，但是客戶不會永遠是傻瓜，通常這種業務開發的新客戶多，但是留下的少，跟前面誠懇的業務剛好相反!!
為什麼我說要花功夫呢???每一個客戶都是不同的，你在接觸客戶之前有沒有做好準備工作，客戶是什麼型態的，多嘴型??沉默型??他這次的需求為何???如果是第二次拜訪，上次講到哪一個段落??如果你能夠記得上次談話的內容，客戶就容易相信你說的是真的，如果你上次說最底價是10元，這次是9元，下場會是什麼呢???勤勞是每個人都能做得到的.
第二個問題：業務和推銷員有什麼不同??
這個問題問的也是一般人常搞混的，業務作生意的手法是拉力，是你自己會想會願意去找他(例如透過親朋好友介紹，時髦的名詞叫做口碑行銷)，推銷員是推力，你聽了他的名字想躲起來，看了本人想吐，腦袋裡想的是怎麼快點打發他走；我以前去逛百貨公司的時候，最喜歡去看哪種賣菜刀，他能夠聚集一些陌生人圍繞著他，似乎他是一場歌劇的男主角，當表演結束，大家就爭先恐後的把錢掏出來!!!!!買到以後還滿心歡喜的想著要怎麼用這菜刀煮東西給老公吃，你賺錢她高興，這才是頂尖的業務．至於那些靠著親朋好友的捧場，賣的勉強，買的不爽，將銷售建立在消耗人脈上的我們就叫做推銷員．
第三個問題：業務是個很辛苦的工作嗎???
與其問業務會不會辛苦，應該說業務的壓力你是不是能承受，業務最快樂的就是領到獎金的一剎那，但是要領到獎金前的辛苦與壓力，恐怕是讓許多職場新鮮人陣亡的原因之一，我們的問題是經過設計的，如果你下了應該下的工夫(第一個問題)，又懂得運用正確的方式銷售(第二個問題)，再加上正確的心態；很多業務最難過的就是&amp;rdquo;我明明產品好，人又帥，講解的連白癡都聽的懂，價格又便宜到槌心肝，為什麼還是不跟我買???&amp;ldquo;，我不預備正面回答這個問題，但是當隔壁的阿花不選年輕多金的你，而選了又老又窮的阿泉師；原因當然是上天的懲罰，只不過是罰阿花不是罰你；聽懂了嗎???
第四個問題：你曾當過業務或者現在就是業務??
其實是提醒你，就算你在公司只當內勤，基本還是個業務，你必須要你的老闆buy你(一定要用英文)，你的薪水你的升遷才有希望，懂了嗎????透過設計過的表演，在適當的時機讓老闆看到你的努力，如果老闆出國去玩，你還在那邊加班，真是笨!!!
第五個問題：如果你現在就是業務，你認為你的優點和缺點在哪裡???
是下一篇課程的主題，如何發揮自己的長處，怎麼讓自己的缺點變成優點.
第六個問題：業務的外表重要嗎??你認為帥哥美女能加分嗎
跟第五個問題有點關聯，但是我引用李敖大師的話做個結束：&amp;rdquo;我實在搞不懂，為什麼胡茵夢老是得強調自己是個才女，而陳文茜卻拼命的想表現自己是個美女!!&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>由莊子之&#34;聖人不死,大盜不止&#34;談現今社會怪象</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/01/12/%E7%94%B1%E8%8E%8A%E5%AD%90%E4%B9%8B%E8%81%96%E4%BA%BA%E4%B8%8D%E6%AD%BB%E5%A4%A7%E7%9B%9C%E4%B8%8D%E6%AD%A2%E8%AB%87%E7%8F%BE%E4%BB%8A%E7%A4%BE%E6%9C%83%E6%80%AA%E8%B1%A1/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2007 04:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/01/12/%E7%94%B1%E8%8E%8A%E5%AD%90%E4%B9%8B%E8%81%96%E4%BA%BA%E4%B8%8D%E6%AD%BB%E5%A4%A7%E7%9B%9C%E4%B8%8D%E6%AD%A2%E8%AB%87%E7%8F%BE%E4%BB%8A%E7%A4%BE%E6%9C%83%E6%80%AA%E8%B1%A1/</guid>
      <description>前幾天，公司的一位同事，跟我提議說他想看看一些討論怪象的文章，因為他知道實在再也找不出人這麼閑了(原來不是我文章好??)，我仔細讀了幾天報紙，發現這題目還真的有點意思，按照高藥師這種先天下之憂而憂，後天下之樂而樂的個性，當然要好好的探討一番囉，剛好其幾天在看莊子，裡面有幾段文字顯的很有意思，我把原文附註在後面(引古人的文章就這點好，也不用事先問過他).
這個問題好像太複雜的點，以致於大家的參與程度並不高，或是這個題目剛好和現今的台灣政府相吻合，所以大家覺得太沉重????所以光哭就來不及了，哪裡有時間來回覆呢???
我每次在讀古書的時候，就覺得文言文實在是個好東西，因為太簡單，以至於怎麼解釋都可以，搞的連春秋都有三傳，那這種形而上的哲學思想那更不用說了，絕對是一百個人看有一百多種意見(因為自己不同時間看也會有不同的體會)，所以我大膽的來提出我自己的感慨，如果和大家想法不同，也不用急著批評．
這句話好玩的地方在於他的邏輯，大家都知道聖人是好的，那既然這樣怎麼聖人不死光，大盜就不會從這世上消失呢??在自然界只有一種情形可以解釋．那就是大盜是聖人的影子．聖人在世上一天．大盜(影子)就永遠不會消失!!!講的更白一點．大盜和聖人根本就是一體的兩面!!!撒旦雖然是惡的代表．但他也曾是天父的兒子!!!
要講到聖人．我想大家第一個想到的一定是孔子，他被稱為&amp;rdquo;至聖&amp;rdquo;，也就是聖人到了頂端，倒楣的孟子晚生一點，就只能叫做&amp;rdquo;亞聖&amp;rdquo;．那孔子爲什麼被叫做聖人呢??原因就是他發明了&amp;rdquo;儒家思想&amp;rdquo;，對於統治者來說，真是大大的好用，因為&amp;rdquo;君要臣死，臣不得不死&amp;rdquo;，&amp;rdquo;小仗則受，大仗則逃&amp;rdquo;，這些思想對於上位者真是好用的東西呀，那當然是聖人囉???至於那些想要推翻傳統儒家思想(帝制)的人，就成了大盜，像偉大的國父在滿清末年就被稱為四大寇，但是國父成功了，他就是聖人，就是國父，早一點的太平天國洪秀全失敗了，他就是大盜!!!
再講到明朝一位更偉大的思想家朱熹先生，也被稱為朱聖人，他叫女子守節，鼓吹&amp;rdquo;餓死事小，失節事大&amp;rdquo;，但自己幹的卻是極端下流，娶了兩個尼姑作妾；如果不是這些思想變態的聖人提出這些不合人性的規定，又怎麼會引出這麼多&amp;rdquo;女子失節&amp;rdquo;的事情???
再講回藥品這一塊，要不是各國政府都得罪不起財團，硬要把藥品的專利權給某一家公司還不准平行輸入(說這是偽藥)，直接從名詞上就企圖混淆視聽，真該去好好上上國文課，如果你從歐洲買LV的包包，自己帶回台灣來賣給朋友，能說這叫&amp;rdquo;偽包&amp;rdquo;嗎???最多他就是個二手包，那怎麼我從國外買回來的藥品只要過了海關，他就成了&amp;rdquo;偽藥&amp;rdquo;???那些說出冠冕堂皇理由的&amp;rdquo;聖人&amp;rdquo;(對那些原開發廠來說)，讓人民必須花更多的錢去買一樣的藥，他們不就是&amp;rdquo;大盜&amp;rdquo;????
再講的更有意思一點，睡在中正廟裡面的那個民族的偉人，在對岸的教科書裡，可能也叫做X匪XX，我們說的毛匪澤東，在對岸不就是東方升起的紅太陽嗎???
之前過世不久的法務部長，大家對他滿滿的懷念除了清廉以外，我不知道他幹了啥好事(可能我水準不夠)，但是在這個公務員體系裡面，最基本的清廉要求，可以被搞成一項偉大的美德,這是什麼樣的世界!!!!!!只是不A錢叫聲&amp;rdquo;不沾鍋&amp;rdquo;，就能去選總統，這些應該被當作陽光空氣水一般的基本需求，也成了人民不可多得的奢求???
我們偉大的陳市長，原來是政績輝煌，人民期盼的救世主，我們隨著&amp;rdquo;希望快樂，有夢最美&amp;rdquo;的步伐前進，也想要大聲說出&amp;rdquo;台灣人民站起來了!!!!&amp;ldquo;，但是聖人變成了大盜嗎????你是否知道答案???
後記：常有人稱讚高藥師的blog寫的好，我聽了其實很難過，為什麼這樣的blog就能叫做寫的好????我只是希望拋磚引玉，讓更多人出來寫，讓大家的程度水準提升，但是寫了半年多，還是很孤獨，放眼望去,唉&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
胠篋第十
　將為胠篋探囊發匱之盜而為守備，則必攝緘滕，固扃鐍，此世俗之所謂知也。然而巨盜至，則負匱揭篋擔囊而趨，唯恐緘滕扃鐍之不固也。然則鄉之所謂知者，不乃為大盜積者也？故嘗試論之，世俗之所謂知者，有不為大盜積者乎？所謂聖者，有不為大盜守者乎？何以知其然邪？昔者齊國鄰邑相望，雞狗之音相聞，罔罟之所布，耒耨之所刺，方二千餘里。闔四竟之內，所以立宗廟社稷，治邑屋州閭鄉曲者，曷嘗不法聖人哉？然而田成子一旦殺齊君而盜其國，所盜者豈獨其國邪？並與其聖知之法而盜之，故田成子有乎盜賊之名，而身處堯舜之安；小國不敢非，大國不敢誅，十二世有齊國。則是不乃竊齊國，並與其聖知之法以守其盜賊之身乎？嘗試論之，世俗之所謂至知者，有不為大盜積者乎？所謂至聖者，有不為大盜守者乎？何以知其然邪？昔者龍逄斬，比干剖，萇弘胣，子胥靡。故四子之賢而身不免乎戮。故跖之徒問跖曰：「盜亦有道乎？」跖曰：「何適而無有道邪？」夫妄意室中之藏，聖也；入先，勇也；出後，義也；知可否，知也；分均，仁也。五者不備而能成大盜者，天下未之有也。」由是觀之，善人不得聖人之道不立，跖不得聖人之道不行；天下之善人少而不善人多，則聖人之利天下也少而害天下也多。故曰：唇竭則齒寒，魯酒薄而邯鄲圍，聖人生而大盜起。掊擊聖人，縱舍盜賊，而天下始治矣。夫川竭而谷虛，丘夷而淵實。聖人已死，則大盜不起，天下平而無故矣！聖人不死，大盜不止。雖重聖人而治天下，則是重利盜跖也。為之斗斛以量之，則并與斗斛而竊之；為之權衡以稱之，則并與權衡而竊之；為之符璽以信之，則并與符璽而竊之；為之仁義以矯之，則并與仁義而竊之。何以知其然邪？彼竊鉤者誅，竊國者為諸侯，諸侯之門而仁義存焉。則是非竊仁義聖知邪？故逐於大盜，揭諸侯，竊仁義并斗斛權衡符璽之利者，雖有軒冕之賞弗能勸，斧鉞之威弗能禁。此重利盜跖而使不可禁者，是乃聖人之過也。故曰：「魚不可脫於淵，國之利器不可以示人。」彼聖人者，天下之利器也，非所以明天下也。故絕聖棄知，大盜乃止；擿玉毀珠，小盜不起；焚符破璽，而民朴鄙；掊斗折衡，而民不爭；殫殘天下之聖法，而民始可與論議。擢亂六律，鑠絕竽瑟，塞瞽曠之耳，而天下始人含其聰矣；滅文章，散五采，膠離朱之目，而天下始人含其明矣；毀絕鉤繩而棄規矩，攦工倕之指，而天下始人有其巧矣。故曰：大巧若拙。削曾、史之行，鉗楊、墨之口，攘棄仁義，而天下之德始玄同矣。彼人含其明，則天下不鑠矣；人含其聰，則天下不累矣；人含其知，則天下不惑矣；人含其德，則天下不僻矣。彼曾、史、楊、墨、師曠、工倕、離朱者，皆外立其德，而以爚亂天下者也，法之所無用也。子獨不知至德之世乎？昔者容成氏、大庭氏、伯皇氏、中央氏、栗陸氏、驪畜氏、軒轅氏、赫胥氏、尊盧氏、祝融氏、伏犧氏、神農氏，當是時也，民結繩而用之。甘其食，美其服，樂其俗，安其居，鄰國相望，雞狗之音相聞，民至老死而不相往來。若此之時，則至治已。今遂至使民延頸舉踵，曰「某所有賢者」，贏糧而趣之，則內棄其親，而外去其主之事，足跡接乎諸侯之境，車軌結乎千里之外。則是上好知之過也。上誠好知而無道，則天下大亂矣。何以知其然邪？夫弓弩畢弋機變之知多，則鳥亂於上矣；鉤餌罔罟罾笱之知多，則魚亂於水矣；削格羅落罝罘之知多，則獸亂於澤矣；知詐漸毒、頡滑堅白、解垢同異之變多，則俗惑於辯矣。故天下每每大亂，罪在於好知。故天下皆知求其所不知而不知求其所已知者，皆知非其所不善而不知非其所已善者，是以大亂。故上悖日月之明，下爍山川之精，中墮四時之施；惴耎之蟲，肖翹之物，莫不失其性。甚矣夫好知之亂天下也！自三代以下者是已，舍夫種種之機而悅夫役役之佞；釋夫恬淡無為而悅夫啍啍之意，啍
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你的公司主管有多機車???</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/01/11/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%85%AC%E5%8F%B8%E4%B8%BB%E7%AE%A1%E6%9C%89%E5%A4%9A%E6%A9%9F%E8%BB%8A/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2007 03:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/01/11/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%85%AC%E5%8F%B8%E4%B8%BB%E7%AE%A1%E6%9C%89%E5%A4%9A%E6%A9%9F%E8%BB%8A/</guid>
      <description>轉貼一個笑話!!!大家來比賽一下，看看誰家公司的主管已經超越機車，變成汽車&amp;hellip;.
一隻蛇與一隻兔子在森林中的叉路相撞，兩人爭吵一陣後竟發現 ，彼此都是個瞎子，便惺惺相惜了起來。
蛇泣道：「我從小就沒了父母， 連水中的倒影也看不見，到現在我還不曉得我是什麼動物。」
「我也是耶！」 兔子也感傷的說：「我也不知道自己長什麼樣子&amp;hellip;..」
一陣長談，蛇想出了一個點子 ，它向兔子道：
「我想到了， 我門彼此觸摸對方，告訴對方是什麼動物好嗎？」
兔子興奮的大叫 : 「 好啊好啊好啊，我終於可以知道我是什麼動物了！」
蛇說 ：「我先來 ！！」
接著他便把小白兔捲起來&amp;hellip;.
「嗯！ 你有溫暖的身體， 毛茸茸的身子， 長長前輩的耳朵，尖尖的鼻子， 健壯的後腿，還有一小條尾巴，末端還附一個小毛球&amp;hellip;.」
「我知道了！！」 蛇高興的大喊： 「你是隻小白兔！！」
知道身世的兔子大喜 ：「該我了 ，該我了 ！！」
便蹦蹦跳跳到了蛇的身邊,開始用鼻子觸摸 &amp;hellip;..
「嗯？ 哇 ！！ 你是個冷血動物， 臉皮跟身子皮都很厚，還有黏黏噁心的 外表，嘖嘖！有長長可以到處鑽的身體，但是竟然沒有肩膀&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
哇靠 ！ 頭小小的沒什麼腦袋，嘴巴竟是全身最大的器官 &amp;hellip;&amp;hellip;
天啊！！嘴巴裡有毒牙！！你老師的！！ 還有分叉的舌頭！！」
兔子突然大怒跳開：「你他媽的竟然是個公司主管 ！！」
以前我在藥廠的主管,最厲害的就是吹牛,連我都輸他&amp;hellip;
下一篇是聖人不死，大盜不止</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程一.........如何做一個好的業務(問題篇)</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/01/08/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%80.........%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%A5%AD%E5%8B%99%E5%95%8F%E9%A1%8C%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2007 17:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/01/08/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%80.........%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%A5%AD%E5%8B%99%E5%95%8F%E9%A1%8C%E7%AF%87/</guid>
      <description>翻開報紙一看，最多的工作就是業務了，甚至可以這麼說，幾乎每一種公司都需要業務，業務在公司通常也是講話最大聲的，但是要做一個好的業務可不是這麼容易，所以教大家如何做一個超級業務的課程，也是補習班很熱門的課，這種題目如果要寫成文章，怕有野人獻曝之慮，或者是班門弄斧，不過文章寫了這麼久，實在寫不出新題目，所以就讓大家耐點心，好好的看下去&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
話說有一天我的好友&amp;rdquo;黃董&amp;rdquo;來我店裡買酵素粉，兩個人就聊了起來，因為最近我們的股票都賺了不少，所以心情也就特別High，黃董開玩笑的說，老高(什麼時候我已經從小高變成老高)我看你這酵素粉賣的這麼好，乾脆我投資你來開個公司(黃董又要當散財童子啦!!)，一起來搞場大的，也省的你整天在這裡坐牢(黃董說顧藥局就是坐牢，甚至比坐牢還不如，誰聽說過坐牢還得先出本錢)；聽到黃董這樣說，我自然不能怠慢這位金主，我只能回答，黃董有令，小弟鞍前馬後，豈敢不從，只是小弟廉頗老矣，要我一個人上刀山下油鍋，怕是没那氣力，你非得叫你家相好的來給我當人質，不，是跟我一起做事，這樣我才肯!!黃董說，要人沒問題，只是我那黃臉婆當花瓶不夠格，管財務嫌粗心，你要派她做啥???我說黃董呀，任何公司最需要的就是業務，當然是派她去做業務囉(難道叫我拋頭露面日曬雨淋???)，黃董一聽，當場笑到翻白眼，我那口子你叫她開車送貨都還行，你叫她做業務不擺明把錢往水里丟嗎???我一聽，興頭可來了，又問黃董，那依您行走江湖多年，這好的業務料子是個什麼樣呢????
黃董說，那當然是能把死的說成活的，把冰箱賣給愛斯基摩人，把火爐賣給阿拉伯人，就算沒有兩條舌頭，至少舌頭也得有分岔吧!!!!!!
我一聽可不依了，業務才不是這副德行，就是你們把業務想歪搞擰了，才會讓大家把業務當作很困難或者是低三下四的工作，心理一有了想法，馬上就把我壓箱的絕活拿出來，好好跟大家討論一下怎麼作一個成功的業務!當然，老規矩!!得先考考大家
1.你認為什麼樣的人才適合作業務????
綜合大家的看法，大家的答案很多元，高藥師簡單分成看起來不奸(誠懇)跟看起來很奸(很會講話之類的)
那就來投票吧!!!!!贊成要奸還是不要奸????
2.業務和推銷員有什麼不同??
這題的答案五花八門，但是完全沒有人跟我想的一樣,請大家繼續努力
3.業務是個很辛苦的工作嗎???
這問題永遠沒有解答，不過我個人覺得如果能當個賺錢又不辛苦的業務，那肯定是天底下最幸福的人了!!
4.你曾當過業務或者現在就是業務??
看來很多人都在當業務，這樣的台灣社會有前途.
5.如果你現在就是業務，你認為你的優點和缺點在哪裡???
6.業務的外表重要嗎??你認為帥哥美女能加分嗎</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生中什麼是最重要的</title>
      <link>https://www.liverx.org/2006/12/09/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%B8%AD%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2006 16:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2006/12/09/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%B8%AD%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84/</guid>
      <description>剛回到家，因為今天是假日打烊的時間稍微提早一小時，所以可以稍微有空寫篇文章，本來是想要寫篇&amp;rsquo;維骨力該怎麼吃???&amp;lsquo;結果因為收信的時候，看到一篇文章&amp;rsquo;人生中什麼是最重要的&amp;rsquo;本想要原文轉貼。後來想想，我平常最討厭那些沒有思考力的醫療人員，只會貼一些報章雜誌看到的新聞，根本沒有自己的思想，差一點自己也來這一套，想想還是寫寫自己的答案吧!!!
以前我常聽朋友說同樣的問題，在不同的年紀會有不同的答案，大家應該都記憶猶新吧，小時候一定要寫的題目之一，不論是&amp;rsquo;我的志願&amp;lsquo;或是&amp;rsquo;我的爸爸&amp;rsquo;，我敢保證每五年或者十年讓你寫一次，你的答案一定都不一樣﹔如果你問我人生中什麼是最重要的事情，我想那應該是&amp;rsquo;快樂&amp;rsquo;吧，這個答案有點取巧，怎麼說???其實我一開始想選&amp;rsquo;平安&amp;rsquo;的，但是如果沒有平安就不會快樂，所以如果能夠快樂表示也一定有平安的存在。本來也要選&amp;rsquo;自由&amp;rsquo;的，後來想想如果不自由怎麼會快樂，當然啦健康也是很重要的，不過如果身體不健康那肯定不快樂的，所以想了想選快樂的範圍是最廣的啦。
那一定有網友說，原來是這樣，那選了快樂也代表選了&amp;rsquo;財富&amp;rsquo;囉，其實不然，有錢的人不一定快樂，窮的人也不一定可憐(不是有部佐賀的超級阿嬤)，這篇文章中，課堂上有幾十個來自世界各地的學生，投票選出他們認為最重要的順序是&amp;rdquo;家人,朋友,健康&amp;rdquo;,完全沒有人選事業，雖然是如此，可是現實生活中，大部分的人卻把時間都花在事業上，為了事業犧牲健康，為了事業犧牲家庭，為了事業犧牲朋友(你開始流汗了吧)，有多少人是不懂得平均分配自己的人生，當退休之後，一下子什麼都沒有了，除了有錢以外。
因為開藥局的關係，全年無休，所以兒子的運動會，家長會，管他什麼鼕鼕，我都不能參加，除了早上起床送他去上學以外，再來就是星期天他們會到藥局來陪我，除此之外，我好像看到鄰居的時間比看到我兒子還要多，跟便當店老闆娘講的話比跟老婆講的還多﹔所以每當有客人說﹔&amp;rsquo;你們開藥局很好賺耶&amp;rdquo;，我就很想說，這樣的生活就算賺得全世界又如何???(更何況哪裡好賺，今天還聽說最近一些連鎖的藥局有點問題。
文章裡面提到，許多人回答工作只是為了生活，既然如此，工作就不應該是生活的全部，仔細想想，還真答不出來耶，我每天花了14小時工作，扣掉睡覺的五小時，還有交通的時間，其他的時間幾乎是零，難怪有時候發覺這幾年來，好像專業知識都沒有進步，看到稍微有深度的電影，就感動的一把鼻涕一把眼淚。
大家也說說你們認為人生中最重要的是什麼吧!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什麼是多??什麼是少??</title>
      <link>https://www.liverx.org/2006/10/16/%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%98%AF%E5%A4%9A%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%98%AF%E5%B0%91/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2006 14:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2006/10/16/%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%98%AF%E5%A4%9A%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%98%AF%E5%B0%91/</guid>
      <description>今天和一個藥界的朋友聊天,聊到一個話題,以下是我的對話
朋友問:&amp;ldquo;你不覺得台灣的藥廠太多了嗎??&amp;rdquo;
我問,&amp;ldquo;你覺得台灣的醫院診所太多了嗎??&amp;rdquo;
朋友聽了愣了一下，回答我&amp;rdquo;&amp;rsquo; 當然太多了&amp;rdquo;，就連醫生也說太多了
我又問:&amp;ldquo;那為什麼還有人要等一年一度的義診，走兩三個小時去看醫生，還有人生小孩要坐直升機??&amp;rdquo;
朋友答不出來:&amp;rdquo; 這跟藥廠多少有何關係??&amp;rdquo;
我說：&amp;rdquo;台灣的醫療資源過度集中在城市!!&amp;ldquo;，在城市顯的多，在鄉村卻不夠，同樣的理由，台灣的藥廠幾乎都生產一樣的學名藥所以太多，但是對於專門用藥可是不賺錢的卻沒有人做，所以我認為在某方面藥廠又太少，台灣有很多掛羊頭賣狗肉的&amp;rdquo;生技公司&amp;ldquo;做出來的所謂&amp;rdquo;食品&amp;rdquo;不用經過衛生署審核，民眾吃到肚仔裡也沒有保障，這樣看起來，這些亂七八糟的食品廠都應該改成藥廠，所以藥廠又太少了!!!
思緒又回到過去，以前工作的藥廠剛剛倒閉換了新的老闆，把不賺錢的藥都砍了，只剩下八個藥，號稱&amp;rdquo;八大產品&amp;rdquo;，對於一些幾百樣產品的藥廠，我們產品少，但是卻三年業績成長三倍。那什麼是多??什麼是少??很多人賺了幾十億還覺得少??有的人一個月賺兩萬，卻覺淂很多???
嗯，是該多想想!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>溫水煮青蛙</title>
      <link>https://www.liverx.org/2006/10/15/%E6%BA%AB%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%9D%92%E8%9B%99/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2006 15:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2006/10/15/%E6%BA%AB%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%9D%92%E8%9B%99/</guid>
      <description>最近跟一個以前公司的老長官聊天(用MSN在線上聊)
聊到某些事情的時候，忽然覺得很替他難過，因為他在走我以前走過的路，怎麼說呢??以前在公司因為薪水福利太好，所以雖然被蹧蹋，被老闆嫌棄，受到許多許多壓力，晚上睡不著，白天猛吃紓解壓力，但是還是下不了決心遞出辭呈，總覺得不知道該怎麼對家裡有交代，所以一直拖到公司請我走路的那一天，我才慌慌張張的去找我的未來。
這個以前的老長官，他也一樣，常常聽他說想去找產品來代理賺錢，我問他那你怎麼銷售呢??他很天才的告訴我，我可以給人家經銷呀，我問他產品怎麼拿到的，他說就去拿全省的代理呀!!天呀，我真是想吐血，到現在已經幾歲的人了，還想玩買空賣空??別人都是傻瓜，你什麼都不付出，就想坐享其成，讓別人替你賣命，不知道是不是公司已經開始讓他退化，也好奇當初公司怎麼會派這樣的人來當我的長官(還好快點走!!)
以前我們聽到溫水煮青蛙的故事，當水溫慢慢升高的時候，青蛙最後的下場就是被煮死，很多人都是犯了同樣的毛病，但是有時候並不是不知道，而是貪心，總希望能夠留到最後一刻，希望吃到最後一粒米，我想我的老長官也犯了同樣的錯誤，最令人難過的是，他已經失去了動力，有幾次一些好的案子，他只有淡淡的興趣，想&amp;rdquo;看看&amp;rdquo;有沒有&amp;rdquo;合作的機會&amp;rdquo;，但是對於我們來說，這種不積極的人說想合作，就好像告訴你&amp;rdquo;有什麼便宜好占的，快點分一點來!!&amp;ldquo;，談過幾次的合作，不肯出錢，出力又不夠，出想法又不夠格，真不曉得這些人的腦子在想什麼???
相反的，另外一位我的好友，卻不是這樣，他很有計畫的安排他的退路，重點是他很知足，他告訴我只要降低物質享受，就能夠不再被物質所綁住，我也是這樣想，所以對於我將來的退路，我也開始在計畫了，希望我的老長官能夠快點醒過來，不要等到一點價值都沒有了以後，被人掃地出門!!
下一篇什麼是多,什麼是少??</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孟子梁惠王</title>
      <link>https://www.liverx.org/2006/09/18/%E5%AD%9F%E5%AD%90%E6%A2%81%E6%83%A0%E7%8E%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2006 06:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2006/09/18/%E5%AD%9F%E5%AD%90%E6%A2%81%E6%83%A0%E7%8E%8B/</guid>
      <description>孟子-梁惠王上
一
孟子見梁惠王。王曰：「叟不遠千里而來，亦將有以利吾國乎？」
孟子對曰：「王何必曰利？亦有仁義而已矣。王曰『何以利吾國』？大夫曰『何以利吾家』？士庶人曰『何以利吾身』？上下交征利而國危矣。萬乘之國弒其君者，必千乘之家；千乘之國弒其君者，必百乘之家。萬取千焉，千取百焉，不為不多矣。苟為後義而先利，不奪不饜。未有仁而遺其親者也，未有義而後其君者也。王亦曰仁義而已矣，何必曰利？」
二
孟子見梁惠王，王立於沼上，顧鴻鴈麋鹿，曰：「賢者亦樂此乎？」
孟子對曰：「賢者而後樂此，不賢者雖有此，不樂也。詩云：『經始靈臺，經之營之，庶民攻之，不日成之。經始勿亟，庶民子來。王在靈囿，麀鹿攸伏，麀鹿濯濯，白鳥鶴鶴。王在靈沼，於牣魚躍。』文王以民力為臺為沼。而民歡樂之，謂其臺曰靈臺，謂其沼曰靈沼，樂其有麋鹿魚鱉。古之人與民偕樂，故能樂也。湯誓曰：『時日害喪？予及女偕亡。』民欲與之偕亡，雖有臺池鳥獸，豈能獨樂哉？」
三
梁惠王曰：「寡人之於國也，盡心焉耳矣。河內凶，則移其民於河東，移其粟於河內。河東凶亦然。察鄰國之政，無如寡人之用心者。鄰國之民不加少，寡人之民不加多，何也？」
孟子對曰：「王好戰，請以戰喻。填然鼓之，兵刃既接，棄甲曳兵而走。或百步而後止，或五十步而後止。以五十步笑百步，則何如？」
曰：「不可，直不百步耳，是亦走也。」
曰：「王如知此，則無望民之多於鄰國也。不違農時，穀不可勝食也；數罟不入洿池，魚鱉不可勝食也；斧斤以時入山林，材木不可勝用也。穀與魚鱉不可勝食，材木不可勝用，是使民養生喪死無憾也。養生喪死無憾，王道之始也。
五畝之宅，樹之以桑，五十者可以衣帛矣；雞豚狗彘之畜，無失其時，七十者可以食肉矣；百畝之田，勿奪其時，數口之家可以無飢矣；謹庠序之教，申之以孝悌之養，頒白者不負戴於道路矣。七十者衣帛食肉，黎民不飢不寒，然而不王者，未之有也。
狗彘食人食而不知檢，塗有餓莩而不知發；人死，則曰：『非我也，歲也。』是何異於刺人而殺之，曰：『非我也，兵也。』王無罪歲，斯天下之民至焉。」
四
梁惠王曰：「寡人願安承教。」
孟子對曰：「殺人以梃與刃，有以異乎？」曰：「無以異也。」「以刃與政，有以異乎？」曰：「無以異也。」
曰：「庖有肥肉，廄有肥馬，民有飢色，野有餓莩，此率獸而食人也。獸相食，且人惡之。為民父母，行政不免於率獸而食人。惡在其為民父母也？仲尼曰：『始作俑者，其無後乎！』為其象人而用之也。如之何其使斯民飢而死也？」
五
梁惠王曰：「晉國，天下莫強焉，叟之所知也。及寡人之身，東敗於齊，長子死焉；西喪地於秦七百里；南辱於楚。寡人恥之，願比死者一洒之，如之何則可？」
孟子對曰：「地方百里而可以王。王如施仁政於民，省刑罰，薄稅斂，深耕易耨。壯者以暇日修其孝悌忠信，入以事其父兄，出以事其長上，可使制梃以撻秦楚之堅甲利兵矣。彼奪其民時，使不得耕耨以養其父母，父母凍餓，兄弟妻子離散。彼陷溺其民，王往而征之，夫誰與王敵？故曰：『仁者無敵。』王請勿疑！」
六
孟子見梁襄王。出，語人曰：「望之不似人君，就之而不見所畏焉。卒然問曰：『天下惡乎定？』吾對曰：『定于一。』『孰能一之？』對曰：『不嗜殺人者能一之。』『孰能與之？』對曰：『天下莫不與也。王知夫苗乎？七八月之間旱，則苗槁矣。天油然作雲，沛然下雨，則苗浡然興之矣。其如是，孰能禦之？今夫天下之人牧，未有不嗜殺人者也，如有不嗜殺人者，則天下之民皆引領而望之矣。誠如是也，民歸之，由水之就下，沛然誰能禦之？』」
七
齊宣王問曰：「齊桓、晉文之事可得聞乎？」
孟子對曰：「仲尼之徒無道桓、文之事者，是以後世無傳焉。臣未之聞也。無以，則王乎？」
曰：「德何如，則可以王矣？」曰：「保民而王，莫之能禦也。」曰：「若寡人者，可以保民乎哉？」曰：「可。」曰：「何由知吾可也？」曰：「臣聞之胡齕曰，王坐於堂上，有牽牛而過堂下者，王見之，曰：『牛何之？』對曰：『將以釁鐘。』王曰：『舍之！吾不忍其觳觫，若無罪而就死地。』對曰：『然則廢釁鐘與？』曰：『何可廢也？以羊易之！』不識有諸？」曰：「有之。」曰：「是心足以王矣。百姓皆以王為愛也，臣固知王之不忍也。」王曰：「然。誠有百姓者。齊國雖褊小，吾何愛一牛？即不忍其觳觫，若無罪而就死地，故以羊易之也。」曰：「王無異於百姓之以王為愛也。以小易大，彼惡知之？王若隱其無罪而就死地，則牛羊何擇焉？」王笑曰：「是誠何心哉？我非愛其財。而易之以羊也，宜乎百姓之謂我愛也。」曰：「無傷也，是乃仁術也，見牛未見羊也。君子之於禽獸也，見其生，不忍見其死；聞其聲，不忍食其肉。是以君子遠庖廚也。」
王說曰：「詩云：『他人有心，予忖度之。』夫子之謂也。夫我乃行之，反而求之，不得吾心。夫子言之，於我心有戚戚焉。此心之所以合於王者，何也？」曰：「有復於王者曰：『吾力足以舉百鈞』，而不足以舉一羽；『明足以察秋毫之末』，而不見輿薪，則王許之乎？」曰：「否。」「今恩足以及禽獸，而功不至於百姓者，獨何與？然則一羽之不舉，為不用力焉；輿薪之不見，為不用明焉，百姓之不見保，為不用恩焉。故王之不王，不為也，非不能也。」曰：「不為者與不能者之形何以異？」曰：「挾太山以超北海，語人曰『我不能』，是誠不能也。為長者折枝，語人曰『我不能』，是不為也，非不能也。故王之不王，非挾太山以超北海之類也；王之不王，是折枝之類也。老吾老，以及人之老；幼吾幼，以及人之幼。天下可運於掌。詩云：『刑于寡妻，至于兄弟，以御于家邦。』言舉斯心加諸彼而已。故推恩足以保四海，不推恩無以保妻子。古之人所以大過人者無他焉，善推其所為而已矣。今恩足以及禽獸，而功不至於百姓者，獨何與？權，然後知輕重；度，然後知長短。物皆然，心為甚。王請度之！抑王興甲兵，危士臣，構怨於諸侯，然後快於心與？」王曰：「否。吾何快於是？將以求吾所大欲也。」
曰：「王之所大欲可得聞與？」王笑而不言。曰：「為肥甘不足於口與？輕煖不足於體與？抑為采色不足視於目與？聲音不足聽於耳與？便嬖不足使令於前與？王之諸臣皆足以供之，而王豈為是哉？」曰：「否。吾不為是也。」曰：「然則王之所大欲可知已。欲辟土地，朝秦楚，蒞中國而撫四夷也。以若所為求若所欲，猶緣木而求魚也。」曰：「若是其甚與？」曰：「殆有甚焉。緣木求魚，雖不得魚，無後災。以若所為，求若所欲，盡心力而為之，後必有災。」曰：「可得聞與？」曰：「鄒人與楚人戰，則王以為孰勝？」曰：「楚人勝。」曰：「然則小固不可以敵大，寡固不可以敵眾，弱固不可以敵彊。海內之地方千里者九，齊集有其一。以一服八，何以異於鄒敵楚哉？蓋亦反其本矣。今王發政施仁，使天下仕者皆欲立於王之朝，耕者皆欲耕於王之野，商賈皆欲藏於王之市，行旅皆欲出於王之塗，天下之欲疾其君者皆欲赴愬於王。其若是，孰能禦之？」
王曰：「吾惛，不能進於是矣。願夫子輔吾志，明以教我。我雖不敏，請嘗試之。」曰：「無恆產而有恆心者，惟士為能。若民，則無恆產，因無恆心。苟無恆心，放辟，邪侈，無不為已。及陷於罪，然後從而刑之，是罔民也。焉有仁人在位，罔民而可為也？是故明君制民之產，必使仰足以事父母，俯足以畜妻子，樂歲終身飽，凶年免於死亡。然後驅而之善，故民之從之也輕。今也制民之產，仰不足以事父母，俯不足以畜妻子，樂歲終身苦，凶年不免於死亡。此惟救死而恐不贍，奚暇治禮義哉？王欲行之，則盍反其本矣。五畝之宅，樹之以桑，五十者可以衣帛矣；雞豚狗彘之畜，無失其時，七十者可以食肉矣；百畝之田，勿奪其時，八口之家可以無飢矣；謹庠序之教，申之以孝悌之義，頒白者不負戴於道路矣。老者衣帛食肉，黎民不飢不寒，然而不王者，未之有也。」
#孟子-梁惠王下
一
莊暴見孟子，曰：「暴見於王，王語暴以好樂，暴未有以對也。」曰：「好樂何如？」孟子曰：「王之好樂甚，則齊國其庶幾乎！」
他日見於王曰：「王嘗語莊子以好樂，有諸？」王變乎色，曰：「寡人非能好先王之樂也，直好世俗之樂耳。」曰：「王之好樂甚，則齊其庶幾乎！今之樂猶古之樂也。」曰：「可得聞與？」曰：「獨樂樂，與人樂樂，孰樂？」曰：「不若與人。」曰：「與少樂樂，與眾樂樂，孰樂？」曰：「不若與眾。」
「臣請為王言樂：今王鼓樂於此，百姓聞王鐘鼓之聲，管籥之音，舉疾首蹙頞而相告曰：『吾王之好鼓樂，夫何使我至於此極也？父子不相見，兄弟妻子離散。』今王田獵於此，百姓聞王車馬之音，見羽旄之美，舉疾首蹙頞而相告曰：『吾王之好田獵，夫何使我至於此極也？父子不相見，兄弟妻子離散。』此無他，不與民同樂也。
今王鼓樂於此，百姓聞王鐘鼓之聲，管籥之音，舉欣欣然有喜色而相告曰：『吾王庶幾無疾病與？何以能鼓樂也？』今王田獵於此，百姓聞王車馬之音，見羽旄之美，舉欣欣然有喜色而相告曰『吾王庶幾無疾病與？何以能田獵也？』此無他，與民同樂也。今王與百姓同樂，則王矣。」
二
齊宣王問曰：「文王之囿方七十里，有諸？」孟子對曰：「於傳有之。」曰：「若是其大乎？」曰：「民猶以為小也。」曰：「寡人之囿方四十里，民猶以為大，何也？」曰：「文王之囿方七十里，芻蕘者往焉，雉兔者往焉，與民同之。民以為小，不亦宜乎？臣始至於境，問國之大禁，然後敢入。臣聞郊關之內有囿方四十里，殺其麋鹿者如殺人之罪。則是方四十里，為阱於國中。民以為大，不亦宜乎？」
三
齊宣王問曰：「交鄰國有道乎？」
孟子對曰：「有。惟仁者為能以大事小，是故湯事葛，文王事昆夷；惟智者為能以小事大，故大王事獯鬻，句踐事吳。以大事小者，樂天者也；以小事大者，畏天者也。樂天者保天下，畏天者保其國。詩云：『畏天之威，于時保之。』」
王曰：「大哉言矣！寡人有疾，寡人好勇。」
對曰：「王請無好小勇。夫撫劍疾視曰，『彼惡敢當我哉』！此匹夫之勇，敵一人者也。王請大之！詩云：『王赫斯怒，爰整其旅，以遏徂莒，以篤周祜，以對于天下。』此文王之勇也。文王一怒而安天下之民。書曰：『天降下民，作之君，作之師。惟曰其助上帝，寵之四方。有罪無罪，惟我在，天下曷敢有越厥志？』一人衡行於天下，武王恥之。此武王之勇也。而武王亦一怒而安天下之民。今王亦一怒而安天下之民，民惟恐王之不好勇也。」
四
齊宣王見孟子於雪宮。王曰：「賢者亦有此樂乎？」
孟子對曰：「有。人不得，則非其上矣。不得而非其上者，非也；為民上而不與民同樂者，亦非也。樂民之樂者，民亦樂其樂；憂民之憂者，民亦憂其憂。樂以天下，憂以天下，然而不王者，未之有也。昔者齊景公問於晏子曰：『吾欲觀於轉附、朝舞，遵海而南，放于琅邪。吾何脩而可以比於先王觀也？』晏子對曰：『善哉問也！天子適諸侯曰巡狩，巡狩者巡所守也；諸侯朝於天子曰述職，述職者述所職也。無非事者。春省耕而補不足，秋省斂而助不給。夏諺曰：「吾王不遊，吾何以休？吾王不豫，吾何以助？一遊一豫，為諸侯度。」今也不然：師行而糧食，飢者弗食，勞者弗息。睊睊胥讒，民乃作慝。方命虐民，飲食若流。流連荒亡，為諸侯憂。從流下而忘反謂之流，從流上而忘反謂之連，從獸無厭謂之荒，樂酒無厭謂之亡。先王無流連之樂，荒亡之行。惟君所行也。』景公說，大戒於國，出舍於郊。於是始興發補不足。召大師曰：『為我作君臣相說之樂！』蓋徵招角招是也。其詩曰：『畜君何尤？』畜君者，好君也。」
五
齊宣王問曰：「人皆謂我毀明堂。毀諸？已乎？」
孟子對曰：「夫明堂者，王者之堂也。王欲行王政，則勿毀之矣。」王曰：「王政可得聞與？」
對曰：「昔者文王之治岐也，耕者九一，仕者世祿，關市譏而不征，澤梁無禁，罪人不孥。老而無妻曰鰥。老而無夫曰寡。老而無子曰獨。幼而無父曰孤。此四者，天下之窮民而無告者。文王發政施仁，必先斯四者。詩云：『哿矣富人，哀此煢獨。』」王曰：「善哉言乎！」
曰：「王如善之，則何為不行？」王曰：「寡人有疾，寡人好貨。」
對曰：「昔者公劉好貨；詩云：『乃積乃倉，乃裹餱糧，于橐于囊。思戢用光。弓矢斯張，干戈戚揚，爰方啟行。』故居者有積倉，行者有裹糧也，然後可以爰方啟行。王如好貨，與百姓同之，於王何有？」王曰：「寡人有疾，寡人好色。」
對曰：「昔者大王好色，愛厥妃。詩云：『古公亶甫，來朝走馬，率西水滸，至于岐下。爰及姜女，聿來胥宇。』當是時也，內無怨女，外無曠夫。王如好色，與百姓同之，於王何有？」
六
孟子謂齊宣王曰：「王之臣有託其妻子於其友，而之楚遊者。比其反也，則凍餒其妻子，則如之何？」王曰：「棄之。」
曰：「士師不能治士，則如之何？」王曰：「已之。」
曰：「四境之內不治，則如之何？」王顧左右而言他。
七
孟子見齊宣王曰：「所謂故國者，非謂有喬木之謂也，有世臣之謂也。王無親臣矣，昔者所進，今日不知其亡也。」
王曰：「吾何以識其不才而舍之？」
曰：「國君進賢，如不得已，將使卑踰尊，疏踰戚，可不慎與？左右皆曰賢，未可也；諸大夫皆曰賢，未可也；國人皆曰賢，然後察之；見賢焉，然後用之。左右皆曰不可，勿聽；諸大夫皆曰不可，勿聽；國人皆曰不可，然後察之；見不可焉，然後去之。左右皆曰可殺，勿聽；諸大夫皆曰可殺，勿聽；國人皆曰可殺，然後察之；見可殺焉，然後殺之。故曰，國人殺之也。如此，然後可以為民父母。」
八
齊宣王問曰：「湯放桀，武王伐紂，有諸？」孟子對曰：「於傳有之。」
曰：「臣弒其君，可乎？」
曰：「賊仁者謂之賊，賊義者謂之殘，殘賊之人謂之一夫。聞誅一夫紂矣，未聞弒君也。」
九
孟子見齊宣王曰：「為巨室，則必使工師求大木。工師得大木。則王喜，以為能勝其任也。匠人斲而小之，則王怒，以為不勝其任矣。夫人幼而學之，壯而欲行之。王曰『姑舍女所學而從我』，則何如？今有璞玉於此，雖萬鎰，必使玉人彫琢之。至於治國家，則曰『姑舍女所學而從我』，則何以異於教玉人彫琢玉哉？」
十
齊人伐燕，勝之。宣王問曰：「或謂寡人勿取，或謂寡人取之。以萬乘之國伐萬乘之國，五旬而舉之，人力不至於此。不取，必有天殃。取之，何如？」
孟子對曰：「取之而燕民悅，則取之。古之人有行之者，武王是也。取之而燕民不悅，則勿取。古之人有行之者，文王是也。以萬乘之國伐萬乘之國，簞食壺漿，以迎王師。豈有他哉？避水火也。如水益深，如火益熱，亦運而已矣。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>將缺點變成你的優點</title>
      <link>https://www.liverx.org/2006/08/10/%E5%B0%87%E7%BC%BA%E9%BB%9E%E8%AE%8A%E6%88%90%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%84%AA%E9%BB%9E/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2006 12:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2006/08/10/%E5%B0%87%E7%BC%BA%E9%BB%9E%E8%AE%8A%E6%88%90%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%84%AA%E9%BB%9E/</guid>
      <description>這幾年來，我常和一些失敗者聊天，我發現他們都有一個共通的特性，就是認為自己的缺點太多，優點少，所以才不會成功的，但是我認為上天給每個人的總分應該都一樣，只是你不會利用而已
每個人都有缺點，但是怎麼樣將缺點變成優點呢??
一位挑水夫，有兩個水桶，分別吊在扁擔的兩頭，其中一個桶子有裂縫，另一個則完好無缺。 在每趟長途的挑運之後， 完好無缺的桶子，總是能將滿滿一種桶水，從溪邊送到主人家中， 但是有裂縫的桶子到達主人家時， 卻剩下半桶水。
兩年來， 挑水夫就這樣每天挑一桶半的水到主人家。 當然囉， 好桶子對自己能夠送滿整桶水很感自傲。破桶子呢？ 對於自己的缺陷則非常羞愧， 他為只能負起責任的一半， 感到非常難過。飽嚐了兩年失敗的苦楚， 它終於忍不住， 在溪旁對挑水夫說：「我很慚愧，必須向你道歉。」
「為什麼呢？」 挑水夫問道： 「你為什麼覺得慚愧？」「過去兩年， 因為水從我這邊一路的漏，我只能送半桶水到你主人家，我的缺陷，使你作了全部的工，卻只收到一半的成果。」 破桶子說。
挑水夫替破桶子感到難過，他滿有愛心的說：我們回到主人家的路上， 我要你留意路旁盛開的花朵。」
果真，他們走在山坡上，破桶子眼前一亮，看到繽紛的花朵，開滿路的一旁， 沐浴在溫暖的陽光之下， 這景象使他開心很多！ 但是， 走到小路的盡頭， 它又難受了， 因為一半的水又在路上漏掉了！ 破桶子再次向挑水夫道歉， 挑水夫說： 「你有沒有注意到小路兩旁，你的那一邊有花，好桶子的那一邊卻沒有開呢？」
「我明白你有缺陷， 因此我善加利用，在你那邊的路旁撒了花種，每回我從溪邊來，你就替我一路澆了花！」 「兩年來，這些美麗的花朵裝飾了主人的餐桌。如果你不是這個樣子，主人的桌上也沒有這麼好看的花朵了！」
我記得以前大陸有一個外交部長，他的聽力有問題，但是因為這樣，他反而利用這樣的缺點，如果談判時候，對他不利的事情，他就推說聽不見，即使大家都知道這是他的伎倆，但也無可奈何；朋友跟我說他的公司剛成立，只有請一個業務，業績一定做不起來，我告訴他，人少這是你的缺點，但是因為你人少，才可以選擇質精的客戶，也不會因為一開始戰線拉的太長，搞不好會讓你周轉困難，所以人少反而是你的優點!!!
要如何把你的缺點變成你的優點，這是一門很難的功課，歡迎大家來討論!!!
下一篇是孟子梁惠王</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>倍數以外的東西</title>
      <link>https://www.liverx.org/2006/05/17/%E5%80%8D%E6%95%B8%E4%BB%A5%E5%A4%96%E7%9A%84%E6%9D%B1%E8%A5%BF/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2006 11:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2006/05/17/%E5%80%8D%E6%95%B8%E4%BB%A5%E5%A4%96%E7%9A%84%E6%9D%B1%E8%A5%BF/</guid>
      <description>這句話是什麼意思呢
起因於我有一位朋友D君，雖然人很不錯，可是時運不濟，一直為資金所苦，於是我就介紹了一位朋友H君給他認識，希望如果可以的話，可以介紹一些金主給他認識。
過了幾天，H君告訴我得小心一下D君，我聽了覺得很怪，怎麼會忽然講起這樣的話題呢??我也很好奇問H君到底是怎麼一回事，是不是發生什麼問題??後來仔細聽H君分析以後，才得到一個令我傷心的結論，因為這樣的問題和懷疑也出現在我的身上
那就是，&amp;rdquo;這樣的年紀如果夠優秀的話，那怎麼會是這種局面&amp;rdquo;，後面的話怕是不好意思說，怎麼到了這把歲數還得到處找錢花，想想自己也快四十歲了，前一陣子，也是為了再開新藥局的事情，四處找人投資，傷透了腦筋，搞不懂明明這麼好的事情，擺明了讓大家可以賺錢，怎麼大家還不肯投錢呢，現在終於懂了，完全明明白白了，這就是邏輯!!!一個再簡單不可的邏輯了!!!
後來我反過來問H君，如果我需要一筆錢投資藥局，三年能賺一倍，拿的到投資嗎???H君明白的拒絕我，他說至少要有一年一倍的投資報酬率才能吸引他，這樣的艱鉅工作實在不是我這種庸才能夠辦到的!!
後來我跟D君討論這件事情，說到我很難過自己在所謂的投資家眼中，是不可被期待的，是不在倍數裡面的，想到混了十幾年，還是一事無成，不禁悲從中來，但是D君告訴我人的一生中，有很多事情是倍數以外的，也有很多是錢以外的東西!!!例如成就感!!!奉獻社會，這些是人心安定的力量，還有工作中得到的朋友，都是很珍貴的!!!
下一篇是將缺點變成你的優點</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快樂原來也很便宜</title>
      <link>https://www.liverx.org/2006/04/30/%E5%BF%AB%E6%A8%82%E5%8E%9F%E4%BE%86%E4%B9%9F%E5%BE%88%E4%BE%BF%E5%AE%9C/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2006 10:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2006/04/30/%E5%BF%AB%E6%A8%82%E5%8E%9F%E4%BE%86%E4%B9%9F%E5%BE%88%E4%BE%BF%E5%AE%9C/</guid>
      <description>那天我的老婆帶我兩個小孩
跑去看翡翠森林的狼與羊
他們都看的很高興
結果也只花了一百七十圓而已
原來幸福也不一定要花很多錢
只是我那兒子一踏出電影院的時候
才問到:&amp;ldquo;爸爸呢??&amp;rdquo;
原來他只有在爸爸有利用價值的時候才會想到
下一篇是倍數以外的東西</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>