<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>藥局 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://liverx.2guide.org/tags/%E8%97%A5%E5%B1%80/</link>
    <description>Recent content in 藥局 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2008 09:56:58 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://liverx.2guide.org/tags/%E8%97%A5%E5%B1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>樂亦康的廣告</title>
      <link>https://liverx.2guide.org/2008/11/%E6%A8%82%E4%BA%A6%E5%BA%B7%E7%9A%84%E5%BB%A3%E5%91%8A/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2008 09:56:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liverx.2guide.org/2008/11/%E6%A8%82%E4%BA%A6%E5%BA%B7%E7%9A%84%E5%BB%A3%E5%91%8A/</guid>
      <description>樂亦康是台灣第一個上市的益生菌，也因為現在有更多更好的新產品出來，例如益敏康，威敏，這些好產品的上市對於和樂亦康也造成很大的衝擊，所以景岳上市之後，加上股票有點小跌，於是推出了電視廣告來加強買氣，我仔細看了一下這個廣告還挺好笑的，利用楊過和小龍女的對效，帶出過敏兩個字，但是應該是楊過和趙敏可能會比較好一點．
這個廣告拍的淺顯易懂，相信應該會有很多民眾會因為廣告跑去買的，如果有名眾需要便宜的樂亦康，高藥師可以介紹你們可靠的管道喲!!!
意者來信詢問，絕對保證全省最便宜，因為友人進了一堆貨，但是因為效果不佳賣不出去，要買的手腳要快喲!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中盤如何管理</title>
      <link>https://liverx.2guide.org/2008/03/%E4%B8%AD%E7%9B%A4%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2008 04:48:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liverx.2guide.org/2008/03/%E4%B8%AD%E7%9B%A4%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%AE%A1%E7%90%86/</guid>
      <description>對於中盤怎麼管理，一向是許多藥廠頭痛的問題，嚴肅的程度差不多跟是否應該開放賭博和色情一樣，在台灣賭和色都是非法的，但是嚴禁之後，賭博和色情消失了嗎??沒有，禁了公娼，只是讓公娼走入地下，讓黑道更可以從中取利，台灣不能正大光明的賭，有錢人跑到澳門，韓國，甚至拉斯維加斯去，當然彩劵開放之後，也證明了爲此傾家蕩產的人並未增多，北歐的色情業由政府集中管理，反而更有秩序；同樣的，面對中盤，藥廠應該用更正面的態度來看待，其實和中盤相關的問題還有連鎖藥局的業績該如何計算，處方釋出對經銷商帶來的影響，這些都會隨著醫藥分業的日趨成熟，而慢慢浮上檯面．
一般來說，許多原廠大部分都是明文規定不能出貨的，但是因為有的中盤並不開發票，所以中盤都是從業務代表的手中拿到貨的，專業的術語我們稱之為轉貨，當然有些自以為聰明的外商，不讓業務碰到貨，都交由貨運寄送，但只是多此一舉，業務請熟悉的藥局代為收貨，就可輕易破解．既然由業務代表私自交貨給中盤，就不受區域的限制，於是可能北貨南運，或者是跨區轉貨，造成許多名列前矛的業務代表，其實只是轉貨高手而已，公司付出高額的薪水和獎金，其實毫無意義，但是公司的主管不知道嗎??怎麼會不知道，但是底下的人轉貨業績能到，自己也能交代，又何必作壞人，反正在外商公司裡，沒人怕這家公司倒掉，能多A就多A，反正從上到下，全部都是利用公司的資源，當清流有用嗎??
講了半天，中盤該如何管理呢?應該由業務經理或者負責管理經銷商的專人負責，原則上高藥師認為應該將中盤當成公司的經銷商，也讓他們來開會，也把他們當夥伴，一方面可以從公司出貨，就不必跟業務買，有發票可以抵稅，中盤也不用怕買到假貨，公司也可以要求中盤不要真假貨混在一起賣，也可以要求中盤的價格，不得低於業務代表銷售的價錢，或者將真正適合中盤經營的小型藥局，交給中盤去做，讓業務代表能夠好好的服務大型客戶，誰說診所藥局的客戶，不能像醫院的大P一樣被服務??
唯有將中盤納入公司正常的管理，不讓業務代表染指，才能夠有真實的業績，也可以杜絕假貨在市面上的流通，中盤很多的假貨其實都是從公司的業務代表手中買到的，一個業務代表可以轉貨，下一步也敢賣假藥給中盤，就跟去酒店剛開始端盤子，最後都會下海當小姐一樣．好好的管理中盤，對於公司有百利而無一害，用服務取代輔導，也不要想消滅中盤，因為這是必須存在的產物．
下一篇教育訓練</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>典型的知識份子</title>
      <link>https://liverx.2guide.org/2008/02/%E5%85%B8%E5%9E%8B%E7%9A%84%E7%9F%A5%E8%AD%98%E4%BB%BD%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2008 15:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liverx.2guide.org/2008/02/%E5%85%B8%E5%9E%8B%E7%9A%84%E7%9F%A5%E8%AD%98%E4%BB%BD%E5%AD%90/</guid>
      <description>今天讀了一篇九把刀的文章，覺得非常感動，對於九把刀有一種特殊的感情，因為他的父親也跟我一樣是個社區藥局的藥師，當然他的文筆也深深吸引著我，我看到這篇文章裡面有一段話，我深受感動
所謂真正的知識份子，是自己的知識貢獻給知識比他低的人，而不是反過來利用知識，去掠奪知識比他不足的人
我走遍許多社區藥局，幾乎沒有藥局賣醫學書籍的，一方面是利潤不好，台灣民眾也沒有買書的習慣，但是最重要的是台灣許多社區藥局的藥師，靠的是欺騙民眾，利用民眾對藥不懂，因為資訊的不對稱，而對民眾予取予求，高藥師最討厭這樣，我賣書，而且鼓勵民眾看書，因為民眾懂的越多，才知道原來我們有在讀書的藥師，是應該受到尊重的，那些昧著良心做事的藥師，才會慢慢被淘汰．
知識份子，社區藥局的藥師，你算是知識份子嗎??
下一篇網路行銷</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藥局為何要跟中盤買藥</title>
      <link>https://liverx.2guide.org/2008/02/%E8%97%A5%E5%B1%80%E7%82%BA%E4%BD%95%E8%A6%81%E8%B7%9F%E4%B8%AD%E7%9B%A4%E8%B2%B7%E8%97%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2008 14:54:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liverx.2guide.org/2008/02/%E8%97%A5%E5%B1%80%E7%82%BA%E4%BD%95%E8%A6%81%E8%B7%9F%E4%B8%AD%E7%9B%A4%E8%B2%B7%E8%97%A5/</guid>
      <description>在藥品公司的字典裡面，有一個名詞是他們最痛恨，但是又永遠無法剷除的，那就是中盤，這是比較通俗的說法，也有人稱之為物流，不過這個名詞比較有意思，就是把公司的貨流來流去，這個流可不是流通的流，而是流動的流，流通和流動可是有很大的分別的．
中盤在台灣是一個相當特殊的產物，就像滔寶網在大陸送貨是用腳踏車打敗Ebay，台灣的大部分藥局因為採購量太小，一些所謂的外商或是有一定規模的公司，都會規定採購下限，如果沒有超過一定的金額，這些公司是不屑和這些藥局往來的 ((但是根據這些公司官方的說法是運費划不來，完全是白痴的說法，這太容易解決))．
但是台灣的中盤靠著幾項優點，讓許多的外商公司對他們又愛又恨
 數量不限，服務親切：曾有客人堅持要買兩顆原廠的Refliex，中盤也賣．
 價格便宜：因為中盤不用發票，雖然稅務上有問題，但很多藥局不使用發票，所以中盤價格會比較便宜
 送貨迅速：台灣號稱前幾名的有名物流，台北市訂藥從下單到拿到藥，兩天算祖上積德，三天算正常，真他媽的不知道搞什麼鬼，中盤早上送，下午到，特殊交情還可以兩小時內到貨．
 出錯率低：根據我的經驗，平均訂貨一千次，中盤只會出錯一次，我懷疑這些大公司業務助理的耳朵構造應該重建．
 一次購足：大家喜歡去賣場買東西，如果要買十種藥，只需要傳真一次，但是跟公司買就不一樣囉，得花掉你十倍以上的時間，還得聽白痴公司的電腦語音，國語服務請按一，台語服務請按二，英語服務請按三，你真他媽智障，這裡是台灣，一堆白痴．
 驚喜連連：中盤也跟大賣場一樣，會推出不定期產品優惠，但是我一直想建議他們產品目錄應該有Coupon，那就太好了．
  但是聽到這裡，大家一定會覺得奇怪，那這些大公司為何不好好和這些中盤合作，共謀發展呢??原因很簡單，如果中盤坐大以後，公司的中低階主管包括業務代表，還有活著的意義嗎?? ((最近有些原廠的業務代表已經整批裁掉，將產品交給物流公司經營))．
但是藥局難道一定要跟中盤買藥??
 沒有額外服務：其實有些公司的業代是可以帶來加值性的服務的，但是全台灣的外商除了輝瑞以外，藥局大概不在營業服務範圍內．
 假藥的風險：這是外商公最常拿來恐嚇購買藥局的一點，其實也是最重要的一點，但是只要藥局購買過一次，取得合法的發票以後，以後就算買到假貨，也無法分辨是從公司買的還是中盤買的，通常法官會以不起訴處分，所以這點對藥局經營者來說，其實也不是很重要．
  看到這裡，好像藥品公司對於中盤完全一點辦法都沒有囉??
當然不是，如果藥品公司懂的如何使用大腦 ((抱歉，這是外商藥品公司的主管最欠缺的，他們只會應酬和拍外國人馬屁))，五年內，中盤就會完全消失，其實大規模的中盤只剩下兩家，一家靠逃稅賺錢，一家根本沒有賺錢，但是最好的方法不是消滅中盤，而是讓中盤乖乖成為外商公司的走狗．
我看過一個建議如何管理中盤的辦法，在這裡討論一下．
如果有未達公司要求採購金額的客戶(不小的採購量)，公司會交給中盤，但是要求中盤對於有此潛力的客戶不得染指，這個方法表面上看起來不錯，如意算盤打的是公司吃肉，把肉屑給中盤吃．但是稍微在藥界待過的人都曉得，很多公司就是不出貨給中盤，中盤卻一定可以拿到藥，連管制藥品也一樣，公司這樣做，只會讓中盤更大而已．加入醫藥分業的處方釋出，中盤更是如虎添翼.
中盤看起來這麼恐怖，如何讓中盤乖乖聽命於公司呢??這是下一篇我們要討論的問題．
下一篇我們介紹永信和禮來結盟</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>