<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>賺錢 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://arguskao.github.io/liverx2/tags/%E8%B3%BA%E9%8C%A2/</link>
    <description>Recent content in 賺錢 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Sep 2017 12:18:26 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://arguskao.github.io/liverx2/tags/%E8%B3%BA%E9%8C%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PayPal綁定銀行或支票教學</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2017/09/paypal%E7%B6%81%E5%AE%9A%E9%8A%80%E8%A1%8C%E6%88%96%E6%94%AF%E7%A5%A8%E6%95%99%E5%AD%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 12:18:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2017/09/paypal%E7%B6%81%E5%AE%9A%E9%8A%80%E8%A1%8C%E6%88%96%E6%94%AF%E7%A5%A8%E6%95%99%E5%AD%B8/</guid>
      <description>PayPal提供綁定銀行或支票進行儲值的功能， 請先進入錢包連結至允許儲值的帳戶。(以下透過PayPal台灣地區示範，不同地區顯示畫面會有出入)
電子錢包連結 https://www.paypal.com/myaccount/wallet

支票請分別輸入銀行代碼與帳戶號碼
(如果不清楚請直接聯繫您所屬的銀行客服人員查詢)


若使用儲蓄帳戶請分別輸入銀行代碼與帳戶號碼
(如果不清楚請直接聯繫您所屬的銀行客服人員查詢)


請注意：
 銀行帳戶與PayPal登記名稱必須相符，以利PayPal識別身分；
 若您銀行帳戶為約定轉帳的模式，需事先將PayPal登記為收款人(查看收款人資訊)；
 轉帳資金需要3~6天才能顯示於PayPal帳戶餘額中。
 不同國家地區的PayPal連結銀行與儲值的規定不同，請參考常見問題或連繫客服。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水果日報副刊</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/11/%E6%B0%B4%E6%9E%9C%E6%97%A5%E5%A0%B1%E5%89%AF%E5%88%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2008 05:36:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/11/%E6%B0%B4%E6%9E%9C%E6%97%A5%E5%A0%B1%E5%89%AF%E5%88%8A/</guid>
      <description>運氣好，有水果日報的記者採訪我，把電子報給大家看看囉，做個紀念    寄件者 上電視採訪</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zoho creator</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/07/zoho-creator/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2008 06:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/07/zoho-creator/</guid>
      <description>現在如果要寫個小小的資料庫，做個客戶關係管理的話，有時候請人家寫個小程式得花上一筆錢，現在有一個程式叫做Zoho creator，只需要動動滑鼠就可以做出一個小型的線上資料庫，對於不懂程式的人相當方便。
底下有一篇教學相當清楚
大家都可以參考喲</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藥局為何要跟中盤買藥</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/02/%E8%97%A5%E5%B1%80%E7%82%BA%E4%BD%95%E8%A6%81%E8%B7%9F%E4%B8%AD%E7%9B%A4%E8%B2%B7%E8%97%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2008 14:54:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/02/%E8%97%A5%E5%B1%80%E7%82%BA%E4%BD%95%E8%A6%81%E8%B7%9F%E4%B8%AD%E7%9B%A4%E8%B2%B7%E8%97%A5/</guid>
      <description>在藥品公司的字典裡面，有一個名詞是他們最痛恨，但是又永遠無法剷除的，那就是中盤，這是比較通俗的說法，也有人稱之為物流，不過這個名詞比較有意思，就是把公司的貨流來流去，這個流可不是流通的流，而是流動的流，流通和流動可是有很大的分別的．
中盤在台灣是一個相當特殊的產物，就像滔寶網在大陸送貨是用腳踏車打敗Ebay，台灣的大部分藥局因為採購量太小，一些所謂的外商或是有一定規模的公司，都會規定採購下限，如果沒有超過一定的金額，這些公司是不屑和這些藥局往來的 ((但是根據這些公司官方的說法是運費划不來，完全是白痴的說法，這太容易解決))．
但是台灣的中盤靠著幾項優點，讓許多的外商公司對他們又愛又恨
 數量不限，服務親切：曾有客人堅持要買兩顆原廠的Refliex，中盤也賣．
 價格便宜：因為中盤不用發票，雖然稅務上有問題，但很多藥局不使用發票，所以中盤價格會比較便宜
 送貨迅速：台灣號稱前幾名的有名物流，台北市訂藥從下單到拿到藥，兩天算祖上積德，三天算正常，真他媽的不知道搞什麼鬼，中盤早上送，下午到，特殊交情還可以兩小時內到貨．
 出錯率低：根據我的經驗，平均訂貨一千次，中盤只會出錯一次，我懷疑這些大公司業務助理的耳朵構造應該重建．
 一次購足：大家喜歡去賣場買東西，如果要買十種藥，只需要傳真一次，但是跟公司買就不一樣囉，得花掉你十倍以上的時間，還得聽白痴公司的電腦語音，國語服務請按一，台語服務請按二，英語服務請按三，你真他媽智障，這裡是台灣，一堆白痴．
 驚喜連連：中盤也跟大賣場一樣，會推出不定期產品優惠，但是我一直想建議他們產品目錄應該有Coupon，那就太好了．
  但是聽到這裡，大家一定會覺得奇怪，那這些大公司為何不好好和這些中盤合作，共謀發展呢??原因很簡單，如果中盤坐大以後，公司的中低階主管包括業務代表，還有活著的意義嗎?? ((最近有些原廠的業務代表已經整批裁掉，將產品交給物流公司經營))．
但是藥局難道一定要跟中盤買藥??
 沒有額外服務：其實有些公司的業代是可以帶來加值性的服務的，但是全台灣的外商除了輝瑞以外，藥局大概不在營業服務範圍內．
 假藥的風險：這是外商公最常拿來恐嚇購買藥局的一點，其實也是最重要的一點，但是只要藥局購買過一次，取得合法的發票以後，以後就算買到假貨，也無法分辨是從公司買的還是中盤買的，通常法官會以不起訴處分，所以這點對藥局經營者來說，其實也不是很重要．
  看到這裡，好像藥品公司對於中盤完全一點辦法都沒有囉??
當然不是，如果藥品公司懂的如何使用大腦 ((抱歉，這是外商藥品公司的主管最欠缺的，他們只會應酬和拍外國人馬屁))，五年內，中盤就會完全消失，其實大規模的中盤只剩下兩家，一家靠逃稅賺錢，一家根本沒有賺錢，但是最好的方法不是消滅中盤，而是讓中盤乖乖成為外商公司的走狗．
我看過一個建議如何管理中盤的辦法，在這裡討論一下．
如果有未達公司要求採購金額的客戶(不小的採購量)，公司會交給中盤，但是要求中盤對於有此潛力的客戶不得染指，這個方法表面上看起來不錯，如意算盤打的是公司吃肉，把肉屑給中盤吃．但是稍微在藥界待過的人都曉得，很多公司就是不出貨給中盤，中盤卻一定可以拿到藥，連管制藥品也一樣，公司這樣做，只會讓中盤更大而已．加入醫藥分業的處方釋出，中盤更是如虎添翼.
中盤看起來這麼恐怖，如何讓中盤乖乖聽命於公司呢??這是下一篇我們要討論的問題．
下一篇我們介紹永信和禮來結盟</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藥價差進了誰的口袋??</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/11/%E8%97%A5%E5%83%B9%E5%B7%AE%E9%80%B2%E4%BA%86%E8%AA%B0%E7%9A%84%E5%8F%A3%E8%A2%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2007 10:48:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/11/%E8%97%A5%E5%83%B9%E5%B7%AE%E9%80%B2%E4%BA%86%E8%AA%B0%E7%9A%84%E5%8F%A3%E8%A2%8B/</guid>
      <description>今天看到一則新聞，醫改會董事長張苙雲表示，今年檢調查出醫界向健保局「低價高報」藥價，賺取差額六十億，健保局去年也查出九十億藥價差，這一百五十億應屬「不當利得」，張苙雲認為，一百五十億元是醫界的「不當利得」，理當歸還給全民，就算要回歸總額，也應限制用於鼓勵醫界清流，例如鼓勵提升用藥品質、急重症醫療以及預防保健，不應「像吃大鍋飯，讓醫界各憑本事搶，否則永遠是少數大醫院拿走」。
本人深為藥師，看到這則新聞非常心痛，台灣其實沒有醫界藥界的分別，只有財團，大醫院有多少是私人企業??醫學中心裡面，有多少比例是財團開設??而且這些財團醫院攻城掠地的速度越來越快，分院一家一家開，賺的錢給了醫生嗎??沒有，這些大老闆有醫學背景??沒有!!醫改會強調這錢給醫界拿走，我看是欠考慮的說法，如果台灣的某些機構也是不食人間煙火的話，我看台灣的民眾是沒有將來的．
其實醫院用買到便宜的藥，既不偷又不搶，哪裡有錯，難道希望醫院完全不議價，然後讓藥商賺的飽飽，沒有藥價差，我們的健保支出就會下降??完全是不合邏輯，應該檢討的是各藥品的藥價是否合理，如果合理為何有這麼大的價差，如果不合理的話，藥廠在不划算的情況下，自動會退出這個市場的．醫改會又何必擔心，而且真正的藥價差，大部分集中在本土藥廠的學名藥，如果專利沒有過期的原廠藥，對醫院的態度是相當強硬的．
下一篇我們要討論原廠藥與台廠藥間的平衡
延伸閱讀：治癌好醫院</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>和科技頑童的午後約會</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/09/%E5%92%8C%E7%A7%91%E6%8A%80%E9%A0%91%E7%AB%A5%E7%9A%84%E5%8D%88%E5%BE%8C%E7%B4%84%E6%9C%83/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2007 01:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/09/%E5%92%8C%E7%A7%91%E6%8A%80%E9%A0%91%E7%AB%A5%E7%9A%84%E5%8D%88%E5%BE%8C%E7%B4%84%E6%9C%83/</guid>
      <description>昨天下午，商業週刊辦了一場演講，是Steve Wozniak(蘋果電腦創辦人之一)，一般人對於Woz的了解並不深，鎂光燈永遠集中在另一個創辦人賈伯斯身上，不過蘋果的兩位創辦人一個懂行銷，一個擅長於技術，Woz能夠專心於技術上，而不抱怨光芒都被賈伯斯遮蓋，這也是蘋果成功的原因之一；整場演講中，許多對於台灣未來的前瞻性，我一點興趣也沒有，其實去聽演講，是帶著朝聖的心態去的，整個會場我看就是我的職業最怪，當我和人交換名片時，大家的嘴巴大的可以塞進一顆鳳梨，在他們的腦子裡一定認為，如果和猩猩相比，藥局老闆似乎更不應該出現在這裡，不過我就是這麼怪，跟Woz一樣，是個科技頑童．
Woz的演講裡面有一句話，真是於我心有戚戚焉，他說，一家公司的大小不在於你這家公司賺了多少錢，發明多少軟體，而是你製造了多少歡笑．對我來說，快樂是生命中最重要的元素，你只要有快樂，一定可以賺錢，但是你賺到了錢，不一定可以買快樂，在我的印象中，社區藥局的藥師，臉上有笑容的不多，更多的是愁苦，不曉得他們愁苦的是醫藥分業還是國家大事呢??
我不想要花時間來簡介這本書，我希望大家自己看，但是其中有一段話是王志仁先生寫的推薦文，裡面有一段是讓我深受感動，&amp;rdquo;反觀台灣已經有一大幫工程師企業家，比較缺乏的是想創造不同的人，不以員工分紅或股票上市為衡量成就指標，而是帶領全世界進入新時代的豪氣與行動&amp;ldquo;．
我們敢不敢想不同的東西，敢不敢拋棄這些包袱，敢不敢大聲說出心中的想法，而不要再自欺欺人呢??
下一篇平溪十分半日遊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>賽局理論從囚犯困境與社區藥局銷價競爭談起</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/08/%E5%9B%9A%E7%8A%AF%E5%9B%B0%E5%A2%83%E8%88%87%E8%97%A5%E5%B1%80%E9%8A%B7%E5%83%B9%E7%AB%B6%E7%88%AD/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2007 13:46:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/08/%E5%9B%9A%E7%8A%AF%E5%9B%B0%E5%A2%83%E8%88%87%E8%97%A5%E5%B1%80%E9%8A%B7%E5%83%B9%E7%AB%B6%E7%88%AD/</guid>
      <description>那天幾個同業來我家聊天，現在的藥師一碰面，大概只有社區藥局拼價的老話題可以打轉，剛好我最近在讀賽局理論的書，就跟她們介紹囚犯理論，這是賽局理論一個最著名的例子，其實相當好用，政府可以考慮採用．
如果兩個囚犯被逮到，但是因為他們不肯認罪，所以將他們隔離偵訊，告訴他們如果兩人都認罪，這樣就都關五年，如果都不認罪都關一年，但是如果對方認罪，你不認罪，對方不關，你關二十年，反之亦然，這樣的設計會讓兩個囚犯，因為怕對方出賣自己，所以最後大家不管是否有罪，都會選擇認罪．
現在許多藥局都面臨到惡性競爭的問題，廣告商品可以說是幾乎沒有利潤，就好像兩個囚犯，如果大家都不拼價，大家都賺錢飽飽，但如果大家都拼價，大家都賺不到錢，但最慘的是你不拼價，別人拼價，客人都跑光了，所以最後大家選擇的就是大家都拼價．
當然有人會提出，如果能夠講好不拼價不就好了，問題就在於囚犯是被隔離偵訊，藥局的競爭對手可不一定就在這條街上，所以你根本無法和競爭對手溝通，就有點類似被隔離偵訊的道理一樣．
至於如何應用賽局理論來改善藥局的拼價狀況，我可能要再多讀書了．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真正的愛不會讓人受苦</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/08/%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E6%84%9B%E4%B8%8D%E6%9C%83%E8%AE%93%E4%BA%BA%E5%8F%97%E8%8B%A6/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2007 09:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/08/%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E6%84%9B%E4%B8%8D%E6%9C%83%E8%AE%93%E4%BA%BA%E5%8F%97%E8%8B%A6/</guid>
      <description>今天你給我看了這篇文章，說這是你的心情，是的，作者寫的真好，真正的愛是不會讓人受苦的，在我們的記憶中，愛應該是讓人快樂，讓人回味無窮，讓人形容不出來，讓人沒有負擔，但是我知道你受了傷，我常說，這個社會或是我的家庭，只教我如何功成名就，沒有教我如何去愛人，這個社會告訴我們，只要對一個人好，一定是有目的，不管對誰﹔我知道這聽起來又像是我的解釋或是欺騙，但我不曾利用你的信任來欺騙我，我也只是怕，因為怕你不高興，因為怕你認為我都把時間花在別人身上﹔記得我高中時候，因為成績太差，我怕父母罵，於是請老師幫我說情，記得父母到學校以後，知道是我怕他們傷心，也在辦公室哭了起來，從那之後我就很少讓他們擔心了。
因為太在乎而患得患失、因為缺乏自信而神經兮兮，我討厭漂亮女生接近你、我不滿你擁有那麼多紅粉知己、我用我的悲傷折磨你、我用我的氣憤懲罰自己，我開始試圖以我的負面情緒限制你的行蹤，我只想把你綁在身邊，不管你快不快樂，我以為這樣我們的愛就安全了、我想這樣「你會永遠愛我」的機率就大多了。
你說這是你的心情寫照，其實我也想要一直在你身邊，只是我想要有幾年能夠站在舞台上呼風喚雨，過去的那些輝煌戰績讓我難以忘懷，所以這五年來我雖然安於開藥局的平淡，但是你知道我不喜歡為了賺錢騙人，我想要你再給我五年，之後我就可以乖乖的退休，一直陪在你的身邊了。其實賺很多的錢，看著你和小孩可以無憂無慮，就是我最大的快樂。我也知道這世界上除了我父母以外，只有你看到我的優點，包容我的缺點，為我無私的付出。
面對你的傷心難過，平時聰明無比的我，不知道該怎麼辦，我只能禱告求上帝幫我，也希望你再給我機會，給小孩機會。
下一篇我的家庭真可愛</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三個圈圈</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/08/%E4%B8%89%E5%80%8B%E5%9C%88%E5%9C%88/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2007 09:43:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/08/%E4%B8%89%E5%80%8B%E5%9C%88%E5%9C%88/</guid>
      <description>之前我寫過一篇賺你的快樂財，強調如果能夠做你一個快樂的工作而且能夠賺錢，那就是全天下最快樂的事情了．最近有一本書重新提到這個觀念，但是加上了對社會有貢獻的這個因素，形成三個圈圈．
最進有一部電影，是周迅和吳彥祖演的，裡面周迅問吳彥祖他要什麼，吳彥祖回答五百萬，又問他想去哪裡，吳彥祖回答哈爾濱；告訴周迅這就是他的全部．周迅則說他要一個驚天動地的一秒．商業週刊問：你想要什麼樣的人生，賺錢或是事業成功?做你喜歡做的事情，做一個對社會有積極貢獻的人???
這些問題建立在三個圈圈，天份，熱情，價值的重疊性．所謂的天份指的是你生來就應該從事這樣工作的感覺．如果有天份投入在有熱情的事情上，甚至一個人就可以改變這個社會．
我又想起我的師父，一起天生的業務，我和他一起工作十年，從來沒有看過他為了業績煩惱或是低潮，他對工作的投入讓我汗顏，和他一起工作可以感染熱情，記得我曾和他一起打過一場硬仗，將一個搖搖欲墬的組織重整，花三年的時間，將營業額從一年四千萬成長到一億兩千萬，那時候我一個月中有半個月都在外地，當然老大剛出生，只有老婆一個人照顧，每天工作超過15個小時，雖然汗水和淚水混在一起，但是非常快樂．
在A到A+的社會中，作者拜訪過全球超過上百個非營利機構發現，成功的社會企業與非營利機構發現，他們和成功的企業一樣，都是由一連串的有意識的抉擇，與有紀律的執行組成．組織只有優秀和卓越之分，而不再是所謂企業就該有效，非營利機構就習慣低效率經營．
這套卓越之道，也可以適用於個人，一個修練好的個人，不僅可以事業更有成就，人生格局可以更放大，你可以隨自己的熱情去行善，但是又能讓行善變的有效率，甚至賺到更多的錢．
趨勢科技張明正和王文華成立了一家若水國際，舉辦了一個社會企業的創業比賽，贏的人可以得到五百萬的創業金，一共有20個團隊可以獲得，我也希望能夠參加這次的比賽，但是我找不到創業夥伴，有誰願意和我一起參加呢???
意者請來信
下一篇真正的愛不會讓人受苦</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>計畫中的關鍵字系列八</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/08/%E8%A8%88%E7%95%AB%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97%E7%B3%BB%E5%88%97%E5%85%AB/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2007 03:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/08/%E8%A8%88%E7%95%AB%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97%E7%B3%BB%E5%88%97%E5%85%AB/</guid>
      <description>寫著寫著，居然也寫到關鍵字的第八篇了，這次是八月五日搜尋ｇｏｏｇｌｅ繁體中文的結果
 四物湯：完全找不到
 八珍湯：第六頁第十個
 子宮內膜異位：第七頁第一個
 四物湯+簡介：第一頁第一個
 投資：完全找不到
 投資賺錢：完全找不到
 手工餅乾：完全找不到
 理財：完全找不到
 藥師：第一頁第九個
 醫藥分業：第一頁第十個
  下一篇三個圈圈</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>誤用的詞語</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/06/%E8%AA%A4%E7%94%A8%E7%9A%84%E8%A9%9E%E8%AA%9E/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2007 08:23:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/06/%E8%AA%A4%E7%94%A8%E7%9A%84%E8%A9%9E%E8%AA%9E/</guid>
      <description>今天在三腳貓老師那裡看到一篇文章，覺得真的快笑死了，身為學生的我，只能快點狗尾續貂一下，其實在我們製藥界有著一句廣告詞，叫做&amp;rdquo;恢復疲勞&amp;rdquo;，仔細一聽好像沒有什麼特別，但是用力一想才發現不對，我明明就很累，想要&amp;rdquo;恢復體力&amp;rdquo;才對，怎麼要恢復疲勞，那不是越吃越疲勞嗎????
還有之前常常吵翻天的&amp;rdquo;你好棒 &amp;ldquo;，現在的用法是說某人很行，很能幹，但是原意卻是非常粗俗的暗指男性生殖器官，卻在時空的轉移之下，變成稱讚人的用法!!!
還有如果一件事情很不好做，應該說我&amp;rdquo;好不容易 &amp;ldquo;做完了，但是卻也可以說我&amp;rdquo;好容易&amp;rdquo;做完了，那到底這件事情是容易還是不容易呢???
還有我們常說，一個人非常工作辛苦賺錢，常常日以繼夜的工作，其實也是錯的，正確的說法應該是&amp;rdquo;夜以繼日&amp;rdquo;，就是說白天做不完，要用晚上的時間來補才夠!!!
下一篇健康食品管理法</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夢的點播員讀後感</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/06/%E5%A4%A2%E7%9A%84%E9%BB%9E%E6%92%AD%E5%93%A1%E8%AE%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2007 07:42:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/06/%E5%A4%A2%E7%9A%84%E9%BB%9E%E6%92%AD%E5%93%A1%E8%AE%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</guid>
      <description>讀到這篇故事的時候，我幾乎要哭了，不知道為什麼，只要讀到&amp;rdquo;我的父親&amp;rdquo;這一類的文章，我就很激動，諸如像&amp;rdquo;背影&amp;rdquo;之類的，我的父親還在我的身邊，不過他的身體最近一直不太好，他是一個相當堅強的人，也相當認真；對於人稱工作狂的我，我只有他的十分之一，我印象中，有一個片段，讓我每次想起來都忍不住要哭&amp;hellip;.
記得考大學聯考那一天，他慎重其事的帶我去上香，我是從來沒有做過這樣的事的，感覺上好像是認祖歸宗的時候，才需要搞這套吧。上香的時候，我有點心虛，我知道祖先應該也沒辦法保祐不是準備很充分的子孫吧。我從眼角的餘光偷偷看到爸爸眼眶紅了，似乎是要把這個家的重責大任交給我。那天距離現在20年了，很快；20年來我似乎還是沒有把家裡的擔子挑起來&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.
認真的扮演我們在別人心目中完美的形象，認真賺錢；做導演要像李安，名模要像林志玲；難道就是我們一生的目標嗎??那到底我該做什麼呢???
下一篇我從火星回來了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何賺你的快樂財(一)</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/05/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%B3%BA%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%BF%AB%E6%A8%82%E8%B2%A1%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2007 10:55:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/05/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%B3%BA%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%BF%AB%E6%A8%82%E8%B2%A1%E4%B8%80/</guid>
      <description>說起快樂這個名詞，那真是吸引人，當初只用了四個字&amp;rdquo;希望、快樂&amp;rdquo;就能夠選上市長，第二年用了希望最美，有夢相隨就落選了!!!!可見快樂遠比希望重要!!!如果沒有快樂當做基礎的話，要希望也沒有用!!!
如果問一百個人，什麼是最快樂的事情，我想可能有七八成的人會回答有錢，有很多的錢，所以如何賺到&amp;rdquo;快樂財&amp;rdquo;是今天我們要講的重點，不過現實生活 中，許多人都是賺辛苦錢，也就是為了五斗米折腰，似乎要找到自己喜歡的工作又能快樂，是一件不可思議的事情!!但是到底有多少錢會快樂，有人做了一項調 查，有約兩成的名眾認為有1000萬就很快樂了；有17%的名眾認為快樂需要五千萬，有一百萬就會很快樂的有9%；五百萬的有8% ；選其它的有17%；那剩下的三成名眾選了一億這個恐怖的數字!!的確很離譜，如果年薪百萬的話，要一百年才能賺到一億&amp;hellip;&amp;hellip;如果年薪五百萬(相當 恐怖的高薪)也要20年才能賺到這種財產，也難怪大家一點都不快樂!!!要快速致富除了買彩卷，在現在的社會裡面似乎找不到其他方法了&amp;hellip;..
在一個調查裡面，認為靠興趣賺錢有51%，靠投資賺錢的有16%，靠上班賺錢的有9%，靠中樂透的有8%，靠儲蓄賺錢的有6%，靠勞力賺錢的有 4%，靠人脈賺錢的有3%，從這裡的數據看起來，大家還是最喜歡用興趣來賺錢，希望用上班來賺錢的比例居然跟中樂透差不多!!!也難怪大家都這麼瘋樂透 了!!!
但是談到金錢到底但給你什麼感覺，調查數據中，認為金錢可以帶給你滿足感的是32%，安全感的29%，成就感的有14%，價值感有13%，樂趣只有9%，也就是說金錢帶給我們的就是滿足感和安全感。
在Happy Money這本書中，作者將人分成四種，一種是鴨老爹，一種是星之銀幣，還有一種是福氣漢斯，最後就是史奴比。
鴨老爹是最需要安全感的，有錢和有房子是他賴以生活的全部，在台灣話裡面&amp;rdquo;錢打了24個結&amp;rdquo;，就是說這種人，當然鴨老爹也不可能跟銀行借錢，不會衝動購物；鴨老爹也認為時間就是金錢，不會浪費時間去做一些沒有意義的事情，這樣的人也通常是個工作狂，買名牌和遲到對他來說，幾乎是不可能的事情。
星之銀幣在花錢上面比鴨老爹更省，她們不喜歡逛街而偏好跳蚤市場，有機食品店是他們最愛去的地方，他們也是無私的奉獻者，會去當義工或者是推廣一些 環保觀念，還是上街去反對使用皮草，他們也會在社區活動中心出沒；他們認為家庭和財富都很重要，他們不會為了加班而犧牲自己和家人相處的時間。
福氣漢斯天性樂觀，喜歡冒險犯難，永遠喜歡嘗試新鮮的東西，我想甲骨文的總裁就是屬於這種類型吧，對他們來說，一成不變的工作會讓他們感到窒息，甚 至穿制服對他們來說是一種痛苦；他們也擁有積極的人生觀，成功對他們來說是可以期待的，他們甚至相信這輩子一定會中一次樂透，對於花錢買新奇的體驗，他們 從來不會吝惜!!!
史努比擁有無可救藥的自信，他們常常會挑戰自己的能力，工作上帶來的滿足遠超過工作所帶來的金錢，只有在工作中實現自我，才是他們往前跑的原動 力!!!!比起鴨老爹，他們更是超級工作狂，他們可以連命都不要的工作，只為了證明自己比別人更強，簡單的說他們不喜歡&amp;rdquo;輸的感覺&amp;rdquo;，如果為了工作，他們 可以不吃不喝，甚至犧牲家人相處的時間!!!
下一篇美廉社</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>從Adsense的收入看如何正面思考</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/05/%E5%BE%9Eadsense%E7%9A%84%E6%94%B6%E5%85%A5%E7%9C%8B%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%AD%A3%E9%9D%A2%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2007 06:26:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/05/%E5%BE%9Eadsense%E7%9A%84%E6%94%B6%E5%85%A5%E7%9C%8B%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%AD%A3%E9%9D%A2%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>也不知道從什麼時候開始，Adsense就突然在台灣掀起一陣炫風(不過也只有玩電腦的人知道吧)，一時之間大小網站或是blog，紛紛淪陷在 Google的魔掌中，我想不管大家最後有沒有拿到錢，Google絕對是最大的得利者，台灣民眾長久以來的分裂，就這麼輕易的被統一了，不管藍綠，不管 省籍，大家最近見面的話題都是你Adsense賺了多少???
不過也不是什麼網站都能加入的，雖然google本身沒有歧視，不管你流量大小，或者沒有人上去看，都歡迎你申請加入，申請上也相當容易，完全是中文介 面，速度也很快，大概不會超過三天，很快就會核准你了，但是如果你是紙老虎或者是無品大站的blog使用者，那你只能乖乖的看人家流口水賺大錢，怨恨自己 當初選錯了BSP，不過你現在後悔還來的及，快點投入PIXNET的懷抱吧，不管是紙老虎或是丁丁大站的使用者，PIXNET都無條件的幫你搬家，而且速度超快，資料超正確，連你原來的回應都完完整整的幫你搬過來喲!!!你看這種好事要到哪裡找呢???孩子，不管你之前犯了什麼錯，只要誠心悔改，選擇對的 BSP，Google大神都會原諒你的!!!
我現在假設你已經走向正確的道路了，然後你就可以開始好好的寫你的blog，什麼??!!不是好好準備計畫寫買東西的清單呀!!!根據統計，台灣90%以 上的申請者，一天的收入不到美金壹元，聽到這裡，你本來計畫的MAC電腦沒了，計畫的夏威夷海灘不用想，SLK320的跑車更是下輩子的事，那既然 adsense賺不到大錢，為什麼大家要拼了命的往裡頭栽!!!
本來大家寫blog是一件很快樂的事情，有的人抒發心情，有的人拿來社交，有人拿來&amp;rdquo;不小心&amp;rdquo;曝光裸照，但不管你的初衷是啥；這裡高藥師要引用三腳貓老師的名言，blog是用來社交的，而不是用來賺 Adsense的，如果要賺Adsense，有更好的方法!!!
我想起一個古老的故事，有一個辛勤工作的農夫，本來每天日出而作日落而息過著快樂的生活，有一天他在田裏面撿到一個金煙斗，以為是上天掉下來的禮物，回家 之後許多鄰居人都聽到風聲跑來看，過了幾天，有人建議他家裡那個舊的桌子不能配金煙斗，農夫索性把家裡的舊桌子換成壇木的，可是過了一陣子，又有人建議最 好連椅子也換掉，搞到最後農夫把家裡都重新裝潢一遍，只為了配合那個金煙斗，後來連農夫自己也換上漂亮的衣服，當然也就也不方便再下田工作了；本來金煙斗 的出現，讓農夫以為是不勞而獲，但是最後農夫損失的卻是更多!!
親愛的站長們，你們要為了這少少的，原來不存在的Adsense而澆熄了原來的快樂嗎???我不會，希望你也不會，我個人認為如果能從正面的角度去看 adsense就不會這樣失望了，以高藥師的網站為例，一天的收入大概是美金一元，那就是台幣三十多元，聽起來好像有點可笑，一美金連一杯壹咖啡都喝不 起,那還高興個什麼勁???很多人就是因為這樣而開始放棄寫blog，但是如果用另外一種正面的角度來看，一天一美金，一年就是365美金，等於台幣一萬 兩千元，可以買一台還不錯的電腦，也就是說google每年會送高藥師一台電腦耶，想到這裡就很高興，除了人家送你錢以外，還是賺外國人的錢耶，想當初八 國聯軍從我們這裡搶了這麼多真金白銀，現在就靠我們了!!!!
只是隨性寫下一些心理的想法，結果到了年底，Google會送你一台電腦，這不是很棒嗎??如果能夠再用一些SEO的技巧，一天可能可以有三美元，那一年就是三萬六千元，可以去日本好好玩一下；如果願意花時間好好讀三腳貓老師的網站，一天可以達到10美元的規模，每年就可以帶全家去東南亞玩，天底下還有比 這更好的事情嗎??如果懂的用Blog來做
學習正面思考的方式來面對人生，你的人生會更有動力；人生最大的痛苦多半來自失望，投資股票會有失望，甚至可能你是賺錢的，只是賺的比較少；戀愛會有失 望，因為你計較誰付出的多誰付出的少；最近我的門口因為做捷運整個被圍起來，生意整個少了很多，但是從另一個角度來說，我就有更多的時間來寫 Blog，也有更多的時間好好去做我原來沒時間做的事情，最近有一部國片也推薦大家去看，陳懷恩導的&amp;rdquo;練習曲&amp;rdquo;，有些事，現在不做，一輩子就都不會做 了&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
下一篇宅男宅女愛宅配</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永不滿意現狀----Google的哲學!!!</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/04/%E6%B0%B8%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E6%84%8F%E7%8F%BE%E7%8B%80-google%E7%9A%84%E5%93%B2%E5%AD%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2007 05:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/04/%E6%B0%B8%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E6%84%8F%E7%8F%BE%E7%8B%80-google%E7%9A%84%E5%93%B2%E5%AD%B8/</guid>
      <description>這是我無意間在網路上看到google的理念,我覺得相當不錯,所以一方面我把它原原本本的摘錄下來給你們看,一方面加上自己的看法,當然你們也可以提出意見!!!
我們的哲學
永不滿足現狀 Google 創辦人 Larry Page 說道：「完美的搜尋引擎，要能做到確實瞭解使用者想要的東西，並確實提供對應的資訊。」鑒於今日的搜尋技術，尚還需要研究、開發和創新才能確實做到那遙遠願景的「瞭解」境界。Google 將會致力迸發那道光芒。儘管 Google 已經被認可為世界上的領導搜尋技術公司，但 Google 的目標在於提供更高水準的服務給那些搜尋資訊的人員，無論他們是坐在波士頓的辦公桌前、在波昂驅車行駛或在曼谷閒逛。
為了達成此一目標，Google 永續地追求創新，延展現有技術的極限，以突破地域的限制，為使用者提供快速確實且易於使用的搜尋服務。若要全面瞭解 Google 的風貌，那麼藉由瞭解該公司用來重新定義個人、企業和技術人員檢視網際網路的所有方式，相信會有所幫助。要記住我們賣人們需要的東西就簡單多了,不需要太多的行銷技巧,不需要欺騙自己的良心,也不會有業績壓力,千萬要順勢而為,不要妄想改變世界,只是為了證明自己很行!!
Google 堅信的 10 大信條
1. 關注使用者，則一切將水到渠成。
Google 從一開始便集中注意力在提供最佳的使用者經驗。雖然有許多公司宣稱他們將客戶放在第一順位，但僅有少數能抗拒誘惑，以犧牲小我來增加股東的價值。若是無法為蒞臨網站的使用者提供好處，Google 會穩健地拒絕做出任何變更：
  介面清楚且簡單。網頁立即載入。搜尋結果的位置決不銷售給任何人。
 在網站的廣告必須提供相關的內容而不至於突兀。
   由於時常將使用者的興趣放在第一位，Google 已經在網路上建立最多忠誠的使用者。這樣的成長並非透過電視廣告宣傳，而是透過滿意的使用者一個個口耳相傳而來。 很多小公司剛開始的確是把顧客放在第一位,但是當他們變成大公司以後,就誤以為他們才是提供給顧客服務的人,一直到競爭者把他們打倒為止.
2. 盡力將一件事做到最好。
Google 專門提供搜尋服務。 由於擁有全世界最大的研究團隊之一，並專注於解決搜尋問題，我們了解自己本身的長處，及可以精益求精的地方。 在讓數以百萬計的使用者尋找資訊時能有快速和順暢的經驗方面，我們透過持續對棘手問題的處理，已經可以解決複雜的問題，且能對網路上已被視為最佳的服務，持續提供改善的方案。 我們專心致力於改善搜尋，這也讓我們將所學應用在新的產品，包括 Gmail、Google 桌面和 Google Maps。 在我們改善搜尋而持續建立新產品時*，我們的希望是將搜尋的力量帶到前所未有的領域，並協助使用者存取和使用更多在他們生活中不斷擴充的資訊。 還記得我常常罵你們事情沒有做好,你們會覺得委屈,在你們的觀念裡面只要把一件事做對就可以,如果你們想要一輩子都在社會的底層的話,那就繼續保持這種觀念吧!!!
3. 快比慢好。
Google 相信疾速的快感。您要解答的時候，希望解答馬上就出現在你眼前。這無庸置疑吧？ Google 可能是世界上唯一一間會聲明此目標的公司：使用者離開公司網站的速度越快越好。我們錙銖必較地縮減網頁大小，並且提昇我們服務環境的效率，可以說狂熱到近乎著迷的地步，使得 Google 能一再地打破自己的速度紀錄。其他人可能會認為大量的伺服器是處理龐大資料量最快速的方式。Google 發現網路電腦更快。其他人認為搜尋演算法會明顯在速度上施加限制，但 Google 撰寫的新演算法證明了並非如此。而且 Google 仍持續致力讓此演算法可以執行得更快。 對你們來說,效率似乎是個緊箍咒,你們極端的厭惡時間帶給你們的壓力,但是你們該感謝上帝,這世界唯一公平的就是時間!!!所以不要為了無所謂的事情浪費時間!!!
4. 網路的民主效應。
Google 能成功是因為它仰賴數百萬的個別使用者在網站上張貼內容，藉此決定哪些其它網站提供有價值的內容。Google 不靠編輯團隊或獨力收集特定字詞出現的頻率來排名網頁的重要性，而是使用名為 PageRank™ 的突破性技術。PageRank 會評估連結至某網頁的所有網站並指派給它們一個價值，此價值是依據連結至它們的網站而定。藉由分析網路上的完整架構，Google 可以決定哪些網站已被「票選」為最佳的資訊來源，且提供最令人感興趣的資訊。此技術實際上會隨著網路的擴大而改善，因為每個新網站都是另一個資訊點，也是另一張要計入的選票。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>謝謝你!!寶貝</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/03/%E8%AC%9D%E8%AC%9D%E4%BD%A0%E5%AF%B6%E8%B2%9D/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 02:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/03/%E8%AC%9D%E8%AC%9D%E4%BD%A0%E5%AF%B6%E8%B2%9D/</guid>
      <description>結婚十多年了
你接替我媽的工作繼續照顧我
因為有你
我才能夠專心的打拼事業(雖然也沒有打拼出什麼名堂來)
面對著一個信仰大男人主義的人而且自以為是工作狂的機器(事實上只是沒效率和不斷的畫大餅)
想必一定很不好受吧
自從結婚以來
好像除了陪你看過&amp;rdquo;情書&amp;rdquo;以外就沒有看過其他的電影
對你來說,婚姻是戀愛的墳墓該是最貼切的形容吧
這麼多年來,我似乎都忙著自己生活
如同你所說的,家對我來說只是旅館
或者是另外一個工作場所
我想我唯一的功用就是賺錢的工具(雖然賺的也不多)
為了賺那一點點的錢
犧牲了你很多的青春,也因為有你全力的支持
我才能無後顧之憂的往前衝(雖然也是失敗的多)
你常說下輩子不要再嫁給我了
我想也是
這麼虧本的生意誰要做
我知道對你來說
一起生活十幾年的人
忽然在短短的幾個禮拜之內變成另外一個人
不但瘦了而且變年輕
甚至連心態都改變了
內心所受的衝擊可想而知
老實說我自己也嚇了一跳
如果你相信巧合的話
我只能說這一切都是巧合吧(再加上對老的恐懼)
十幾年來我用影印機寫日記
你也跟著我一起寫
也因著我的冷漠
孩子的成長我幾乎是沒有參與的
所以你發現我在工作時間很長
卻好像更快樂的時候
你的難過是可想而知的
當你發現我送員工的禮物比你還多的時候
也難怪你的淚水如决提般的湧出
當你發現我的心中似乎有了別人
你的絕望我能體會
還好上帝是對我眷戀的
在錯誤並不嚴重的情況下就停止了
我和大部分的人都一樣
不懂得珍惜最重要的空氣,只因為容易取得而且不必付任何代價
也謝謝你的包容
讓我可以繼續享有你的愛
我要再一次向你道歉
也要謝謝你的支持!!
下一篇吾家有女初長成</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>誰需要英雄</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/03/%E8%AA%B0%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%8B%B1%E9%9B%84/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2007 00:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/03/%E8%AA%B0%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%8B%B1%E9%9B%84/</guid>
      <description>給大嬌小嬌,我兩位草莓族的員工
那天我跟你們上課的時候,提到美國有一家公司是專門替人家處理危機的,專長在於危機管理;你們聽了很興奮,覺得這樣的技能是你們非常需要的,不知道為什麼我忽然憶起李安大導演說過的話,&amp;ldquo;每個人心中都有一把青冥劍&amp;rdquo;或者是&amp;rdquo;每個人心中都有一個玉嬌龍&amp;rdquo;;還有每個人心中都有一個綠巨人&amp;rdquo;;從小我們是崇拜英雄的;如同大嬌老是說&amp;rdquo;高藥師很棒!!&amp;ldquo;,在世俗的眼中,會賺錢就是棒,懂很多的東西就更棒!!
我曾問過你們,你知道老闆比員工多了什麼???你們講了快十個答案,卻完全跟我的答案不同,你們嚷著我是故意的,就是不讓你們猜對,事實上我真的這樣認為,老闆比員工只多了&amp;rdquo;運氣&amp;rdquo;!!!,如果硬要說第二個多的就是時間!!!
你們一定很不服氣,如果運氣這麼重要,高藥師幹麻花時間來做員工訓練,應該帶到廟裡拜拜才對 ,要說時間就更不對了,誰的一天不是24小時??我記得你們常說,没看過像高藥師這麼好運的人,來店裡的網友也這樣說,大家都說現在人才難尋,怎麼我就能夠找到大嬌小嬌來替我賣命???就先別說工作能力強,心地善良,長的正以外,學習能力強又很聽話,下班的時間到了還賴在店裡不肯走,老是搞的大嬌的媽媽要打電話報失蹤人口!!!這就是運氣!!!
但是運氣這種東西也能夠爭取的嗎???當然能,大部分的人都努力工作,但是我努力去求好運氣,那天我不是讓你們看自己的命盤,大嬌要走五年的好運,小嬌要走六年的好運;懂得找好運的員工是當老闆的第一步!!!
小嬌的命格能夠化解大嬌的命格中的孤星,大嬌和小嬌的命格又特別適合合作;讓員工之間成為生命共同體是當好老闆的第二步!!
對於一間一天來客數只有50人的藥局,請了兩個如花似玉的員工,也難怪人家老是懷疑高藥師養小老婆,捨得先投資在員工身上,讓員工能接下自己的棒子,這是當好老闆的第三步!!!
不知道你們有沒有這樣的經驗,有些老闆是故意讓員工有機會犯錯的,然後他再以救世主的姿態出現,快速的把殘局收拾好,證明他就是老闆!!!這是當白痴老闆的第一步!!!我叫他救火隊型的老闆!!
有些老闆總是每天有很遠大的計畫,擅長畫大餅,初期員工還覺得這老闆有遠見,過了一陣子才發現,怎麼公司永遠原地踏步,這就是當白痴老闆的第二步,我稱之為陀螺型的老闆!!
還有些老闆永遠在做白工,很多案子同時在談,好像很有希望,但是沒有一個案子結束,永遠有希望,但是一樣沒有未來,這就是當白痴老闆的第三步!!!我稱之為搖椅型的老闆!!!
好老闆就像獅子,可以帶好一群綿羊,差勁的老闆就算給你找到一群獅子,你連綿羊都打不過!!
以後不要再說人才不好找,也不要說現在的年輕人就是這樣,你不懂怎麼帶人,怎麼讓員工為你賣命!!問題當然很多!!千里馬很多,但是你不讓他吃飽,不讓他休息夠!!!他怎麼能日跑千里???
老闆的責任就是將員工帶向好命的地方(聖經上稱之為迦南美地),讓員工輕鬆的工作,賺很多的錢,對未來充滿希望,創造一個不大不小的舞台讓員工發揮,這是老闆必修的課程!!!所以我們不需要英雄!!任何的問題在沒有發生之前已經被解決了!!!不需要救火隊!!!
下一篇是 夢想是慾望的差別
[](http://tw.blog.yahoo.com/organize/subs_list.php?blog_id=arguskao)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不會累的秘密</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/03/%E4%B8%8D%E6%9C%83%E7%B4%AF%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2007 00:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/03/%E4%B8%8D%E6%9C%83%E7%B4%AF%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86/</guid>
      <description>給大嬌小嬌，我兩位草莓族的員工
你們常問我，爲什麼總是不會累(尤其嘮叨的時候&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.)
有一次你們開玩笑想看看，我的身體裡面是不是有個turbo的馬達，所以我能夠一天睡四五個小時還能夠神采奕奕
我常說，天底下最幸福的事情，就是做自己喜歡的工作又能賺到很多的錢(如果還有美女陪伴更好)
在我們的身邊常常會聽到這樣兩極的例子，為了五斗米折腰，或是為了自己的理想而窮困潦倒
對於前者我獻上無比的敬意，通常這是為了家庭犧牲的男子漢
後者通常搞不清楚&amp;rdquo;興趣&amp;rdquo;，&amp;rdquo;理想&amp;rdquo;和&amp;rdquo;一時衝動&amp;rdquo;的分別
很多人因為喜歡看漫畫，或者是XX現金卡的廣告而去開了租書店，才發現原來這些書是要&amp;rdquo;花錢買&amp;rdquo;的
就好像把林志玲娶回家以後才發現，原來美女早上起床的時候也跟一般人一樣
當你沒有看清楚事情的本質而昧於外表的時候，你成功和快樂的機會比中樂透還低﹔這些事物的本質其實很清楚，但是我們通常拒絕相信
原來天份這種東西是騙人的﹔會想要&amp;rdquo;努力&amp;rdquo;才是一種天份
如同你們常問我﹔&amp;rdquo;這些東西我是從幾歲就開始懂的??&amp;rdquo;
我說他在不知不覺中就成為我的血肉了，背後的意思是我已經練習了幾千次﹔但是練習的那個年紀，你們卻在虛度青春
你們問過我，爲什麼我可以不需要休息，三年多來我不曾稍減我的熱情
我告訴你們，我和你們最大的不同，是在於我對&amp;rdquo;賺錢&amp;rdquo;的慾望是從內心深處發出的
你們只是愛錢，甚至是愛&amp;rdquo;花錢&amp;rdquo;
我享受駕馭錢的快感，因為我知道錢可以帶來幸福，但是錢對你們來說只是鴉片，雖然痛恨卻不能沒有它
你們喜歡纏著我算命，卻笑我自己很少替自己算，因為我深信命運也許不能改變﹔但是我可以創造我喜歡的環境來生活
你的心沒有改變的話，就算把名字改了一萬遍，命運還是一樣
我深信我在的地方就有快樂，我在的地方就能創造幸福，這就是我不會累的秘密
老是隨便把秘密說出來的老闆
下一篇是 行銷的人生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程四..............如何和你的客戶接觸</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/02/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E5%9B%9B%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%92%8C%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%AE%A2%E6%88%B6%E6%8E%A5%E8%A7%B8/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2007 18:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/02/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E5%9B%9B%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%92%8C%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%AE%A2%E6%88%B6%E6%8E%A5%E8%A7%B8/</guid>
      <description>對於一個菜鳥來說,不管在公司裡面演練的多熟悉,要面對客戶的時候,始終是非常緊張的,我們提供了幾項注意的地方給大家參考!!!
 出門前先照照鏡子，如果臉色不好甚至印堂發黑，還是留在公司整理資料好了
 先搞清楚誰才是你真正的客戶，到底是老闆還是老闆娘????
 先蒐集資訊，不管是從網路或是不起眼的人著手
 準備&amp;rdquo;適當&amp;rdquo;的禮物
 設計講話的橋段，ex:什麼叫做family???
 要忍住不說價格的慾望(不吃棉花糖)
 傾聽&amp;gt;發問&amp;gt;回答
 遇到難題時千萬不要緊張；不回答比亂回答好
 小動作會引起客戶反感
 如何和客戶確定時間???直接打電話約嗎???
 怎麼結束話題???你和男友怎麼分手???
 結束之後一定要寫紀錄卡 : 拜訪理由，拜訪過程，報價多少???允諾事項，對客戶的看法
 客戶分級還有投入時間
 記下客戶的弱點
  作業：想要惡整你的上司，交代你一個任務，明天飛去韓國拜訪三星電子的採購只有一個禮拜的時間!!!!現在是晚上十二點，明天早上九點的飛機!!!!你該怎麼準備????
下一篇介紹如何回答客戶的問題</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程三...............業務的定位</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/02/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%89%E6%A5%AD%E5%8B%99%E7%9A%84%E5%AE%9A%E4%BD%8D/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2007 17:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/02/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%89%E6%A5%AD%E5%8B%99%E7%9A%84%E5%AE%9A%E4%BD%8D/</guid>
      <description>這一次的課程多了一個新人，是朋友的女友，因為風聞高藥師的課&amp;rdquo;頂港有名聲，下港有出名&amp;rdquo;，重點又是免費的，所以就把女友送入虎口了!!!
這堂課我們要講的是業務的定位，定位是非常重要的，我常開玩笑，我們美女Amber的手機一打開通訊錄，裡面的分類就有&amp;rdquo;拼命追還没追到的&amp;rdquo;，&amp;rdquo;疑似暗戀者&amp;rdquo;，&amp;rdquo;快要放棄者&amp;rdquo;，&amp;rdquo;資源回收桶&amp;rdquo;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.這就是定位，晚上12點不敢坐計程車回家，立刻把&amp;rdquo;疑似暗戀者&amp;rdquo;的名單找出來，立刻有人趕過來!!!
我們該怎麼開始考慮自己的定位呢?????
 時間的考慮：如果你要在這家公司呆十年，你當然要認真想這個問題，如果只是過水的話，那就不用浪費時間了!!!
 以前相親的時候，常開玩笑男人有三才，人才，錢財，奴才
  如果有三個男人，一個帥，一個有錢，一個對你好，你要選哪一個???
 要讓客戶印象深刻：如果你是第三第四次拜訪，客戶還一劈頭就問，你是哪一家的，你該怎麼作才會讓客戶印象深刻???
 正確的心態：客戶不是你的衣食父母
 自信很重要：銷售是拜訪行為中的必然條件，客戶買的是你的人而不是產品!!ex:玉山票務
 你必須發自內心喜歡這個工作；勉強的事情不會長久，工作是這樣,感情也是!!
 永遠不要和別人一樣：只要有新聞，管他是好新聞還是壞新聞
 如何切割市場
  三個挑戰a.如何賣梳子給寺廟(創造需求)
b.賣煙灰缸給不抽煙的人(逆向思考)
c.買冰箱給愛斯基摩人(站在客戶的角度思考)
怎麼賣衣服，當MODEL，賣蚵仔麵線
本周習題:
1.替自己和同學定位
2.替高藥師的blog定位
下一篇我們要介紹如何和你的客戶接觸</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文王學堂開課了......第一課,孟子梁惠王上</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/01/%E6%96%87%E7%8E%8B%E5%AD%B8%E5%A0%82%E9%96%8B%E8%AA%B2%E4%BA%86%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%AA%B2%E5%AD%9F%E5%AD%90%E6%A2%81%E6%83%A0%E7%8E%8B%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2007 17:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/01/%E6%96%87%E7%8E%8B%E5%AD%B8%E5%A0%82%E9%96%8B%E8%AA%B2%E4%BA%86%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%AA%B2%E5%AD%9F%E5%AD%90%E6%A2%81%E6%83%A0%E7%8E%8B%E4%B8%8A/</guid>
      <description>前一陣子，我非常的生氣OLDS98電台的事情，讓黃董知道了，他很關心的打電話來&amp;rdquo;吐嘈&amp;rdquo;我，居然不是安慰我，當他清楚事情的來龍去脈的時候，他哈哈大笑三聲，就把電話掛了，正當我納悶的時候，他那台黑色的CARMY的車，已經出現在我的門口了&amp;hellip;&amp;hellip;..
黃：老高呀，我聽說你給人欺負啦，真是大快人心呀
高：你說這什麼話，兄弟給人欺負，你不拔刀相助，還在那邊說風涼話，你難道忘了當初桃園三結義，我們說過要同甘苦共患難的，你這個兔崽子
黃：你好好的生意不做，跑去跟人家充什麼大善人，你難道沒聽過，&amp;rdquo;人貴自知&amp;rdquo;這句話
高：你話可不能這樣說，反正這檔子事我是管定了，我也預備自己搞個文王學堂，取其&amp;rdquo;文王一怒而安天下&amp;rdquo;之意!!!
黃：老高，你這名字取的還可以，但是我來聽聽你想怎麼做，我看看你能不能紅
高：還怎麼做，就是把四書五經用現代的話翻譯給小朋友聽呀
黃：那請問你跟小學堂有何分別，你的聽眾群是不是差不多???
高：好像没什麼差別
黃：那就對啦，你果然是三流學店畢業的，也該你在這裡坐牢，你想想你是什麼東西，人家小學堂有兩位知名媒體天王主講，先不說內容，我看光卡司就嚇唬人，我看連你老婆大概都不會聽你講的
高：你這話雖然不中聽，倒也不無道理，那總不能放棄吧，你有什麼好辦法可以教我呢
黃：就衝你這句話，我就施展兩步功夫給你看看，免得你老是說我奸商，以後要叫我&amp;rdquo;儒商&amp;rdquo;，知道嗎??
高：那也得你的辦法能使，好使，我才心服口服
黃：你到過金石堂嗎???非文學類暢銷排行榜賣的都是哪些書(這是市場調查)，然後你要鎖定的是國中生的父母，而不是國中生(這叫市場定位)
高：我常逛書局，那些書都是教人怎麼賺錢，不外乎炒股票，理財之類的&amp;hellip;.
黃：這就對了,現在都什麼年頭，誰還跟你講禮義廉恥，你把這些父母教會賺更多的錢，他們才有能力去買那個一綱多本的參考書，才能繼續升學，否則你到工廠作工，誰跟你講孔子孟子呀!!!
高：你這道理我能接受，現在市場調查做了，市場定位也有了，可具體來說，這四書五經他能有教人賺錢的法子嗎???
黃：怎麼沒有，書中自有黃金屋，誠然不假，就拿孟子來說吧，他就是第二個偉大的業務員，可以從他身上學到不少??
高：那第一個業務員是誰???
黃：你可以說達摩,他把佛教傳到中土,也可以說任何人,反正話不要說滿,懂嗎
高：怎麼講孟子，不講孔子呢??
黃：你頭腦真笨，孔子周遊列國時候，没人買他的帳，曾經三困於陳蔡，還得叫弟子出去討飯，惶惶然如喪家之犬，死了也沒留本書，你現在唸的孔子還是他的弟子和徒孫一起寫的，孟子就不同了
高：既然你說孟子是偉大的業務員，他推銷了什麼???
黃：你們開藥局，客人付錢至少有拿到藥，賣房子賣車子都有實體的東西，賣保險最辛苦，因為賣的是一張紙，但就算一張紙,他總比&amp;rdquo;義&amp;rdquo;這個摸不著的東西來的實在，孟子就賣這玩意!!!
高：真的如此??想我才高八斗，孟子倒背如流，怎麼不知道這回事!!!
黃：好吧,今天就讓我這個&amp;rdquo;儒商&amp;rdquo;來跟你上堂課
孟子見梁惠王。王曰：「叟不遠千里而來，亦將有以利吾國乎？」
孟子就像是個業務員，上門拜訪你這個藥局老闆，通常你看到這種不認識的陌生業務，你第一句通常是&amp;rdquo;這是哪家的業務呀，這麼熱的天氣你不在家裡休息，上我這小廟來，有什麼發財的路子要指教呀!!!&amp;rdquo;
孟子對曰：「王何必曰利？亦有仁義而已矣。王曰『何以利吾國』？大夫曰『何以利吾家』？士庶人曰『何以利吾身』？上下交征利而國危矣。
孟子回答你：藥師呀，您怎麼開口閉口都談發財呢???經營藥局靠的是良心呀!!!!您想想，如果上游供應商只講利益，給您的一定是劣質品，您講的是利益，給客人的一定也是劣質品，客人講的是利益，就會到處比價；這樣的結果就是造成今天藥局裡面很多假藥的原因!!!
萬乘之國弒其君者，必千乘之家；千乘之國弒其君者，必百乘之家。萬取千焉，千取百焉，不為不多矣。
在藥界裡面，害群之馬就是你們藥師自己；在一家藥局裡面，害死你們的一定是你請的員工．你們在一般的職業裡面已經算是很不錯的收入了，卻還想要吃掉更多的市場，不擇手段打擊同業；藥局的員工也算是高薪了，但是看到老闆這麼樣的貪得無餍，當然會趁老闆不在的時候，A老闆的錢!!!!
苟為後義而先利，不奪不饜。未有仁而遺其親者也，未有義而後其君者也。王亦曰仁義而已矣，何必曰利？」
如果大家都把利潤擺在品質的前面，那就會不賺錢賺到吐不停止．我跑藥局這麼多年，從來沒有聽過用好藥而留不住客人，認真經營而倒閉的．所以回過頭來，您只要把品質注意好，何必去注意利潤呢???
孟子見梁惠王，王立於沼上，顧鴻鴈麋鹿，曰：「賢者亦樂此乎？」
您去見藥局老闆，他正在那裡玩PS2呢，看著剛裝潢好的藥局說：&amp;rdquo;那些生意好的藥局也是裝潢的很漂亮嗎?&amp;rdquo;
孟子對曰：「賢者而後樂此，不賢者雖有此，不樂也。
您就回答，那些懂得經營的人才能夠充分利用藥局的美觀，而那些租牌的藥師就算把房子弄的跟皇宮一樣也沒用!!
詩云：『經始靈臺，經之營之，庶民攻之，不日成之。經始勿亟，庶民子來。王在靈囿，麀鹿攸伏，麀鹿濯濯，白鳥鶴鶴。王在靈沼，於牣魚躍。』文王以民力為臺為沼。而民歡樂之，謂其臺曰靈臺，謂其沼曰靈沼，樂其有麋鹿魚鱉。古之人與民偕樂，故能樂也。
你看有些藥局，雖然店很小，地點也不是太好，可是滿滿屋子都是客人，員工雖然薪水領的不多，但都非常賣力工作，還怕沒有客人上門嘞，這些老闆給員工的不僅僅是有形的物質，還有一些你看不到的東西.
湯誓曰：『時日害喪？予及女偕亡。』民欲與之偕亡，雖有臺池鳥獸，豈能獨樂哉？」
但是有些藥局，燈光美,氣氛佳，一兩百坪的店又在大馬路邊，但是員工比上門的客人多，員工也很懶散只想領薪水!!
梁惠王曰：「寡人之於國也，盡心焉耳矣。河內凶，則移其民於河東，移其粟於河內。河東凶亦然。察鄰國之政，無如寡人之用心者。鄰國之民不加少，寡人之民不加多，何也？」
我跟你說呀，我對這個藥局可真是盡心盡力，不但認真做促銷，還有發傳單，平常還會自己做些衛教手冊發給民眾；你看哪家藥局像我這麼認真，可是別人家藥局的客人不會減少，我家的客人不會變多，這是什麼原因呢????
孟子對曰：「王好戰，請以戰喻。填然鼓之，兵刃既接，棄甲曳兵而走。或百步而後止，或五十步而後止。以五十步笑百步，則何如？」
藥師您既然喜歡競爭，那我就用戰爭來比喻好了．打仗的時候,有一方打輸了，大家都拼命的逃跑，有人跑了一百步停下來，有人跑了五十步停下來，那些跑了五十步的人笑那些一百步的人貪生怕死，這樣對嗎????
曰：「不可，直不百步耳，是亦走也。」
這樣當然不行啦，那些跑五十步的人，是因為他們跑的慢而不是勇敢!!!!!!!!!!!
曰：「王如知此，則無望民之多於鄰國也。不違農時，穀不可勝食也；數罟不入洿池，魚鱉不可勝食也；斧斤以時入山林，材木不可勝用也。穀與魚鱉不可勝食，材木不可勝用，是使民養生喪死無憾也。養生喪死無憾，王道之始也。
藥師您既然知道這個道理，那就不必去在意客人的多寡，您只要提供給客戶好的藥品，充分的專業知識，最好還能有個blog隨時可以發問．千萬不要有做一次生意的想法，客戶是細水長流的，你用良心來做生意，客戶一定會感受到的，也就不會在乎你的價錢了，當客戶不會跟你說&amp;rdquo;某某藥局的東西比你便宜的時候&amp;rdquo;，這才是藥局的專業開始的時候!!!
五畝之宅，樹之以桑，五十者可以衣帛矣；雞豚狗彘之畜，無失其時，七十者可以食肉矣；百畝之田，勿奪其時，數口之家可以無飢矣；謹庠序之教，申之以孝悌之養，頒白者不負戴於道路矣。七十者衣帛食肉，黎民不飢不寒，然而不王者，未之有也。
你能夠照顧到所有的消費者，收慢簽的，能夠讓客人不因為藥物的配合禁忌，而出意外，客人上門也不會被亂推銷物品，你賣的東西也不是大陸的劣等貨，客人就算不買東西來跟你問了三個小時，你臉上也不會有不高興的表情，如果這些都能做到，藥局的生意還不好的，真是從來沒有聽過的!!
狗彘食人食而不知檢，塗有餓莩而不知發；人死，則曰：『非我也，歲也。』是何異於刺人而殺之，曰：『非我也，兵也。』王無罪歲，斯天下之民至焉。」
景氣好的時候，大家不知道把賺來的錢拿去投資訓練員工；等到景氣不好的時候，又怪說找不到好員工；然後就怪說都是市場不景氣，或者大財團的威脅，還要公會不要發執照給這些財團，這樣的心態跟自殺有什麼兩樣???藥局的老闆，如果知道問題是出在自己身上，不要把責任推給健保局或者是大財團，這樣子還有做不好的藥局嗎??
梁惠王曰：「寡人願安承教。」
聽你這業務好像有點程度，反正我今天也沒有客人上門，我就聽你胡扯一下吧!!!
孟子對曰：「殺人以梃與刃，有以異乎？」曰：「無以異也。」「以刃與政，有以異乎？」曰：「無以異也。」 藥師呀!!!!你認為賣假藥對嗎????藥師回答:那當然不對呀!!!! 那您認為賣給客戶劣質品而謊稱高價品這樣對嗎???藥師回答：那當然也不對呀
曰：「庖有肥肉，廄有肥馬，民有飢色，野有餓莩，此率獸而食人也。獸相食，且人惡之。為民父母，行政不免於率獸而食人。惡在其為民父母也？仲尼曰：『始作俑者，其無後乎！』為其象人而用之也。如之何其使斯民飢而死也？」
藥師您讀了醫學倫理，也讀了藥理學，還唸了會讓人發瘋的藥物化學；結果你開了藥局，賣的卻是奶粉尿布，還有日用百貨，這樣的行為，教民眾怎麼能相信&amp;rdquo;雜貨店老闆&amp;rdquo;能來主持醫藥分業呢???藥師們說醫師們不懂藥，所以絕對不能讓醫師給藥，嘴巴上說醫藥分業能夠帶給人民好處，但是把尿步奶粉賣到全省第一名，就代表專業了嗎??有一位藥界前輩說：&amp;rdquo;第一個想到賠錢賣奶粉尿布，來吸引客人的人，是要下地獄的呀!!!!大家喜歡賠錢賣奶粉尿布是因為這樣可以賺的到大錢，絕對不是藥師天生喜歡當嬰兒房老闆呀!!!
梁惠王曰：「晉國，天下莫強焉，叟之所知也。及寡人之身，東敗於齊，長子死焉；西喪地於秦七百里；南辱於楚。寡人恥之，願比死者一洒之，如之何則可？」
你知道三十年前，我開藥局，那真的不是開玩笑的，生意好到我連吃飯拉屎都來不及，但是你看看現在，隨便一個小毛頭開在我附近，請幾個高中畢業的妹妹，穿上白袍，消費者根本不知道到底是不是藥師，還有財團慢慢茁壯起來，我看我們這些傳統藥局，只有等死的份呀!!!!!!
孟子對曰：「地方百里而可以王。王如施仁政於民，省刑罰，薄稅斂，深耕易耨。壯者以暇日修其孝悌忠信，入以事其父兄，出以事其長上，可使制梃以撻秦楚之堅甲利兵矣。彼奪其民時，使不得耕耨以養其父母，父母凍餓，兄弟妻子離散。彼陷溺其民，王往而征之，夫誰與王敵？故曰：『仁者無敵。』王請勿疑！」
藥師呀，你千萬不要失志，只要六坪大的地方就可以開藥局了，你想想你開了三十年，這附近的居民哪一個你不熟，隔壁王大媽的兒子要結婚，李大嬸的女兒要出嫁，那一個你看的長大的，這些人可都是你的忠實擁護者，至於那些只會比價的蟑螂客，您就別在意了!!!!只要您把握您的專業，這些小毛頭，還有租牌的財團是不可能拼過你的!!!
這位老藥師聽著心理很高興，以為可以取得一筆大訂單的時候，沒想到老藥師跟你說，他要退休了，以後交棒給他的兒子來管，你雖然心裡極度不爽，但是為了生意也只好乖乖的換跑道，去拜訪將來的老大!!!!
孟子見梁襄王。出，語人曰：「望之不似人君，就之而不見所畏焉。卒然問曰：『天下惡乎定？』吾對曰：『定于一。』『孰能一之？』對曰：『不嗜殺人者能一之。』『孰能與之？』對曰：『天下莫不與也。王知夫苗乎？七八月之間旱，則苗槁矣。天油然作雲，沛然下雨，則苗浡然興之矣。其如是，孰能禦之？今夫天下之人牧，未有不嗜殺人者也，如有不嗜殺人者，則天下之民皆引領而望之矣。誠如是也，民歸之，由水之就下，沛然誰能禦之？』」
你看了這個新來的接班人，心裡只有一個念頭!!!回來以後告訴你的主管：&amp;rdquo;那個二世祖，根本一點藥師的樣子都沒有，我跟他講起話來一點都沒有壓力，我一進去他就忽然問我，要怎麼樣增加來客數 !!!!我告訴他用力促銷搞拼價，把其他藥局都幹掉，你就贏了!!!那我這樣做能吸引什麼樣的顧客呢???藥師你想想，如果你的奶粉便宜人家一百元，尿布便宜五十元!!!不要說你藥局方圓一公里，就算是方圓一百公里都會開車來買的!!!現在景氣差，誰不想貪便宜，就像枯乾的稻苗碰到大雨，一定會馬上恢復生氣的!!!
高：黃董呀，想不到你雖然奸，還奸的挺有學問的呀!!!再多來幾段吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讓大家來翻譯&#34;文王一怒而安天下&#34;</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/01/%E8%AE%93%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E4%BE%86%E7%BF%BB%E8%AD%AF%E6%96%87%E7%8E%8B%E4%B8%80%E6%80%92%E8%80%8C%E5%AE%89%E5%A4%A9%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2007 05:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/01/%E8%AE%93%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E4%BE%86%E7%BF%BB%E8%AD%AF%E6%96%87%E7%8E%8B%E4%B8%80%E6%80%92%E8%80%8C%E5%AE%89%E5%A4%A9%E4%B8%8B/</guid>
      <description>一早打電話去News98,讓我非常生氣,於是想讓大家翻譯一下這句話
文王一怒而安天下!!!!
附註: 大家看到這麼沒頭沒尾的話,一定非常&amp;rdquo;丈二金剛摸不著頭腦吧!!&amp;rdquo;
事情是這樣的,我早上送我兒子上學的時候都會聽廣播,前一陣子NEWS98七點到八點,星期一都會播放張曼娟老師的&amp;rdquo;小學堂&amp;rdquo;,裡面有很多活潑的方式來告訴我們,古文裡面有哪些可以應用在生活上的東西,對於現在小朋友的作文程度,有很大的幫助;後來節目撥完了,出了有聲書,價錢又很便宜,六片才399元,於是我打算自己認捐一百套送給偏遠地區公立國中,一所一套,如果中午播放的話應該可以對於這年紀的國中生有幫助;我就寫信給NEWS98,沒想到完全沒有回應,星期一我實在是忍不住了,就自己打了電話去NEWS98
高:小姐您好,你那裡是NEWS98??我想請問一下關於那個張曼娟老師的小學堂有聲書的事情
櫃檯:那你說吧
高:是這樣的,我有寫信給妳們,但是妳們都不理我,是怎麼一回事呢
櫃檯:你是寫E_MAIL嗎
高:我是寫E_MAIL,難道寫E_MAIL就是會等到三年以後再回嗎???
櫃檯:嗯
高:好吧,那我說一次我的目的&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.. ,那你可以回答我嗎??
櫃檯:您先留下電話,我待會回您電話.
過了一陣子
櫃檯:不好意思,我們是不能公開播放的,所以你得請學生自己一人買一套
高:現在不是他們要買,是我要捐給他們一所國中一套,大概需要一百套l如果不能公開播放,那不就需要很多套
櫃檯:是這樣的
高:那妳們當初到底是要賺錢還是要提升小朋友的程度???
櫃檯:我們已經將訂價定的很低了,很多補習班的老師都有買
高:我&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
我不曉得原來這社會還是脫不開現實和利益!!!我呼籲大家從今天開始拒絕收聽NEWS98 的節目!!!
借句阿圓在市長任內做捷運的名言:&amp;ldquo;馬特拉不拉我們自己拉!!!&amp;rdquo;
人家不能公開播放,我自己來講,以後每個星期高藥師自己也來講古文
後記:當初我大學聯考雖然要考第三類組,可是數學考了三十分,國文居然考了九十分
根據大學聯考的規定,可以申請去讀國文系,我想想也不錯
回家問我爸,讀國文系好不好??
我爸問我,平常上國文課都在幹麻??
我說我都在唸數學或者看英文
我爸反問我,那你還去讀幹麻???我就去讀北醫藥學系
現在其實有點後悔,我如果去讀了國文系,現在吳X如,X美人哪裡有的混!!!!
ps:感謝阿kent師樂捐十套,雖然最後失敗,等高藥師出有聲書吧
正確的解答:當我們看到社會不平或是令我們不爽的事情,最好的方法不是罵罵而已,而是要去做好他;這就是我今天的用意!!!
ps2:那個我可能沒講清楚,NEWS98是賣的單位,飛碟是出版社,他們不肯的啦已經問過了,我問櫃檯小姐她說不知道飛碟的老闆是誰,有人知道嗎????????
ps3:大家不要再回應說,根據著作權如何如何
我是藥劑師,但懂的法律,只是現在大家除了法律
不知道有&amp;rdquo;道德&amp;rdquo;二字&amp;rdquo;嗎
法律大家都懂
阿源更懂
所以內衣褲報國務機要費不能查
國家機密不能查
法律是最後一線
最基本的道德呢
大家的字典都查不到這個了嗎????
以後老師上課也不用認真教書,法律有規定嗎
子女也不用孝順父母,法律有規定嗎
我看到你們的回答,真是傷心透了
難怪現在的國家這麼亂
高藥師真該好好教你們法律以外的東西!!!
ps:登出張曼娟小學堂回函
Argus
您好
非常感謝您的來信詢問張曼娟小學堂有聲書事宜。
對於您的熱心公益，與對孩子語文程度的關切，我們致上最深的敬意。
基於對國語文教育的關心，曼娟老師與趙少康先生一起合作了張曼娟小學堂有聲書，就是希望能盡她一點棉帛之力，讓文學教育向下扎根。
曼娟老師除了在做小學堂之外，也利用閒暇的時間，到偏遠地區的學校，義務上課，並帶領小朋友們閱讀。但畢竟一個人的力量是微薄的，我們希望能有更多與您一樣的同道中人來共襄盛舉。
由於此套有聲書是由飛碟電台負責播出及販售，著作權也是屬於電台，我們並無權干涉。
對於您對曼娟老師的認同，我們致上最深的謝意。
感謝您的體諒與支持！
敬祝
href=&amp;ldquo;http://tw.blog.yahoo.com/organize/subs_list.php?blog_id=arguskao&amp;quot;&amp;gt;按此可以訂閱高藥師的部落格,完全免費!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朋友眼中的醫藥分業</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/01/%E9%BB%83%E8%91%A3%E5%8F%88%E4%BE%86%E4%BA%86%E6%88%91%E8%A9%B2%E6%80%8E%E9%BA%BC%E8%BE%A6/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2007 18:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/01/%E9%BB%83%E8%91%A3%E5%8F%88%E4%BE%86%E4%BA%86%E6%88%91%E8%A9%B2%E6%80%8E%E9%BA%BC%E8%BE%A6/</guid>
      <description>在整個藥界來說，應該沒有人不贊成醫藥分業才對，但是有人問過一般民眾的想法嗎，今天我就問問我的好朋友黃董，請教一下這圈外人的意見，除了他的水準夠已外，最重要的是他很誠實，不會隨便敷衍我．有一天他剛好來我店裡．
黃：老高呀，你這一身武藝，不覺得在藥局大才小用嗎??想當年我們一起縱橫江湖，那是何等的威風，現在你整天守著這破藥局，活像坐牢似的，當年的你去哪兒??
高：你這話什麼意思，你不知道我們社區藥局的藥師，身上肩負著許多社會責任的，不論是捍衛民眾用藥安全&amp;hellip;.(細節請參考全國藥師聯合會)，你怎可以叫我拋下這一群我的信徒呢
黃：老高呀，你這番鬼話說給外行人聽，還勉強可以混的過去，你講給我聽，你是頭腦撞到還是坐牢坐暈了；再說天榻下來有高個頂著，不要說你是三流的藥師，就算你是藥學博士，在民眾的眼中，你跟別的藥師有何差別，地位比不上一個住院醫師；再退一萬步說好了，就連東森購物台的利菁賣的東西也比你有說服力!!!你還有什麼資格在這邊說大話．
高：你這樣說就不對了，你可以看不起我，但是你不能污辱整個藥師團體，你打倒了我，還有千千萬萬的藥師在(我在演什麼呀)!!!我們其他的藥師可是很專業的!!!
黃：你看你，又在那邊發春秋大夢了，好，那我問你,你敢不敢不賣普拿疼
高：我&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
黃：不敢不賣對不對，還他媽的沒種賣貴，你們口口聲聲說專業，在我看來根本就是放屁，妳們的價值都是附在商品上面，沒有好產品，妳們就是狗屎，你告訴我哪一家藥局來客數超過兩百人的，他的頭痛普拿疼賣超過120元的，你找的出來，我把我那台Benz送你!!!
高：這東西成本才90元，你要賣120元，你果然是&amp;rdquo;奸商&amp;rdquo;
黃：讓我來告訴你什麼叫做專業，一樣的東西能賣出不一樣的價格叫做專業，不叫做奸商；世界上最慘的事情叫做真心換絕情，你們明明用成本賣給客戶，客戶還認為你們是暴利，這叫做&amp;rdquo;犯賤&amp;rdquo;!!!!你說我是奸商，我講一堂課能賺一兩萬元，人家還跟我說謝謝，你呢???比別人貴一元，客人都碎碎唸，你告訴我哪一天，你能不賣東西，然後消費者願意給你錢，尊重你的專業，我把淡水那棟別墅送你
高：我總有一天，等到醫藥分業那天，到時候你家的所有東西都要送給我了
黃：醫藥分業???是醫藥分裂，還是醫藥分贓????你們醫師和藥師都他媽的頭腦不清楚，讓我講個故事給你聽，以前有兩家教堂，有一家教堂地方很大，神父又很會講話，所以常常人滿為患，相反的，另外一家教堂因為地方小，牧師又不會講經，所以人就很少；牧師每天跟神父吵架，你不應該讓信基督的信徒去你那邊聽，教義是不同的；爲了這些信徒好，不讓他們搞錯該信上帝還是聖母馬利亞，所以當信徒去你那裡的時候，你就應該請他到我這裡聽講；但是神父說這是人民的自由，於是牧師只好向他的上帝禱告，但是上帝從來都不理牧師，直到有一天上帝被煩的受不了，他告訴牧師說，他的方法錯了，所以無法答應他的禱告；牧師說我希望人民好，不讓他們信錯有什麼不對，上帝說你應該禱告讓另外一家教堂的人更多；牧師一聽就暈了，上帝呀，雖然你叫我們要愛我們的仇敵，但是這樣我做不到；上帝說：孩子我告訴你，對面的教堂再大，永遠有坐不下的一天；你希望他的人多，滿出來以後自然就是你的!!!!
高：這次換你糊塗了，我講醫藥分業，你扯東扯西幹麻????
黃：按照我這個奸商的看法，不管醫藥分業對不對，我只管賺錢，你們現在要從醫生嘴巴裡面把藥費的差價搶出來，人家會心甘情願嗎；醫師要搶你們配藥的權利，你願意嗎?????你們應該和醫師聯手把診察費調高到三千元，跟美國一樣，當醫師看一個病人有三千元，誰還跟你爭藥費????再說毛主席說過，聯合次要敵人打擊主要敵人，你們共同的敵人是健保局，你們就是醫藥分裂，才讓健保局有機可趁，否則醫師和藥師聯合起來，能有多大力量，不要說健保局，連衛生署都不看在眼裡!!!
高：我腳踏實地做事，憑自己的勞力賺錢有什麼不對???你不過是個奸商
黃：腳踏實地，是失敗者用來安慰自己的，我跟你說用錢賺錢是上等人，用頭腦賺錢是中等人，像你用勞力賺錢是下等人，你開店不為了賺錢，難道為了做慈濟??
高：我&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..我有做慢簽服務，幫助病人省錢又給他們方便，大家都感謝我
黃：你又來了，你自己也說你是給病人方便，一但你公休，病人就會拋棄你，基本上你跟7-11差不多，人家還24小時咧，你呢???不信你搬離兩公里，看看哪個病人還跟你跑????或者你拿同成分的藥換掉醫院給的，你看哪個病人會拿??????
高：我&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;我絕對要號召全體藥師來對抗你!!!
黃：你少在那邊春秋大夢了，我只要簡單的分化你們，台大的看不起北醫，北醫瞧不起大仁，你們不過一團散沙，何懼之有???我常上你們x聯會的網站去看，那留言版裡面不到十個人在發言，發言的還不敢留下名字，見不得光，在我眼中，你們不過是鸚鵡，除了會講&amp;rdquo;醫藥分業&amp;rdquo;還會講什麼???
下一篇我們將討論如果真的醫藥分業</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程一.........如何做一個好的業務(解答篇)</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/01/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%80%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%A5%AD%E5%8B%99%E8%A7%A3%E7%AD%94%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2007 12:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/01/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%80%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%A5%AD%E5%8B%99%E8%A7%A3%E7%AD%94%E7%AF%87/</guid>
      <description>在上一堂課，同學們都很認真的回答高藥師設計的問題，高藥師深深覺得台灣還是有救的，在這個blog裡面沒有強迫，沒有利誘，大家完全是自發性的想要學習，真是令人感動呀!!!
高藥師設計的問題裡面，故意引導大家來回答出哪些性質對一個業務(推銷員)來說是正面的，哪些是負面的，先後順序的排列也是有他的意義，各位可以練習一下這樣的出題順序，將來當主管訓練屬下是相當有用的．
從大家的答案看出來一些很有意思的現象，這些回答的人裡面有的是業務，但也有不是的來回答，看法當然不相同，但是很可惜的是沒有人答出高藥師心中的理想答案，不過這也是正常的，不然高藥師到德國去上課就沒有價值了(又在老王賣瓜了)
我們先從第一個問題來看 : 你認為什麼樣的人才適合作業務????
擁有哪一些人格特值的人適合當業務???某些人認為要誠懇，某些人認為認為必須要舌燦蓮花，至於那些細節(要了解產品)影響的只不過是是一個好的業務或是一個差的業務而已
在高藥師看來，願意花工夫的人就可以做一個好的業務，聽到這個答案相信很多已經要開始翻桌仔或者把電腦砸壞了!!這是什麼鳥答案??????我知道你不服氣!!!!有些業務天性老實誠懇，他雖然讓客戶非常放心，但是遇到刁鑽的客戶，他可能被殺的很慘，對公司來說，他可能不是一個好的業務；也有很多人舌燦蓮花，能把死的說成活的，讓客戶可能一時做出錯誤的判斷(包括相信產品真的好，或者你是一個可以信賴的業務)，但是客戶不會永遠是傻瓜，通常這種業務開發的新客戶多，但是留下的少，跟前面誠懇的業務剛好相反!!
為什麼我說要花功夫呢???每一個客戶都是不同的，你在接觸客戶之前有沒有做好準備工作，客戶是什麼型態的，多嘴型??沉默型??他這次的需求為何???如果是第二次拜訪，上次講到哪一個段落??如果你能夠記得上次談話的內容，客戶就容易相信你說的是真的，如果你上次說最底價是10元，這次是9元，下場會是什麼呢???勤勞是每個人都能做得到的.
第二個問題：業務和推銷員有什麼不同??
這個問題問的也是一般人常搞混的，業務作生意的手法是拉力，是你自己會想會願意去找他(例如透過親朋好友介紹，時髦的名詞叫做口碑行銷)，推銷員是推力，你聽了他的名字想躲起來，看了本人想吐，腦袋裡想的是怎麼快點打發他走；我以前去逛百貨公司的時候，最喜歡去看哪種賣菜刀，他能夠聚集一些陌生人圍繞著他，似乎他是一場歌劇的男主角，當表演結束，大家就爭先恐後的把錢掏出來!!!!!買到以後還滿心歡喜的想著要怎麼用這菜刀煮東西給老公吃，你賺錢她高興，這才是頂尖的業務．至於那些靠著親朋好友的捧場，賣的勉強，買的不爽，將銷售建立在消耗人脈上的我們就叫做推銷員．
第三個問題：業務是個很辛苦的工作嗎???
與其問業務會不會辛苦，應該說業務的壓力你是不是能承受，業務最快樂的就是領到獎金的一剎那，但是要領到獎金前的辛苦與壓力，恐怕是讓許多職場新鮮人陣亡的原因之一，我們的問題是經過設計的，如果你下了應該下的工夫(第一個問題)，又懂得運用正確的方式銷售(第二個問題)，再加上正確的心態；很多業務最難過的就是&amp;rdquo;我明明產品好，人又帥，講解的連白癡都聽的懂，價格又便宜到槌心肝，為什麼還是不跟我買???&amp;ldquo;，我不預備正面回答這個問題，但是當隔壁的阿花不選年輕多金的你，而選了又老又窮的阿泉師；原因當然是上天的懲罰，只不過是罰阿花不是罰你；聽懂了嗎???
第四個問題：你曾當過業務或者現在就是業務??
其實是提醒你，就算你在公司只當內勤，基本還是個業務，你必須要你的老闆buy你(一定要用英文)，你的薪水你的升遷才有希望，懂了嗎????透過設計過的表演，在適當的時機讓老闆看到你的努力，如果老闆出國去玩，你還在那邊加班，真是笨!!!
第五個問題：如果你現在就是業務，你認為你的優點和缺點在哪裡???
是下一篇課程的主題，如何發揮自己的長處，怎麼讓自己的缺點變成優點.
第六個問題：業務的外表重要嗎??你認為帥哥美女能加分嗎
跟第五個問題有點關聯，但是我引用李敖大師的話做個結束：&amp;rdquo;我實在搞不懂，為什麼胡茵夢老是得強調自己是個才女，而陳文茜卻拼命的想表現自己是個美女!!&amp;rdquo;
下一篇我們將介紹怎樣運用你的缺點和優點(問題篇)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程一.........如何做一個好的業務(問題篇)</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/01/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%80%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%A5%AD%E5%8B%99/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2007 17:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/01/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%80%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%A5%AD%E5%8B%99/</guid>
      <description>翻開報紙一看，最多的工作就是業務了，甚至可以這麼說，幾乎每一種公司都需要業務，業務在公司通常也是講話最大聲的，但是要做一個好的業務可不是這麼容易，所以教大家如何做一個超級業務的課程，也是補習班很熱門的課，這種題目如果要寫成文章，怕有野人獻曝之慮，或者是班門弄斧，不過文章寫了這麼久，實在寫不出新題目，所以就讓大家耐點心，好好的看下去&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
話說有一天我的好友&amp;rdquo;黃董&amp;rdquo;來我店裡買酵素粉，兩個人就聊了起來，因為最近我們的股票都賺了不少，所以心情也就特別High，黃董開玩笑的說，老高(什麼時候我已經從小高變成老高)我看你這酵素粉賣的這麼好，乾脆我投資你來開個公司(黃董又要當散財童子啦!!)，一起來搞場大的，也省的你整天在這裡坐牢(黃董說顧藥局就是坐牢，甚至比坐牢還不如，誰聽說過坐牢還得先出本錢)；聽到黃董這樣說，我自然不能怠慢這位金主，我只能回答，黃董有令，小弟鞍前馬後，豈敢不從，只是小弟廉頗老矣，要我一個人上刀山下油鍋，怕是没那氣力，你非得叫你家相好的來給我當人質，不，是跟我一起做事，這樣我才肯!!黃董說，要人沒問題，只是我那黃臉婆當花瓶不夠格，管財務嫌粗心，你要派她做啥???我說黃董呀，任何公司最需要的就是業務，當然是派她去做業務囉(難道叫我拋頭露面日曬雨淋???)，黃董一聽，當場笑到翻白眼，我那口子你叫她開車送貨都還行，你叫她做業務不擺明把錢往水里丟嗎???我一聽，興頭可來了，又問黃董，那依您行走江湖多年，這好的業務料子是個什麼樣呢????
黃董說，那當然是能把死的說成活的，把冰箱賣給愛斯基摩人，把火爐賣給阿拉伯人，就算沒有兩條舌頭，至少舌頭也得有分岔吧!!!!!!
我一聽可不依了，業務才不是這副德行，就是你們把業務想歪搞擰了，才會讓大家把業務當作很困難或者是低三下四的工作，心理一有了想法，馬上就把我壓箱的絕活拿出來，好好跟大家討論一下怎麼作一個成功的業務!當然，老規矩!!得先考考大家
1.你認為什麼樣的人才適合作業務????
綜合大家的看法，大家的答案很多元，高藥師簡單分成看起來不奸(誠懇)跟看起來很奸(很會講話之類的)
那就來投票吧!!!!!贊成要奸還是不要奸????
2.業務和推銷員有什麼不同??
這題的答案五花八門，但是完全沒有人跟我想的一樣,請大家繼續努力
3.業務是個很辛苦的工作嗎???
這問題永遠沒有解答，不過我個人覺得如果能當個賺錢又不辛苦的業務，那肯定是天底下最幸福的人了!!
4.你曾當過業務或者現在就是業務??
看來很多人都在當業務，這樣的台灣社會有前途.
5.如果你現在就是業務，你認為你的優點和缺點在哪裡???
6.業務的外表重要嗎??你認為帥哥美女能加分嗎
下一篇是解答</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寫政治文章和醫療文章的差別</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/12/%E5%AF%AB%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%92%8C%E9%86%AB%E7%99%82%E6%96%87%E7%AB%A0%E7%9A%84%E5%B7%AE%E5%88%A5/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2006 11:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/12/%E5%AF%AB%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%92%8C%E9%86%AB%E7%99%82%E6%96%87%E7%AB%A0%E7%9A%84%E5%B7%AE%E5%88%A5/</guid>
      <description>最近好多網友寫信來反應,怎麼高藥師最近都不寫一些醫療的文章,改寫一些政治性的文章呢???
高藥師的文筆本來就不是很好,寫醫療文章本來就是無心之舉,偶爾插花寫寫政治文章,無意之間卻上了癮!!怎麼會這樣呢???因為高藥師發現寫政治文章好處太多了,現在就比較給大家聽!!!
1.寫政治文章不用太花大腦,不用查期刊文獻,連google都用不到,只要看看報紙,隨便亂掰也能有一番大道理
2.寫政治文章沒有對錯是非,只有立場,雖然容易被攻擊,但是誰也抓不住我的把柄,就算抓住把柄,只需要號召同樣顏色的同好起而攻之,再不然硬ㄠ到底也可以
3.寫政治文章沒有專業的問題,不用怕寫太深人家看不懂,寫太淺被笑,只要罵的狠,罵的兇,自然有人捧場
4.有人一年到頭用不到健保卡,但是對於國家大事可是關心的很,所以政治文章的閱讀點擊率會高很多
5.寫政治文章不會讓人家批評你想要靠這個賺錢,還可以得到美名
6.醫療知識可能昨是今非,變化太快,得隨時更新;政治文章只需要四年換一次,方便太多
7.醫療文章得一直面對網友的提問,得做售後服務;政治文章寫完以後就讓大家去吵,可以安心休息
8.醫療文章要注意主客觀的問題,政治文章不管你主客觀都會被稱讚.
9.醫療文章寫的好會有同行攻擊,政治文章寫的好會有信徒
10.醫療文章寫的好啥好處都撈不到,政治文章寫的好可以上CALL IN賺大錢!!
大家來評評理,要是你妳會選那一種!!! 按此可以訂閱高藥師的部落格,完全免費!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關於網友提出醫生開錯藥的事件</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/12/%E9%97%9C%E6%96%BC%E7%B6%B2%E5%8F%8B%E6%8F%90%E5%87%BA%E9%86%AB%E7%94%9F%E9%96%8B%E9%8C%AF%E8%97%A5%E7%9A%84%E4%BA%8B%E4%BB%B6/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2006 13:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/12/%E9%97%9C%E6%96%BC%E7%B6%B2%E5%8F%8B%E6%8F%90%E5%87%BA%E9%86%AB%E7%94%9F%E9%96%8B%E9%8C%AF%E8%97%A5%E7%9A%84%E4%BA%8B%E4%BB%B6/</guid>
      <description>有網友引述一篇新聞 指出醫生開錯藥的(或者重複用藥的)事件 他覺得醫生就是因為沒有藥師來把關 所以會有這樣的事件發生
但是我的看法不同 我認為這個事件錯不在醫師，也不在藥師，而在人心
這是什麼意思??? 為什麼筊白筍要用漂白水染色???因為這樣客人才願意買. 為什麼肉要用NO來處理,因為這樣客人喜歡 為什麼威而鋼有假藥???因為客人要買便宜的!! 為什麼遊覽車要用再製胎,因為旅遊要招標??? 為什麼要大量使用類固醇,因為這樣好的快,病人會稱讚 為什麼要重複用藥,因為這樣看起來比較多,病人喜歡
以前我曾看過一個醫生在延吉街開業，他看每個病人是半小時，很親切很認真，他是從美國回來的，我有好幾次在旁邊看，他問了半天，也檢查了半天，然後告訴病人不用吃藥，病人愣了一會走出去，然後小聲的罵：&amp;rdquo;看半天，叫我多喝水，我不會在家裡自己喝喲，還要來這邊給你浪費時間!!沒用的醫生!!&amp;rdquo;
這就是市場自由經濟，台灣的醫改會曾經做過一份大型的調查，問民眾在就醫的時候最介意什麼，醫療品質排在第七位。就醫方便排在第一，所以X庚醫院用經營量販店的手法經營醫院，不但有賺錢，病人也高興，這叫雙贏，死的只是健保局，傷的只是我們的荷包。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何選擇網路購物的賣家</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/11/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%81%B8%E6%93%87%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%B3%BC%E7%89%A9%E7%9A%84%E8%B3%A3%E5%AE%B6/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2006 17:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/11/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%81%B8%E6%93%87%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%B3%BC%E7%89%A9%E7%9A%84%E8%B3%A3%E5%AE%B6/</guid>
      <description>我想現在在網路購物的人真的非常的多 多到快要滿出來了
尤其報章雜誌上也常會出現某某評價很高的賣家 賣的都是贓貨或者是仿冒品
但是網路賣家這麼多,我們如何去選擇呢 筆者是個藥師,那就從醫療方面來著手吧
1.賣家最好能夠是專業的醫師或者藥師 個人認為連營養師和護士提供的意見也不一定很全面
2.最好能夠配合實體店面.這樣萬一買到有問題的商品才能夠找的到人
3.通常那種網頁上都是老王賣瓜的見證之類的,一大堆人來說產品有多少,仔細一看計數器根本沒有幾隻貓,這就要小心囉,既然這麼紅,怎麼會沒有人看!!!
4.回信的速度快慢,通常回信很慢的人是把網拍當作兼職在做 這既然是他的兼職,品質方面可得小心 因為他隨時可以不做,你的售後服務該怎麼辦???? 通常如果回信的時間超過12小時就是不及格了
5.想要推銷大過於顧客需求 有些賣家不管顧客的需求,就拼命了的推銷賺錢 可以從幾點看出來,教大家分辨 在最顯眼的資料上留大哥大 你知道如果網路有多少人看 如果生意好的話,根本是打不通的 唯一的理由是賣家太希望&amp;rsquo;做到&amp;rsquo;生意了 通常我看到這種賣家,直接跳過
6.真正的專家不會自稱xx達人,或者大師,或是說在醫院上班,在藥廠上班
7.售後服務 收到東西以後,賣家會不會關心你 或者是包裝是否用心,都能看出來賣家是否把這當成事業的
8.在其他的網站上有人固定的廣告某某網站多好多好,每次講的話都是貼同樣的文章,你想有這麼熱心的網友嗎???
下一篇排行衝上第22名</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>別讓靈魂趕不上我們的影子</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/11/%E5%88%A5%E8%AE%93%E9%9D%88%E9%AD%82%E8%B6%95%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E6%88%91%E5%80%91%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2006 15:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/11/%E5%88%A5%E8%AE%93%E9%9D%88%E9%AD%82%E8%B6%95%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E6%88%91%E5%80%91%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%AD%90/</guid>
      <description>別讓靈魂趕不上我們的影子
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
你是不是也覺得工作多到作不完？喘口氣 , 喝口水, 休息一下，看看好文章
今天看到一個女記者結束生命的事，感慨良多。去年，我的一個朋友也選擇了結束生命，他是清華大學的博士，在別人眼裏年輕有為，前途無量。其實很多人都有孤 獨、迷惘、甚至想到此為止的念頭，但並不是所有的人都能有這個勇氣。知識份子，尤其是優秀的知識份子，往往會給自己背負著一個沉重的理想，當他發現理想與 現實之間存在著巨大的差距和鴻溝的時候，失望是很自然的。
人往往會跟人比，我在跟這個清華的博士比的時候也自慚形穢。他是一直讀下來的博士，比我年輕，而且一畢業就進入了非常好的公司工作，妻子在讀心理學博士。 從我的角度看，實在不知道能有什麼想不開的，但他的病歷明確地告訴大家，他有很嚴重的憂鬱症。但像我這樣的庸人，往往會看還有比我更不如意的，然後就心滿 意足地洗洗睡了，而對自己的理想很堅持的人，要不就繼續與現實衝撞下去，要不就選擇結束生命。
其實，即使像我這樣不是知識份子的俗人，也會時不時地有朋友發信過來，叫我注意生活與事業的平衡，也就是 BALANCED LIFE。這個英文是什麼意思呢？是 平衡的生活，也就是說，除了賺錢以外，還要注意到自己的家庭、朋友、愛好等等。如果我告訴你：我每天工作 14小時、回家跟親人說不上幾句話，你覺得我的生活平衡嗎？好在我不是這樣。
我一直覺得業餘時間在家陪親人散步、看電視、給親人做飯是最大的享受，因此覺得自己的生活還是平衡的。
但前天我讀 MBA時候的同學發來的信還是叫我感慨不已：在一個著名的寺院裏，住著一位非常有道行的靜修道長。他每天都要在傍晚6時去餵他的狗。他的狗的名字很奇怪， 叫做『放下』 。每到日落時分，靜修道長就為『放下』送飯了，嘴裏還一邊呼喚著：『放下！放下！』小弟子覺得很奇怪，就問道長：為什麼要給狗起這個奇怪的名字，人家的狗 都叫阿黃、來福什麼的，為什麼您的狗叫『放下』？靜修道長不語，讓他們自己去悟。小弟子就觀察老道長，終於發現：每天當道長餵完狗後，就不再讀經書，到院 中打打太極拳，散散步。小弟子到道長面前，訴說了他們觀察的收穫，老道長微笑地點點頭說：你們終於明白了。其實我在叫狗的時候，其實也是 叫 自己『放下』，讓自己放下許多事情。因為人們不可能在一天內做完所有的事情，你只要將一天中最很重要的事情做完就已足夠了。
在人們越來越習慣動輒高呼殘酷競爭時，其實學會『放下』的意義就越大。正仿佛當你自學遭遇滅頂挫折時，不妨手搭涼棚， 你一定會發現：天並不會塌下來。這並不是不求上進，恰恰在於懂得放下的，才最終會贏；而整日忙碌不休的人，收穫的往往只是焦慮和疲憊。
就在今天，在我看到這位女記者的事情之前，我又看到了這樣一個故事：有一支西方的考察隊深入非洲腹地考察，請了當地部落的土著人做背夫和嚮導，由於時間 緊，需要趕路，而這些土著人很吃苦耐勞，背著幾10公斤的裝備物資依然健步如飛，一連三天，考察隊都很順利地按計劃行進，大家都很開心。可是第四天 早上，考察隊準備出發的時候，土著人們都在休息不走了，好說歹說就是不願出發。隊員們很奇怪，這幾天大家相處得很好啊，是不小心觸犯了他們還是要坐地加 錢？這時，土著人的頭領解釋道，按照他們的傳統，如果連續三天趕路，第四天必須停下來休息一天，以免我們的靈魂趕不上我們的腳步。這個現代人也許看來很難 理解的解釋，讓我很受觸動。我們的生活太忙碌了，工作和生活的壓力讓我們日復一日地在趕路，以至於我們很少停下來思 考一下，就不斷地被很多東西推著走，或者追逐著眼前的東西而去，而我們的靈魂早已落後在我們匆匆趕路的身影後面無影無蹤。沒有了自己的靈魂，我們的生活就 交給了外物去控制。 又到了一周，我們是不是也放緩腳步，等一等我們的靈魂？
特將此文致給忙碌工作的 我親愛的朋友們，辛苦之餘，別忘了也歇歇！
下一篇關錯鳥小姐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>網路創業系列九之活力藥師網</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/11/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97-%E6%B4%BB%E5%8A%9B%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B6%B2/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2006 05:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/11/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97-%E6%B4%BB%E5%8A%9B%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B6%B2/</guid>
      <description>**本篇於11月3日於工商時報D2版登出!!! **
介紹了前面幾個創業相當成功的例子，接下來筆者想要介紹一個完全不同的網站，其實只是一個小小的blog，跟其他創業者不同的是大部分的創業者是為了賺更多的錢，而這位創業者越成功卻可能讓他賺更少的錢，天底下有這種頭殼壞掉的仁兄嗎???他創的是哪門子的業??
第一個看到活力藥師網的人，很少不發出讚嘆的，裡面資料的豐富甚至超過一些以商業化為主的公司，很難想像這僅僅是一個人獨力完成的，雖然這是一個藥師所寫成的網站，但是裡面的內容除了醫療為主之外，還有許多對時事的觀察，甚至還有玄學上的東西，對資訊科技的介紹，實在很難想像這樣的網站居然能帶來收入????對照於一般的醫療保健商品的購物網站，高藥師的網站完全沒有對商品的吹噓和推銷，那客戶怎麼上門呢???
台灣的民眾對大街小巷的藥局普遍存在戒心，因為大部分的藥局(不是少數的害群之馬)還在用&amp;rdquo;創造資訊不對稱&amp;rdquo;的方式來賺錢，講的白話一點，就是靠&amp;rdquo;騙&amp;rdquo;，高藥師卻提供網友一個諮詢的管道，讓網友們可以自由自在的發問而沒有壓力，但是當民眾有需要購買產品的時候，就會第一個想到高藥師，這種不強迫推銷的方式，讓高藥師的忠實顧客越來越多.
高藥師分享他的成功秘訣在於 1.產品的品質是最重要的，不要為了小利賠掉信用 2.任何一個顧客都可能變成你的口碑，即時他沒有購買任何東西 3.用服務來代替比價，比價到最後會讓你沒有利潤提供好的服務 4.回應迅速，一般來說如果白天，不會超過一小時沒回信，讓客戶感受效率 5.化被動為主動，有時候客戶想不到的問題，高藥師都會主動關心 6.不要以利潤為出發點，客戶會感受到你的誠意 7.擅用google關鍵字，在google或者是MSN搜尋上打&amp;rdquo;高藥師&amp;rdquo;，第一個結果都是活力藥師網 8.擅用曝光機會，可以多參加一些部落格比賽.
當然在這半年來，也因為揭露太多藥局的內幕，而受到同業的攻擊與排擠，甚至有同業假裝消費者來騷擾高藥師，而讓高藥師有點心灰意冷，不知道是否應該繼續堅持下去，但是來自網路上不斷的打氣加油，讓高藥師還是願意繼續默默的作一股清流，因為傳統社區藥局一天了不起能服務一百個消費者已經很難了，而高藥師一天能夠服務兩三千個民眾，大概是等於20家藥局的力量，雖然營業額跟一般的藥局完全不能相比，付出的心力也很多，但是網友的熱情和回饋卻是一般社區藥局所不能相比的!!!
最後高藥師也要跟想要投入網路創業的人一些建議，實體店面的好處在於只要開了店，多多少少都會有人潮，但是對於虛擬店面而言，人潮要靠耐心來累積，尤其對於專業性的網站來說，初期的等待更是相當重要的，以高藥師的網站為例，從開始的一天二三十人，到現在的一天兩千多人，至少花了半年以上，每天至少要花五個小時在寫文章上;但是網路的可怕之處在於力量的累積，看的人只會多不會少，只要你願意真心的付出，一定會結出甘甜的果實的!!
下一篇 創業系列十之台灣法律網</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>網路創業系列七之妹妹豬</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97-%E5%A6%B9%E5%A6%B9%E8%B1%AC/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2006 08:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97-%E5%A6%B9%E5%A6%B9%E8%B1%AC/</guid>
      <description>通常敗家的原因只有兩種，一個是本身喜歡亂買東西，一個是交了愛亂買東西的女朋友。沒想到我居然還能聽到第三種理由，那就是敗家是賺了賺錢養家。
以前有些朋友因為喜歡亂買衣服而自己開了一家服飾店，問他的原因居然是可以穿過以後再偷偷賣給不知情的客人，而且還不用怕買來的衣服沒有地方擺，不過這種天真的想法下場通常是很慘的，因為最後根本就划不來。店租水電請人，還得每天進貨上架整理衣服，很快的就收攤了。但是難道就沒有人可以殺出一條好路嗎???
大部分的女生都是閃靈刷手，買回一堆的東西卻不是要穿，只是填補空虛的心凌，日子就在後悔和衝動以後過去，不過今天主主角妹妹豬不同，她走出一條和大家不同的一條路.他的創業並沒有特殊的計畫，也沒有野心，只是純粹希望把自己心愛的寶貝拿去換現金，然後再去買更多的東西而已，事情是發生在有一天在她shopping完以後，正想把戰利品歸定位的時候，卻赫然發現買到房間真的滿到只剩下一條路走到床上，妹妹豬看到這些90%都是連盒子都沒打開的戰利品，她只好開始利用最簡陋的webcam(因為沒有錢買數位相機)拍了許多上衣和包包鞋子放到網路上賣看看，居然一個禮拜而以就賣掉十多件襯衫.這樣的成績讓妹妹豬不敢相信自己的幸運，接下來她用傻瓜相機拍商品再掃描的克難方式繼續她的拍賣，雖然成績越來越好，可是這樣花掉的時間實在太多;最後還是只好又狠下心來又敗了一台數位相機，讓妹妹豬可以更專心的把時間花在尋找更多更好的商品上。
雖然妹妹豬的商品很不錯，但是她採用的方式卻是令人咋舌的一元起標，雖然快速的吸引買家的目光，卻也必須面對賠本的風險，還好上天是眷顧認真的女人，這些款式眾多的包包還沒有出現過賠本的情況，但是問題也慢慢出現，過多的新品拍攝壓力也讓妹妹豬思考轉型的必要，於是她也開始尋找一些上游的美體美容的廠商(束衣褲)，慢慢增加這些商品的比重。
網路上賣家這麼多，妹妹豬之所以受到網友的歡迎，完全因為她跟一般的賣家不同，她的出發點是經驗分享，大部分的商品她都親身使用過一個月以後，留下真正好的東西給她的顧客，所以顧客買到的東西滿意度自然比其他的賣家要高許多.妹妹豬還成立家族，讓她的網友黏度提高很多，這是一般的賣家不願投資時間去做的.一般的賣家會不斷的汰換商品以求新鮮感，妹妹豬恰巧相反，她很多商品都是長賣型，還有一款商品可以連續賣了三年。除了可以減少商品上下架的時間和費用，也可以累積商品使用者的經驗，也難怪妹妹豬的業績特別好。
創業難免也會遇到困難的，就當一切都看起來這麼的美好時候，上天跟妹妹豬開了一個大玩笑，她的爸爸居然得了癌症，媽媽為了要照顧爸爸也不能工作，妹妹豬頓時間變成家裡的經濟來源，還好這時候之前的積蓄發揮了作用，妹妹豬更忙了，常常一個人忙到深夜，第二天還要上班，已經快要達到崩潰的邊緣了，但是上帝關了一扇窗，又開了另外一扇窗，這時候妹妹豬認識了阿頂，一個肌肉萎縮症的患者，也同時是網路上的一個賣家，但是因為身體上的限制，所以生意不是很好，就這樣兩人能了工作夥伴，阿頂的脾氣好又很樂觀，常常替妹妹豬打氣，讓妹妹豬這個當老闆的還覺得有點慚愧呢。
對於想要進入網拍的網路創業者，妹妹豬有一些要勉勵大家的話;千萬要用平常心來面對這個事業，才不會讓自己患得患失，也要把創業當成挑戰自己的一種遊戲，報著好玩的心態去面對，如果遇到不好玩的事情，就讓它變的好玩。不要讓創業變成自己的負擔，因為快樂是用錢買不到的。也千萬不要忘了用顧客的角度去看自己，顧客需要什麼樣的服務，就提供他更多的服務，讓自己用一個血拼族的心態去出發，就不會花了很多心思卻得不到網友的回應了。所以即使是當初敗家的妹妹豬也能夠變成養家活口的妹妹豬!!!讓我們也祝福妹妹豬生意更興隆!!!
下一篇是 網路創業系列八之餅乾奇兵</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>網路創業系列五之小新的吉他</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97-%E5%B0%8F%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%90%89%E4%BB%96/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2006 09:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97-%E5%B0%8F%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%90%89%E4%BB%96/</guid>
      <description>本篇於11月3日於工商時報D2版登出!!!
一般來說，如果要在網路上賣東西，你會選擇什麼???衣服??化妝品??還是一把吉他!!!
認識小新其實有一陣子了，但是對他產生深刻的印象，是有一次開車的時候聽到王文華節目，第一次聽廣播聽到淚流滿面，小新的創業絕對要和你分享;也許對一般的人來說，一把吉他可能只是賺錢的工具或者是追女友的良伴，對於今天的主角小新來說，一把吉他不止讓他名利雙收，還拯救了一個家庭，以下的文章，我不特別強調小新如何網路創業或是網路創業的秘訣，而是說說這年輕人如何與人不同。
話說小新國中剛畢業的時候，也跟一般的年輕人一樣，非常喜歡吉他，那時候剛好也是網路剛萌芽的時候，我們的小新剛好在書局買了一本設計網頁的書來看，沒有想到，這本書加上小新開啟了他的事業版圖。
那是在小新剛滿19歲的時候，將他身上僅有的幾千元投入他的事業，當時所有的人都不相信吉他可以在網路上賣，但是從剛開始的一個月賣不到一把，到最後的最高紀錄每月可以賣250把吉他。小新是如何辦到的呢???
一般人認為不能在網路上賣吉他的原因就是因為看不到摸不著，換言之只要能克服這個問題的話，那比起傳統的店面來說，扣掉店面租金和一些人事成本，小新當然就有價格上的優勢囉。於是小新就這樣開始他的網路創業，初期的策略就是&amp;rdquo;七天試彈期，不滿意全額退費，所有運費都由小新負擔.&amp;ldquo;，慢慢的累積了一些基本的客戶以後，大家也慢慢接受了在網路上購買吉他的購買模式.
接下來新的挑戰又來了，一直賣他人的品牌替人作嫁總不是辦法，在花了三年的時間以後，小新受到戴爾DELL成功的模式股勵，決定創立自己的品牌，他選了COMET這個字來當他的品牌商標，雖然有了自己的商標，但是台灣的一窩峰模式，一時間網路上出現許多也是一樣賣吉他的業者，利用低價和小新競爭，這時候小新又推出了業界首創的&amp;rdquo;終身免費換弦&amp;rdquo;，只要是跟小新買的吉他都可以終身免費換弦;這樣貼心的服務，讓小新開始慢慢站穩腳步，但是新的挑戰又來了，同業開始聯合廠商開始抵制小新，不出貨給他，企圖用這樣的手法逼小新退出江湖;但是小新的誠懇實在還是替他贏得了一些貴人相助，不顧得罪他同業力挺小新一直到現在。
雖然筆者寫的雲淡風輕，但是其中的腥風血雨可不是外人可以想見的，創業之初，小新也曾遇過幾個月都沒有訂單，家人和朋友的懷疑，希望他去找一個穩定的工作，當一個朝九晚五的上班族，還好小新堅持下來了，否則今天就沒有我們熟知的小新吉他了.小新也不是把吉他拍拍照片放在網路上，就開始做他的春秋大夢了，小新深深明白買吉它的人需求什麼，只要能夠滿足這些人的一點點方便，這些堅定的客戶將會是他成功的最大力量，小新的網站可以免費下載吉他譜，可以免費聽歌，網站的論壇可以讓網友在上面找到其他的愛樂人，一切的服務都是以滿足同好為目的，這樣的心意網友當然就會以實際的行動來支持。
在眾多網路創業成功者當中，我唯獨對小新印象深刻的原因不在於他的事業，而是他的孝順，在小新剛站穩腳步的時候，他就和哥哥姊姊湊錢買了一台賓士給爸爸，只因為這是爸爸的夢想，在這些七年級生中，別人還在當卡奴或者買明牌包包滿足自己的虛榮同時，小新選擇了飲水思源，選擇讓他的家凝聚的更緊密，有些人有名有利會變，變的忘記他當初的承諾，但小新沒有，在每天吵吵鬧鬧的台灣社會裡，小新的堅持和真誠，讓我覺得大家都應該支持小新，這個讓人心疼的年輕人。一股小小的清流.下次當你收到小新的吉他，感覺一下沉甸甸的重量裡是否有麼小新對父母的愛!!!
下一篇是 網路創業系列六之Paint人集團</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>醫藥分業</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E5%8F%AF%E6%81%A5%E7%9A%84%E9%86%AB%E8%97%A5%E5%88%86%E6%A5%AD/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2006 06:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E5%8F%AF%E6%81%A5%E7%9A%84%E9%86%AB%E8%97%A5%E5%88%86%E6%A5%AD/</guid>
      <description>醫藥分業，這四個字可能喊了快二十年，但是喊歸喊，醫藥分業一直到今天，卻落個醫師不爽，藥師也不爽的局面，台灣的藥師們總是羨慕南韓的醫藥分業做的很徹底，高達95%以上的處方釋出率，違反的醫師甚至要坐牢，但是我記得南韓的醫藥公會理事長說過，你們有誰上過街頭丟汽油彈，有誰被警察逮捕過，如果沒有的話，醫藥分業是不會從天下掉下來的．
醫藥分業如果從字面上來看，好像是再簡單也不過了，就是把醫師和藥師分開來，醫師做醫師該做的事情，藥師做藥師該做的事情，不過通常越簡單的事情越難處理，不曉得是醫藥分業這件事情本質太複雜，或是政府官員無能呢，我們可以看看網路的說法，就馬上來求助google大神吧!!!
打入&amp;rdquo;醫藥分業&amp;rdquo;，出現的第一個是中央健保局，想來是吹噓推動醫藥分業多成功的，第二個是一個香港藥網，本來以為是香港的藥師，仔細看了一下裡面的文章，竟然是許多台灣的藥師對於醫藥分業的看法，不但文章數量多，而且言之有物，從各種角度來探討醫藥分業，非常具有參考價值，還介紹了許多先進國家的醫藥分業現況．
高藥師整理了某個藥師公會，對於醫藥分業提出的看法：
 藥師的專業形象可以得到社會的認知與肯定?  醫藥分業可以讓藥師受到肯定?我想這是倒果為因，應該是藥師受到肯定以後，獲得民眾的信任，醫藥分業不用政府推動，也能水到渠成．
 可以加強藥師自身對工作的態度的提昇與投入  難道沒有醫藥分業之前，藥師都在混還是在玩耍???
 調劑業務所得收入增加  這是真正的重點,要多賺錢啦!!
 可以增加OTC藥品的販賣所附帶之利益  還是傳統的&amp;rdquo;來客數多就會生意好&amp;rdquo;思維，我們是藥師，請記住，我們不是商人
 藥價差的利益  這是最重要的原因，藥價黑洞怎麼能讓醫師都吃走，我們也要吃!!!
這難道就是醫藥分業真正的理由，不禁想到孟子梁惠王上，叟不遠千里而來，亦有將何利於吾國乎??
下一篇我們將討論朋友眼中的醫藥分業．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什麼是多??什麼是少??</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%98%AF%E5%A4%9A%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%98%AF%E5%B0%91/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2006 14:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%98%AF%E5%A4%9A%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%98%AF%E5%B0%91/</guid>
      <description>今天和一個藥界的朋友聊天,聊到一個話題,以下是我的對話
朋友問:&amp;ldquo;你不覺得台灣的藥廠太多了嗎??&amp;rdquo;
我問,&amp;ldquo;你覺得台灣的醫院診所太多了嗎??&amp;rdquo;
朋友聽了愣了一下，回答我&amp;rdquo;&amp;rsquo; 當然太多了&amp;rdquo;，就連醫生也說太多了
我又問:&amp;ldquo;那為什麼還有人要等一年一度的義診，走兩三個小時去看醫生，還有人生小孩要坐直升機??&amp;rdquo;
朋友答不出來:&amp;rdquo; 這跟藥廠多少有何關係??&amp;rdquo;
我說：&amp;rdquo;台灣的醫療資源過度集中在城市!!&amp;ldquo;，在城市顯的多，在鄉村卻不夠，同樣的理由，台灣的藥廠幾乎都生產一樣的學名藥所以太多，但是對於專門用藥可是不賺錢的卻沒有人做，所以我認為在某方面藥廠又太少，台灣有很多掛羊頭賣狗肉的&amp;rdquo;生技公司&amp;ldquo;做出來的所謂&amp;rdquo;食品&amp;rdquo;不用經過衛生署審核，民眾吃到肚仔裡也沒有保障，這樣看起來，這些亂七八糟的食品廠都應該改成藥廠，所以藥廠又太少了!!!
思緒又回到過去，以前工作的藥廠剛剛倒閉換了新的老闆，把不賺錢的藥都砍了，只剩下八個藥，號稱&amp;rdquo;八大產品&amp;rdquo;，對於一些幾百樣產品的藥廠，我們產品少，但是卻三年業績成長三倍。那什麼是多??什麼是少??很多人賺了幾十億還覺得少??有的人一個月賺兩萬，卻覺淂很多???
嗯，是該多想想!!!
下一篇人生什麼是最重要的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>溫水煮青蛙</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E6%BA%AB%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%9D%92%E8%9B%99/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2006 15:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E6%BA%AB%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%9D%92%E8%9B%99/</guid>
      <description>最近跟一個以前公司的老長官聊天(用MSN在線上聊)
聊到某些事情的時候，忽然覺得很替他難過，因為他在走我以前走過的路，怎麼說呢??以前在公司因為薪水福利太好，所以雖然被蹧蹋，被老闆嫌棄，受到許多許多壓力，晚上睡不著，白天猛吃紓解壓力，但是還是下不了決心遞出辭呈，總覺得不知道該怎麼對家裡有交代，所以一直拖到公司請我走路的那一天，我才慌慌張張的去找我的未來。
這個以前的老長官，他也一樣，常常聽他說想去找產品來代理賺錢，我問他那你怎麼銷售呢??他很天才的告訴我，我可以給人家經銷呀，我問他產品怎麼拿到的，他說就去拿全省的代理呀!!天呀，我真是想吐血，到現在已經幾歲的人了，還想玩買空賣空??別人都是傻瓜，你什麼都不付出，就想坐享其成，讓別人替你賣命，不知道是不是公司已經開始讓他退化，也好奇當初公司怎麼會派這樣的人來當我的長官(還好快點走!!)
以前我們聽到溫水煮青蛙的故事，當水溫慢慢升高的時候，青蛙最後的下場就是被煮死，很多人都是犯了同樣的毛病，但是有時候並不是不知道，而是貪心，總希望能夠留到最後一刻，希望吃到最後一粒米，我想我的老長官也犯了同樣的錯誤，最令人難過的是，他已經失去了動力，有幾次一些好的案子，他只有淡淡的興趣，想&amp;rdquo;看看&amp;rdquo;有沒有&amp;rdquo;合作的機會&amp;rdquo;，但是對於我們來說，這種不積極的人說想合作，就好像告訴你&amp;rdquo;有什麼便宜好占的，快點分一點來!!&amp;ldquo;，談過幾次的合作，不肯出錢，出力又不夠，出想法又不夠格，真不曉得這些人的腦子在想什麼???
相反的，另外一位我的好友，卻不是這樣，他很有計畫的安排他的退路，重點是他很知足，他告訴我只要降低物質享受，就能夠不再被物質所綁住，我也是這樣想，所以對於我將來的退路，我也開始在計畫了，希望我的老長官能夠快點醒過來，不要等到一點價值都沒有了以後，被人掃地出門!!
下一篇什麼是多,什麼是少??</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>漫談網路創業系列四</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E6%BC%AB%E8%AB%87%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E5%9B%9B/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2006 03:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E6%BC%AB%E8%AB%87%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E5%9B%9B/</guid>
      <description>古語有云，見賢思齊焉，見不賢思自省;在網路創業之前，我們必須來觀摩一下這些網路創業的前輩，成功和失敗的例子，可以讓我們縮短成功的時間和減少失敗的機會。
記得在網路剛興起的時候，那時候我在唸大學，大概是十幾年前，本來大家都是玩BBS，用MODEM卡，那時候的速率是600BPS，也就是十幾秒才能傳1K，天呀，你一定不敢相信，那時候的硬碟是10MB，20MB，記體體是1MB~4MB;多麼令人懷念的純真時代呀!!!我至今仍然不能忘懷.我記得第一次上的網站叫做新絲路，這家ISP不知道現在還在嗎，報章雜誌也開始討論網路，Homepage，那時候的蕃薯藤還掛在某某大學底下，連獨立網址都沒有.當然有些快速崛起的英雄還有快速沒落的彗星，我們都舉出來讓大家看看.(基於某些原因，有些失敗的網站不方便說出全名)。
入口網站的發展，早期入口網站有KIMO(後被雅虎併購)，YAM(現與Webs-TV合併)，Pchome(現與ebay關係密切)，Sina(中資色彩濃厚)，Yahoo(現在獨大)，其中最可惜的算是Yam了，筆者早期和他們談過合作案，雖然當初連微軟都想和Yam合作，筆者當時就預言這家公司一定會走下坡，果不其然，當初的巨星，現在卻時不我予，不過從現在某些角度看來，除了創造許多就業機會以外，也讓教科書多了很多教材.還記得8d8d嗎??當初不可一世的賀元，現在不知道發展的好嗎??
交友網站，當初引起大量媒體爭相報導的愛X公寓，Shexxx，也因為創辦者不懂經營(或是好高騖遠??)在資金燒盡之後，也只能草草出嫁，當然還有一些自以為是的追夢人，自不量力的想要挑戰雅虎這個大巨人，筆者也期待他們能夠活的好一點，不要最後變成卡奴一族!!
購物網站應該是最有商機的，不過全世界最強的ebay，大陸的阿里巴巴，日本的樂多，台灣的雅虎，都有其成功的契機和時空背景，不過電視購物的興起也慢慢侵蝕他們的獲利，雖然ebay現在獲利很高，但是就像之前亞馬遜的興起令人驚艷，現在的前景似乎不那麼令人看好，搜尋引擎的興起，加上技術的純熟，入口網站式的購物網站會不會慢慢消失??或是會有更新的型態的購物網站出現，掀起另一波潮流??
線上教學網站，在台灣來說，這幾年很多補教界紛紛投入很多資源，幾個非常大的公司表面上經營的不錯，但是似乎投入的資金和回收的比例似乎不成正比，也有很多把錢燒光退出市場的業者，這些業者所製作的內容幾乎都是一模一樣，大同小異，他們不知道家長已經被九年一貫榨的快乾了，怎麼還有錢買這些教材，但是市場上專業的線上教學似乎還沒有出現!!!有志於此的業者可以朝這方向努力!!
線上遊戲網站一直是非常火紅的，也可以說因為網路才救了這些遊戲業者，以前因為盜版的問題，讓這些業者餓的半死，但是因為網路的出現，讓這些人賺了大錢，像我們一直瞧不起的韓國，隨便丟個遊戲給我們，就能養活一家上市公司，反觀我們自己自製的遊戲紅的程度都不如那些外來貨，想到這裡就一肚子火!!
還有一些很賺錢，但是不入流的色情網站類，雖然是能馬上賺到大筆銀子，網站瀏覽人數也高的嚇人，網友忠誠度也超高，但是因為實在是缺德，也容易受到報應，(筆者之前有認識一家公司就是因為做這方面的網站，現在官司纏身)，就算法律不能制裁你，難道同學聚會時候，你能大大方方的說你在搞這種下三濫的網站嗎???早點回頭是岸吧，現世報不遠的!!!
不知道是誰宣布WEB 2.0時代的來臨，下了一個簡單的定義就是上傳大於下載，但是我完全不贊同，WEB2.0就像宗教和政治一樣，都是信仰者貢獻自己的所有，成就他人。WEB 2.0也是廣大的網友貢獻自己的內容，讓這些入口網站得到免費的內容然後變的越來越大，但是最後好處都屬於這些入口網站的，我想要不了多久，WEB 3.0很快就會來的!!!!
最近最火紅，也就最令人羨慕的youtube網站，創辦人只花了18個月，就從一個負債累累的卡奴變成全世界最有影響力的人之一!!這個現像也給了我們一些啟示，傳統的文字著作受到速食文化的限制，青少年已經沒有耐心慢慢思考那藏在裡面文字裡面的情感，影音能夠快速的興起，是否給了我們一些啟發呢??如果你要網路創業，這也是一個非常重要的因素喲!!!
下一篇是 網路創業系列五之小新的吉他</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>假藥和偽藥還有水貨的討論</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/09/%E5%81%87%E8%97%A5%E5%92%8C%E5%81%BD%E8%97%A5%E9%82%84%E6%9C%89%E6%B0%B4%E8%B2%A8%E7%9A%84%E8%A8%8E%E8%AB%96/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2006 06:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/09/%E5%81%87%E8%97%A5%E5%92%8C%E5%81%BD%E8%97%A5%E9%82%84%E6%9C%89%E6%B0%B4%E8%B2%A8%E7%9A%84%E8%A8%8E%E8%AB%96/</guid>
      <description>最近實在是太多客人跟我討論關於水貨，假藥還有偽藥的定義了，回答的有點累，於是我將網友的問題整理一下，讓各位網友能夠知道這些區別，不過看來非得被同業圍剿!!!
Q:水貨不就是從國外進口的藥品嗎??
A:藥品和一些名牌包包不一樣，他有效期的問題，而且所謂的&amp;rdquo;水貨&amp;rdquo;早期能賣便宜，是因為走私逃稅，所以能夠便宜，但是後來卻演變成國外過期的藥品，重新包裝過再販賣給&amp;rdquo;貪小便宜的消費者&amp;rdquo;，至於藥品過期是否能吃，這就見仁見智了，就跟死豬肉或者是病死豬肉你敢不敢吃，這就是各位網友自己的選擇了!!!到最近因為水貨商本身也有拼價的問題(會想買水貨就是貪便宜，所以供貨的水貨商也得壓低成本)，所以回收過期藥品的成本也是不太低的，所以更黑的人出現了，乾脆自己製造，卻說是水貨，當然也有不知情的消費者會相信!!
Q:我買國外學名藥會比水貨安全嗎???
A:說實在的，我很佩服這些奸商，當民眾開始被教育&amp;rdquo;水貨&amp;rdquo;是假藥的可能性很大的時候，又有人發明&amp;rdquo;國外學名藥&amp;rdquo;這樣的名詞，如果這些人肯好好走正途，絕對是行銷高手，不知道大家有沒有聽過&amp;rdquo;毒樹果實&amp;rdquo;這個名詞，如果這件事情本身違法，你怎麼能相信其他是真的(參考本站其他文章&amp;rdquo;你為什麼不賣安眠藥&amp;rdquo;)，我得提醒各位，國外的學名藥不見得比專利藥貴太多，有時候價錢的高低是因為很多因素造成(例如台灣的普拿疼跟國外的普拿疼價錢差很多，是因為廣告提高成本)，加上有些國家需要處方籤才能購買，而且難道國外沒有假藥的問題???你繞了一大圈可能買的還是假藥??所以還是那句老話，自以為聰明的人其實最笨!!
Q:怎麼會有藥局賣假藥，難道不怕吃了沒效，影響信譽或者客人下次不買了呢???
A: 這個問題看起來很有道理，其實完全是錯誤的觀念，殺人的人難道不知道會被判死刑或者坐牢，作弊的人難道不知道可能會被抓???回到那句老話，&amp;rdquo;重賞之下必有勇夫!!&amp;ldquo;從利潤的角度來看，一切事情都變的很合理!!我舉市面上最有名的諾美婷好了，15mg的真貨進價3300元左右，市價在3300元到3500元之間，沒錯，不用懷疑，利潤就是在0元到200元之間，假貨的進價約在900元~1200元之間，市價在3000元~2500元之間，利潤在1300元~2100元，真貨的利潤是平均100元(取中位數)，假貨的利潤是1700元，真貨和假貨的利潤就是17倍!!!當然作生意的也不是笨蛋，當然不可能每個人都拿假貨賣他，這樣客人會跑光，他會賣給那種到處比價，完全陌生的面孔，因為這種客人是不會再回頭的，只要釣上一個這種客人，等於賺了17個賣真貨的客人，如果再把安慰劑的效果考慮進去(臨床上就算是安慰劑也有３０%左右的人有效)，1/17=6%，所以如果賣了一百個假貨的客人還是會有３０個客人回頭購買的!!所以自以為聰明的比價消費者，你吃的會不會是假貨呢???
Q:如果我買的是偽藥，就像是盜版CD一樣，頂多只是沒有商標，裡面的東西應該差不多吧!!!
A:不知道各位網友對於盜版CD有沒有研究，就算是盜版的CD音質也是有差別的，買到品質爛的盜版CD頂多耳朵受點傷，如果買到品質爛的藥會怎樣呢??頂多吃了沒效嗎???錯!!大錯特錯，貪便宜的人永遠會替自己找藉口!!!我來舉個例子好了，藥品的製造過程，不是把原料丟到桶子裡面，然後叫一聲&amp;rdquo;我變我變我變變變&amp;rdquo;然後藥品就出來了!!首先你要把原料溶解，會用到酒精，酒精就是乙醇，為了節省成本，有些奸商就用甲醇(這是假酒常見的成份，吃了會死人的)，看到這裡,你開始害怕了嗎???再來這些做假藥的地下工廠不可能只做某某成分，一定是大量接單降低成本，正常的藥廠做完一種藥以後，清洗的時間大概要一天，才能再做其他的藥,但是這些地下工廠才不管三七二十一，一定是馬上做其他的藥品，上一批殘留的藥品就混在下一批的藥品裡面了，你能想像那種百年滷肉飯的鍋嗎???太好吃了&amp;hellip;..(不過人家可是從頭到尾都是同一種東西)，藥品和藥品之間是有配合禁忌的，你有看過黃曆後面的表嗎??告訴你蝦子不能配什麼吃，不然會中毒!!養樂多不能跟燒肉一起吃&amp;hellip;&amp;hellip;再舉個愛滋病廣告的例子，你跟一個陌生人有性行為，等於跟他之前所有的性伴侶有性行為，你吃了假藥，等於吃到這家工廠所有生產的藥!!!!!你還不怕嗎???
Q:難道沒有假藥的地下工廠會注重品質的嗎???做出和原廠一模一樣的品質除了沒有商標以外，因為藥品的成本，原物料應該是最便宜的，為什麼連成份也要做假呢??????
A:會有地下工廠出現的原因就是因為原廠貴，所以地下工廠是跟原廠競爭，但是地下工廠本身也會競爭，當最貴的商標沒有了以後，剩下能夠節省的成本就是原料了，為了要更有&amp;rdquo;競爭力&amp;rdquo;就只好把腦筋動到原料的偷工減料上了，這就是為什麼原料也要造假的原因；想到這裡我想起之前的黑心商品還只是用劣質的材料，到後來連素食也出現用&amp;rdquo;葷食&amp;rdquo;來仿冒的恐怖事件了，這些仿冒的人難道不怕報應???不知道毀人修行會下地獄????應該都知道，但是為了賺錢，就什麼也顧不了了!!!
下一篇藥局的黑幕三</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>倍數以外的東西</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/05/%E5%80%8D%E6%95%B8%E4%BB%A5%E5%A4%96%E7%9A%84%E6%9D%B1%E8%A5%BF/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2006 11:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/05/%E5%80%8D%E6%95%B8%E4%BB%A5%E5%A4%96%E7%9A%84%E6%9D%B1%E8%A5%BF/</guid>
      <description>這句話是什麼意思呢
起因於我有一位朋友D君，雖然人很不錯，可是時運不濟，一直為資金所苦，於是我就介紹了一位朋友H君給他認識，希望如果可以的話，可以介紹一些金主給他認識。
過了幾天，H君告訴我得小心一下D君，我聽了覺得很怪，怎麼會忽然講起這樣的話題呢??我也很好奇問H君到底是怎麼一回事，是不是發生什麼問題??後來仔細聽H君分析以後，才得到一個令我傷心的結論，因為這樣的問題和懷疑也出現在我的身上
那就是，&amp;rdquo;這樣的年紀如果夠優秀的話，那怎麼會是這種局面&amp;rdquo;，後面的話怕是不好意思說，怎麼到了這把歲數還得到處找錢花，想想自己也快四十歲了，前一陣子，也是為了再開新藥局的事情，四處找人投資，傷透了腦筋，搞不懂明明這麼好的事情，擺明了讓大家可以賺錢，怎麼大家還不肯投錢呢，現在終於懂了，完全明明白白了，這就是邏輯!!!一個再簡單不可的邏輯了!!!
後來我反過來問H君，如果我需要一筆錢投資藥局，三年能賺一倍，拿的到投資嗎???H君明白的拒絕我，他說至少要有一年一倍的投資報酬率才能吸引他，這樣的艱鉅工作實在不是我這種庸才能夠辦到的!!
後來我跟D君討論這件事情，說到我很難過自己在所謂的投資家眼中，是不可被期待的，是不在倍數裡面的，想到混了十幾年，還是一事無成，不禁悲從中來，但是D君告訴我人的一生中，有很多事情是倍數以外的，也有很多是錢以外的東西!!!例如成就感!!!奉獻社會，這些是人心安定的力量，還有工作中得到的朋友，都是很珍貴的!!!
下一篇是將缺點變成你的優點</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[轉貼]像上了一堂計程車司機生動的 MBA案例課</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/04/%E8%BD%89%E8%B2%BC%E5%83%8F%E4%B8%8A%E4%BA%86%E4%B8%80%E5%A0%82%E8%A8%88%E7%A8%8B%E8%BB%8A%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E7%94%9F%E5%8B%95%E7%9A%84-mba%E6%A1%88%E4%BE%8B%E8%AA%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2006 18:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/04/%E8%BD%89%E8%B2%BC%E5%83%8F%E4%B8%8A%E4%BA%86%E4%B8%80%E5%A0%82%E8%A8%88%E7%A8%8B%E8%BB%8A%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E7%94%9F%E5%8B%95%E7%9A%84-mba%E6%A1%88%E4%BE%8B%E8%AA%B2/</guid>
      <description>[轉貼]像上了一堂計程車司機生動的 MBA案例課。
From: Tomson Tang我要從徐家匯趕去機場，於是匆匆結束了一個會議，在美羅大廈前搜索計程車。一輛大眾發現了我，非常專業的、徑直的停在我的面前。這一停，於是有了後面的這個讓我深感震撼的故事，像上了一堂生動的 MBA案例課。為了忠實於這名計程車司機的原意，我憑記憶儘量重複他原來的話。
&amp;ldquo;去哪里 ……好的，機場。我在徐家匯就喜歡做美羅大廈的生意。這裏我只做兩個地方。美羅大廈，均瑤大廈。你知道嗎？接到你之前，我在美羅大廈門口兜了兩圈，終於被我看到你了！從寫字樓裏出來的，肯定去的不近 ~~~&amp;rdquo;
&amp;ldquo;哦？你很有方法嘛！ &amp;ldquo;我附和了一下。
&amp;ldquo;做計程車司機，也要用科學的方法。 &amp;ldquo;他說。我一愣，頓時很有些興趣&amp;rdquo; 什麼科學的方法？&amp;rdquo;
&amp;ldquo;要懂得統計。我做過精確的計算。我說給你聽啊。我每天開 17個小時的車，每小時成本34.5 元……&amp;rdquo;
&amp;ldquo;怎麼算出來的？ &amp;ldquo;我追問。
&amp;ldquo;你算啊，我每天要交 380元，油費大概210 元左右。一天17小時，平均每小時固定成本 22元，交給公司，平均每小時12.5 元油費。這是不是就是34.5元？ &amp;ldquo;，我有些驚訝。我打了10 年的車，第一次聽到有計程車司機這麼計算成本。以前的司機都和我說，每公里成本0.3元，另外每天交多少錢之類的。
&amp;ldquo;成本是不能按公里算的，只能按時間算。你看，計價器有一個 &amp;ldquo;檢查&amp;rdquo; 功能。你可以看到一天的詳細記錄。我做過資料分析，每次載客之間的空駛時間平均為7分鐘。如果上來一個起步價， 10元，大概要開 10分鐘。也就是每一個10 元的客人要花17分鐘的成本，就是 9.8元。不賺錢啊！如果說做浦東、杭州、青浦的客人是吃飯，做10 元的客人連吃菜都算不上，只能算是撒了些味精。&amp;rdquo;
強！這位師傅聽上去真不像計程車司機，到像是一位成本核算師。&amp;rdquo; 那你怎麼辦呢？&amp;rdquo;我更感興趣了，繼續問。看來去機場的路上還能學到新東西。
&amp;ldquo;千萬不能被客戶拉了滿街跑。而是通過選擇停車的地點，時間，和客戶，主動地決定你要去的地方。 &amp;ldquo;我非常驚訝，這聽上去很有意思。&amp;rdquo; 有人說做計程車司機是靠運氣吃飯的職業。我以為不是。你要站在客戶的位置上，從客戶的角度去思考。&amp;rdquo; 這句話聽上去很專業，有點像很多商業管理培訓老師說的&amp;rdquo;put yourself into others&amp;rsquo; shoes.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;給你舉個例子，醫院門口，一個拿著藥的，一個拿著臉盆的，你帶哪一個。 &amp;ldquo;我想了想，說不知道。
&amp;ldquo;你要帶那個拿臉盆的。一般人病小痛的到醫院看一看，拿點藥，不一定會去很遠的醫院。拿著臉盆打車的，那是出院的。住院哪有不死人的？今天二樓的誰死了，明天三樓又死了一個。從醫院出來的人通常會有一種重獲新生的感覺，重新認識生命的意義，健康才最重要。那天這個說：走，去青浦。眼睛都不眨一下。你說他會打車到人民廣場，再去做青浦線嗎？絕對不會！ &amp;ldquo;
我不由得開始佩服。
&amp;ldquo;再給你舉個例子。那天人民廣場，三個人在前面招手。一個年輕女子，拿著小包，剛買完東西。還有一對青年男女，一看就是逛街的。第三個是個裏面穿絨襯衫的，外面羽絨服的男子，拿著筆記本包。我看一個人只要 3秒鐘。我毫不猶豫地停在這個男子面前。這個男的上車後說：延安高架、南北高架 ~~~還沒說後面就忍不住問，為什麼你毫不猶豫地開到我面前？前面還有兩個人，他們要是想上車，我也不好意思和他們搶。我回答說，中午的時候，還有十幾分鐘就 1點了。那個女孩子是中午溜出來買東西的，估計公司很近；那對男女是遊客，沒拿什麼東西，不會去很遠；你是出去辦事的，拿著筆記本包，一看就是公務。而且這個時候出去，估計應該不會近。那個男的就說，你說對了，去寶山。 &amp;ldquo;
&amp;ldquo;那些在超市門口，地鐵口打車，穿著睡衣的人可能去很遠嗎？可能去機場嗎？機場也不會讓她進啊。 &amp;ldquo;
有道理！我越聽越有意思。
&amp;ldquo;很多司機都抱怨，生意不好做啊，油價又漲了啊，都從別人身上找原因。我說，你永遠從別人身上找原因，你永遠不能提高。從自己身上找找看，問題出在哪里。 &amp;ldquo;這話聽起來好熟，好像是 &amp;ldquo;如果你不能改變世界，就改變你自己&amp;rdquo; ，或者Steven Corvey的 &amp;ldquo;影響圈和關注圈&amp;rdquo;的翻版。 &amp;ldquo;有一次，在南丹路一個人攔車，去田林。後來又有一次，一個人在南丹路攔車，還是去田林。我就問了，怎麼你們從南丹路出來的人，很多都是去田林呢？人家說，在南丹路有一個公共汽車總站，我們都是坐公共汽車從浦東到這裏，然後搭車去田林的。我恍然大悟。比如你看我們開過的這條路，沒有寫字樓，沒有酒店，什麼都沒有，只有公共汽車站，站在這裏攔車的多半都是剛下公共汽車的，再選擇一條最短路經打車。在這裏攔車的客戶通常不會高於 15元。 &amp;ldquo;
&amp;ldquo;所以我說，態度決定一切！ &amp;ldquo;我聽十幾個總裁講過這句話，第一次聽計程車司機這麼說。
&amp;ldquo;要用科學的方法，統計學來做生意。天天等在地鐵站口排隊，怎麼能賺到錢？每個月就賺 500塊錢怎麼養活老婆孩子？這就是在謀殺啊！慢性謀殺你的全家。要用知識武裝自己。學習知識可以把一個人變成聰明的人，一個聰明的人學習知識可以變成很聰明的人。一個很聰明的人學習知識，可以變成天才。 &amp;ldquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藥局的黑幕--part IV</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/04/%E8%97%A5%E5%B1%80%E7%9A%84%E9%BB%91%E5%B9%95-part-iv/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2006 07:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/04/%E8%97%A5%E5%B1%80%E7%9A%84%E9%BB%91%E5%B9%95-part-iv/</guid>
      <description>到底有多少假藥????
每隔一陣子就可以在報章雜誌上看到警察又查獲了哪裡有做假藥,假藥怎麼會這麼多呢??因為這都是消費者造成的,一聽之下覺得很怪,賣假貨跟消費者哪裡有關係,消費者當然不願意買假貨呀,其實這就跟名牌包包有仿冒品一樣,有沒有聽過雜牌包包有人願意仿冒的呢???絕對沒有的,因為仿冒的最主要原因是利潤,如果沒有價差的話,誰願意來仿冒呢???
全台灣號稱仿冒第一名的藥是威X剛,怎麼會有這種情形呢??因為消費者都要買最便宜的,於是到處比價,你想想賣一顆藥該賺多少利潤,10%???5%???還是成本賣,如果你買過一顆400元的威X剛,那幾乎不太會假,因為那在合理利潤的範圍,不是所有的藥師都是下流胚子,但是如果你買一顆350元的話,那就開始步入危險邊緣了,不敢說一定是假的,不過已經有這樣的機率了,如果你買一顆300元的話,那除非你同時買了很多東西,不然的話,假貨機率幾乎已經超過一半,這樣說吧,如果有人可以拿真貨一顆300元賣我的話,有多少買多少,請馬上跟我聯絡!!!一顆再讓你賺10元!!!!這樣你懂我的意思了嗎???為了要賺錢,為了要應付客人無止盡的比價,而不重視專業,這樣的客人當然會被&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.
據我知道,有些藥局是同時準備真貨和假貨的,如果客人是熟客或者好客人,藥師就賣真貨,如果是澳洲來的客人,那就&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
你以後要買東西,一定要記住一件事,合理的利潤才有好的服務!!!
下一篇去育幼院助養院童</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讀莊子與廣告藥的關係</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/03/%E8%AE%80%E8%8E%8A%E5%AD%90%E8%88%87%E5%BB%A3%E5%91%8A%E8%97%A5%E7%9A%84%E9%97%9C%E4%BF%82/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2006 05:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/03/%E8%AE%80%E8%8E%8A%E5%AD%90%E8%88%87%E5%BB%A3%E5%91%8A%E8%97%A5%E7%9A%84%E9%97%9C%E4%BF%82/</guid>
      <description>最近讀到莊子裡面有一篇列禦寇,裡面有一小段文章,我覺得很有意思,仔細讀來,竟然跟廣告藥也能扯上關係耶!!請各位看倌觀來!!!
莊子將死，弟子欲厚葬之。莊子曰：「吾以天地為棺槨，以日月為連璧，星辰為珠璣，萬物為齎送。吾葬具豈不備邪？何以加此！」弟子曰：「吾恐烏鳶之食夫子也。」莊子曰：「在上為烏鳶食，在下為螻蟻食，奪彼與此，何其偏也。」
這幾段話的意思就是說,莊子快要死掉了,他的徒弟們因為想要好好的拍馬屁,所以就想好好的後葬他,不料莊子卻說,我是以天地當我的棺材,以日月星晨當我的配葬,這樣說來我的葬禮難道還不夠隆重嗎??
弟子一看到馬屁拍到馬腿上了,趕快說,我們是怕老師的屍體被天上的鳥給吃了
莊子就回答他們說,在地上會被鳥給吃了,在地下難道不會被螻蟻吃嗎???把我的屍體從鳥的嘴裡搶過來送給螻蟻,實在是太偏心了!!!
各位看倌看到這裡，一定丈二金剛摸不著頭腦,這跟廣告藥有啥關係??
當然有,各位社區藥局的藥師一定有經驗,有時候客人上門來買廣告藥,你好心推薦他成份效果完全一樣,但是價錢差別很大的東西時候,很多客人第一句話就是回答你:&amp;ldquo;你不要介紹我你比較好賺的東西喲!!&amp;rdquo;,就是這種心態,你不給我賺,就願意給廠商賺???廠商做產品不為了賺錢,難到為了做慈濟???你寧願給不認識的廠商賺(主要還是電視台賺走了),不願意給你的社區藥師(通常是鄰居賺),這跟莊子的徒弟愚笨的想法有何不同???
其實購買藥品看的是療效,不是看廣告,重點是成分,其實如果你去藥局買藥的時候,看看上面的成分,如果是一樣的成分,但是價差超過20%以上的時候,就應該購買比較便宜的藥品,不必太迷戀名牌,又不是買奢侈品可以拿來炫耀,而且通常你這樣做,只會被人家笑笨,還自以為自己聰明,不過從這種心態來說,就可以知道一件事&amp;hellip;&amp;hellip;
請看下一篇 廣告藥與被害妄想症的關係</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藥局的黑幕--part III</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/03/%E8%97%A5%E5%B1%80%E7%9A%84%E9%BB%91%E5%B9%95-part-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2006 14:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/03/%E8%97%A5%E5%B1%80%E7%9A%84%E9%BB%91%E5%B9%95-part-iii/</guid>
      <description>接下來要說廣告藥囉
幾乎每一家藥局的廣告藥都是照成本賣的,舉例來說,普X疼,你進的價錢和賣價幾乎都差不多,但是有的藥局連廣告藥也要拼價,可能賠個五元或者十元,也是很簡單的測驗原理,你先問老闆一盒多少錢,如果老闆說多少,你說要買一打能不能算便宜一點,如果他是賺你很多的話,他一定會打折給你的,因為他有賺錢怎麼可能不賺你錢呢???
也許你又奇怪了,為什麼要賠錢賣呢??這很簡單,人吃五穀雜糧,沒有不生病的,而且台灣人喜歡 吃藥的可是有名的,普X疼算你便宜,哪天你要買維他命,肝藥之類的,一次就把你賺夠本!!!
不信你可以試試看,如果你說你肝不好要買肝藥,但是你指明要買斯斯保肝,老闆推薦其他的肝藥,你一律不接受,那你仔細看老闆的表情,會不會變成綠色的呢??
如果有問題的話,歡迎使用MSN 與我聯絡.MSN service@24cc.cc
下一篇介紹排隊的店</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藥局的黑幕--part II</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/03/%E8%97%A5%E5%B1%80%E7%9A%84%E9%BB%91%E5%B9%95-part-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2006 13:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/03/%E8%97%A5%E5%B1%80%E7%9A%84%E9%BB%91%E5%B9%95-part-ii/</guid>
      <description>藥局對一般人來說,都以為是相當賺錢的行業
想說一顆藥才幾毛錢,怎麼賣我這麼貴,最重要的是現在有健保,去醫院領一堆藥,不過幾百元,怎麼到藥局買個藥,有時候要一兩千,可見藥局多黑心？??!!!
其實台灣的民眾最可憐的地方在於沒有邏輯觀念,遇到事情不會分析前因後果,所以才會連兩顆子彈也能改變選舉!!(好像扯太遠了)
在很久很久以前,藥局的確很好賺,你想想看這麼多年,陽春麵從一碗兩元(我小時候的價錢)漲到現在一碗30元,漲了15倍,但是一顆抗生素從5元漲到10元,明顯的看出藥局的利潤跟以前完全不能比了!!
以前有聽過一句名言:叫做賠錢的生意沒人做,殺頭的生意有人做,如果我告訴你藥局裡面有1/3的東西(基本上都是廣告藥)是不賺錢甚至狠一點的藥局是賠本賣的,你一定不相信,認為高藥師在吹牛,而且為甚麼狠一點的藥局賣便宜,不是一般狠的商店賺的多嗎????
這得慢慢開始說故事囉!!!最早的時候,藥品的取得很困難,完全是賣方市場,我記得一位前輩跟我說過,他以前在做藥廠外務的時候,根本不必像現在這樣到處去拜訪醫師,只需要寫信給醫師,說某某日他會到某某旅舍投宿,這時候醫生就會帶著現金來了,收了錢才會給藥,那時候有的抗生素真的是比黃金還要貴(現在有的抗生素針劑比養樂多還要便宜),但是後來藥品的取得越來越容易,甚至很多藥廠的業務呆了幾年以後,也出來自己代理藥品,漸漸的這塊市場變成百家爭鳴了,供給變多,最容易見到的情形就是競爭殺價.
上游開始競爭,下游自然也不會錯過這樣的機會,於是藥局從以前很稀少變成三歨一家,五步一店,大家為了招徠生意,於是就開始拼價,什麼東西當成拼價的第一步呢??自然就是會常常用到的奶粉囉???我記得十幾年前,一瓶奶粉可以賺50元左右,現在呢??照成本賣的話,下場就是被客人罵黑店,因為市場上有人一瓶賠兩百元在賣,但是你一定覺得奇怪,天底下哪有人要做賠本的生意,那我們就來簡單的做個小測驗好了,如果這藥局賣的價錢是賺錢的話,他一定希望你多買對吧!!那你跟老闆說可不可以買一打,如果老闆說只能買一瓶,甚至還要開罐的話,那通常就是他賠本賣你了,而且你注意通常你買了幾次以後,老闆一定會叫你買其他你沒聽過的牌子,為什麼呢??因為那些牌子利潤好很多,如果你不為所動的話,我敢說老闆的臉色一定會越來越難看的&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
那你就會問啦,如果這樣的話,老闆靠什麼賺錢呢???很簡單,買奶粉的媽媽一定會買一些營養補充劑給寶寶加在奶粉裡,這些東西利潤都是非常好的,有多好呢??就看他奶粉賣的便宜還是貴,如果很便宜就表示他那些補充品是賺很多,這才補的回來呀!!!據我知道有那種50元賣一千元的,天呀這才是真正的黑店,但是通常無知的民眾絕對不會知道,因為他以為他已經比價過了,既然這些大品牌的奶粉很便宜,想當然這些東西也是很便宜的呀,就是民眾有這種心態,所以狠一點的藥局就盡量把知名品牌的價格壓低,從其他的地方賺回來呀!!!
這是黑幕的第一步&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
如果有問題的話,歡迎使用MSN 與我聯絡.MSN service@24cc.cc
下一篇介紹藥局的黑幕三</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>