<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>寵物 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>/tag/%E5%AF%B5%E7%89%A9/</link>
    <description>Recent content in 寵物 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Jun 2017 11:54:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tag/%E5%AF%B5%E7%89%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>爸媽小孩放兩邊，寵物擺中間的社會現象</title>
      <link>/2017/06/23/%E7%88%B8%E5%AA%BD%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E6%94%BE%E5%85%A9%E9%82%8A%E5%AF%B5%E7%89%A9%E6%93%BA%E4%B8%AD%E9%96%93%E7%9A%84%E7%A4%BE%E6%9C%83%E7%8F%BE%E8%B1%A1/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 11:54:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/06/23/%E7%88%B8%E5%AA%BD%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E6%94%BE%E5%85%A9%E9%82%8A%E5%AF%B5%E7%89%A9%E6%93%BA%E4%B8%AD%E9%96%93%E7%9A%84%E7%A4%BE%E6%9C%83%E7%8F%BE%E8%B1%A1/</guid>
      <description>很多時候，我們會開玩笑的說某些人好狗命，但是現在已經不是開玩笑了。
隨著台灣步入老年化社會，以及社會多元化的原因，許多人單身，或者結婚不生小孩。又或者因為覺得寂寞空虛的原因，讓寵物成為小孩的取代品，而寵物也慢慢真正成為家人，甚至地位高過飼主本身。
做生意的人都知道，女人和小孩的錢最好賺，老人的錢最難賺。以前我開藥局的時候，每次遇到一些老人詢問保健食品時候，都會說太貴了，我要死了，不用吃這麼好。但是過幾天，老人帶小孫子來的時候，什麼都要最好最貴的，然後價錢也不問，很豪氣的說最貴的來兩瓶。
小孩的市場符合一種特性，就是使用者和付費者並不是同一人，就有點類似，我們使用臉書等工具，完全不用付錢給臉書公司，他們的收入是靠那些想登廣告的人，有沒有發現這種三角關係非常有趣呢？
我還記得之前開藥局的時候，因為不願意削價競爭，所以生意越來越差，可以說是到了搖搖欲墜的情況，結果因為一個寵物業務跑來，希望我在店裡賣貓砂，我當下就有點不能接受，藥局賣貓砂，是哪個無聊的人來跟我買呢?
但是受不了業務死纏爛打，又說先賣再收錢的情況下，我就店裡擺了幾包貓砂，業務給我進價80元，希望我賣150元，我說這樣會不會太黑。 業務保證不會，結果我賣的第一天晚上，快打烊的時候，一個客人進來買感冒糖漿，正要離開時候，忽然發現我有賣貓砂，我永遠忘不了他臉上的神情，那是一種充滿感動和驚訝又參雜一點讚嘆的感覺，他高興的說：老闆，你太貼心了，以後我就不用跑通化街去買了，然後也沒有問價錢就買了一包走。
接下來幾乎每天都有人來買，然後我從一個被大家嫌棄東西賣很貴的奸商，忽然變成一個貼心替大家著想的大好人。那個寵物業務也趁機繼續擴大戰場，除了貓砂，又叫我賣罐頭，飼料，正當我發覺我已經分不清這裡是藥局還是寵物店的時候，我發現藥局人生開始悄悄變化。
你知道，藥局的一個重要功能就是擔任消費者的情緒出口，陪他們聊天的成功與否，完全和業績正相關，一般早上來的客人都是在家沒有上班的媽媽，他們的話題總是圍繞小孩和先生打轉，但是多半講起來是咬牙切齒，你在旁邊點頭也不是，接話更不行，搞的總是很尷尬。
但是這些媽媽一旦講到他的寵物，本來氣憤難消的嘴臉，馬上變成觀世音，似乎只有這個世界上只有寵物不會背叛他們，於是我就可以一直看到川劇的變臉。本來為了一塊錢跟你殺價半天的斤斤計較女，買起寵物用品來，馬上大度讓你以為昨天中了六合彩。
再繼續講到第一次買貓砂的客人，在她買過很多次以後，我忽然問她：你在我這邊買貓砂一包150元，那通化街那邊賣多少錢呀？她說：一包99元呀。我霎時就驚呆了，為何差這麼多錢，你還買的這麼愉快呢？平常賣感冒糖漿還會說我貴人家一塊？
客人回我：貓砂很重，我去通化街要搭計程車，你就在我們附近，而且開到12點，我半夜忽然用完了，馬上就可以用到，這麼方便，當然可以貴50元呀。為何養寵物會讓人深明大義呢？
我覺得有以下兩個原因
1.養寵物可以滿足愛的出口，現在的人普遍空虛寂寞覺得冷，老人沒有子女在身邊。單身者很多，所以他們將愛宣洩在寵物身上。
2.投資報酬率高，我們常說養兒防老，但是最近變成養兒妨老，你的小孩會跟你抱怨工作不順，感情不好，你跟小孩相處只有他不會開口那段時間最可愛，一旦他長大，滿滿的負能量搞的你吐血很正常，更不要說哪些把爸媽殺掉的恐怖事件。但是寵物只要給他一點點愛，它就會不離不棄。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>