<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>自言自語 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://www.liverx.org/category/%E8%87%AA%E8%A8%80%E8%87%AA%E8%AA%9E/</link>
    <description>Recent content in 自言自語 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Sep 2021 15:50:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.liverx.org/category/%E8%87%AA%E8%A8%80%E8%87%AA%E8%AA%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>十大文案推薦網站</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/09/16/%E5%8D%81%E5%A4%A7%E6%96%87%E6%A1%88%E6%8E%A8%E8%96%A6%E7%B6%B2%E7%AB%99/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 15:50:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/09/16/%E5%8D%81%E5%A4%A7%E6%96%87%E6%A1%88%E6%8E%A8%E8%96%A6%E7%B6%B2%E7%AB%99/</guid>
      <description>最近實在是受到一些刺激，所以預備要從頭好好練習一下文案的功力（因為原來是沒有功力），於是我收集了一些網路上的資源給大家參考
1.全球頂尖
特殊在於有直播，可以學習到一點東西，當然還有其他文案可以參考。
2.梅花網 這網站集中許多大品牌的範例
3.廣告門 網站慢到想關掉，集中一些廣告素材，還有評分
4.簡文網 完全是文字，沒有一張圖片
5.暖石網 這是一個學習文案推廣與寫作的學習平台
6.網絡廣告人社區
網絡廣告人社區是一個收集全世界文案與營銷案例的網站，你可以在這網站找到優秀的文案設計與營銷案例，可以給你文案設計提供思路。
7.Oritive創意設計
這個網站提供了大量創意作品，包括了平面創意、廣告創意、創意生活、創意工坊等，你可以在這裡找到創意設計靈感，為你的文案創作增添意想不到的效果。
8.愛微幫 捕捉每天爆文，讓你更懂爆文生產
9.極客公園 全球各地頂尖文案分享，產出地全球頂尖創意分享平台。
10.鈦媒體</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又要開始寫專案了</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/09/01/%E5%8F%88%E8%A6%81%E9%96%8B%E5%A7%8B%E5%AF%AB%E5%B0%88%E6%A1%88%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 19:56:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/09/01/%E5%8F%88%E8%A6%81%E9%96%8B%E5%A7%8B%E5%AF%AB%E5%B0%88%E6%A1%88%E4%BA%86/</guid>
      <description>這五六年來，一直嘗試在申請政府專案，但是因為能力有限，找不到什麼創新的點，所以這麼多年來，只過了一個台南地方SBIR，其他的全部失敗，不過我自己倒是沒有很傷心，畢竟申請專案實在是占了大便宜，讓專家幫你看點子如何，又不用收錢，萬一運氣好案子通過，還有政府的補助可以拿，所以我最近一口氣規劃了三個案子，就這兩年來執行，不然疫情實在太難熬了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三種文案標題的寫作方式</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/07/05/%E4%B8%89%E7%A8%AE%E6%96%87%E6%A1%88%E6%A8%99%E9%A1%8C%E7%9A%84%E5%AF%AB%E4%BD%9C%E6%96%B9%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 11:39:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/07/05/%E4%B8%89%E7%A8%AE%E6%96%87%E6%A1%88%E6%A8%99%E9%A1%8C%E7%9A%84%E5%AF%AB%E4%BD%9C%E6%96%B9%E5%BC%8F/</guid>
      <description>現在的資訊非常多，所以能夠吸引人的標題非常重要，甚至許多人寧願被罵標題黨也不在乎，畢竟你還是看了不是！
那今天就要談三種文案標題的寫作方式  製造對比：讓你的標題充滿戲劇性。運用事件的反差，引起注意。  常態＋非常態，ex：我結婚了，有人送了十萬塊的大紅包。我和老公年收入30萬，卻只能租房子住。 之前＋之後，ex：下班聊微信，不如和老外聊英語。再也不用找人日本代購了，有了波羅蜜以後，直接app下單。 目標人群＋同類：看了朋友買的被子，感覺自家的被甩了好幾條街。你還在用手機聊天，他們都在學英語。   滿足好奇：激發人天生的點擊衝動  全新概念：比玻尿酸還火的煙烯胺是什麼鬼？穿吸菸裝的姑娘，連眼神裡都是故事！ 用如何，為什麼？ex：如何優雅的向爸媽要錢。聽說胖是工傷，如何預防過勞肥？四個關於麵包的真相，麵包店老闆不會告訴你的真相。 你知道，你未必知道。ex：你知道海底撈厲害，可是你未必知道他恐怖在那裏？眼睛近視不只因為過度用眼，這些因素你未必知道。   激發情緒：促使人轉發的衝動。有四種情緒，喜怒哀懼  標題和內容的關係 標題（認知）、內容（情感）、結尾（行動），文案就像談戀愛
品牌推廣的三個階段。認知（告訴別人我是做什麼的）、情感、行動
要點：標題即選題，是文案的靶心 與你相關&amp;ndash;&amp;gt;製造對比&amp;ndash;&amp;gt;滿足好奇&amp;ndash;&amp;gt;激發情緒
吸引注意的六個方法 與你相關、解決痛點、表達想法、製造對比、滿足好奇、激發情緒 所有的文案都要考慮是否和用戶相關
標題的四大功能 吸引注意、篩選顧客、傳達訊息、吸引閱讀 例如：幫助孩子打敗蛀牙。那些薪資相當於同齡人2.6倍的80後，是如何工作的呢？關於遊戲網癮，你知道的可能都是錯的！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何說故事</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/06/28/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AA%AA%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 22:22:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/06/28/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AA%AA%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>現在好像都流行什麼都要說故事，為何呢？因為民眾吃這一套，就算是虛構的，哪一天被抓到，又有誰在乎呢？
美國有個網站做過一個實驗，從舊貨店買一些破銅爛鐵，然後請作家寫了一些故事，最後拍賣以後的價格，居然是原來價格的27倍！
基本上故事可以分成三種
 產品故事 品牌故事 客戶故事（這就是見證呀)  接下來要用五個步驟來寫故事
麥肯錫的故事框架（比較適合商業的故事）
設定狀況（故事導入)  設定主人公是誰 交代穩定的狀態 故事涵蓋範圍 開場勾起認同感  發現問題（故事導入）  恢復型：問題原因分析，說明問題來龍去脈，進而找到解決的辦法 預防型：對於問題出現情況進行假設，然後對於誘發問題的原因進行分析 理想型：對現有狀態進行盤點，再給出一個更好的理想以及具體的實施策略.  設定課題（故事導入） 克服障礙（故事核心） 解決收尾（故事收尾） </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>52歲的生日</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/06/20/52%E6%AD%B2%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 21:47:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/06/20/52%E6%AD%B2%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%97%A5/</guid>
      <description>不知道從什麼時候開始，就開始有點懶散，可能是中了新冠病毒亞型，整天提不起力氣，也有更多的藉口不出門，躲在家瞎混，即便如此，我還是迎來了我52歲的生日。幸好頭髮還沒有白，也還走的動！
去年算是不錯的一年，事業上有點小小的突破，雖然不是很努力，但至少疫情沒讓我太慘，至少能付的出房貸和員工的薪水。今年算是比較不知所措的一年，為何呢？因為我們事業的主力是在國外，疫情讓全世界都受到影響，當然保健食品也一樣，尤其是我們這種三四流的小品牌，更是雪上加霜，還好上帝一直沒有放棄我，二十多年前慘賠的股票，居然在今年奇蹟的回本了（長榮），下市的股票回來了（力晶），但是讓我最高興的是我十一年前的夢想終於實現了第一步。記得2010年我剛創立我自己的保健食品品牌，我就有一個夢想，希望能有擁有八家藥局當我的客戶，進而成立一個連鎖藥局的品牌。一般人有這樣的想法，肯定會為了達成這個夢想，而降低徵選的標準，只要有人願意加入就會很高興，但是我為了要能夠走的更遠，我反而限定了一個非常嚴格的標準，讓加入的難度提高，但即使如此，在11年後的今天，我終於還是達成我的第一步，接下來，我要實現第二步的夢想了。
還有一個小事情，就是我開始瘦身了，看到自己實在胖的不像話，就開始吃少一點，當然也一邊實驗自己的保健食品，用自己獨創的方式，終於從65公斤瘦到58公斤，我希望年底能夠瘦到55公斤。很多人都會擔心是不是太瘦，其實是不會的，一般人都對自己太縱容了！
根據我的流年，明年會有比較多的事情做！希望像這兩年一樣好運！
 我真的相信做好事也能成功
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>香港人如何移民來台灣</title>
      <link>https://www.liverx.org/2020/05/23/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E4%BA%BA%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%A7%BB%E6%B0%91%E4%BE%86%E5%8F%B0%E7%81%A3/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 22:15:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2020/05/23/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E4%BA%BA%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%A7%BB%E6%B0%91%E4%BE%86%E5%8F%B0%E7%81%A3/</guid>
      <description>到底應該找移民公司還是自已辦 我覺得可以自己辦，前提是你常來台灣的話。 不過這裡我也覺得以上的話是偽命題，如果你只是來台灣幾次，就著急著想要移民，那我覺得你未免太兒戲了，移民這麼大的事情，絕對不是衝動之下就能決定了，假使你買個房子，買錯了，不缺錢的話可以擺著。但是你頂著大家的羨慕跑到台灣了，才發現台灣不是你想的這樣，你難道要再回去？面子也掛不住呀！！
建議移民之前，真的多來幾次，我個人覺得要移民之前的半年，最少一個月來一次，順便自己辦手續，看看世界上號稱清廉度很高的台灣，官僚的辦事效率，您習不習慣？免得來了以後，至少得忍受這個爛國家幾十年！
移民公司會不會騙人？ 通常問這個問題的話，真的勸你不要來台灣，台灣人當然有很多壞人，但是如果已經帶著有色眼光看台灣，那又何必來？不要說移民公司會騙你，你到路邊小店吃東西，怕不怕被下毒？
更不要說人家會不會歧視香港人，我們只歧視窮人 自己辦會不會很難？ 根據我自己的經驗，移民申請分成兩部分，有的地方容易，有的地方難。讓我來跟你分析一下。香港澳門居民申請在臺灣地區居留送件須知。這是台灣官方網站，資料比較有公信力，不要太相信移民公司整理的資料，有時候不夠專業會錯，台灣政府三天兩頭改規定，也容易過時。
誰來送件 一、本人 (自己辦問題最小，也容易）
二、被委託人
誰可以辦 十一、（身分代碼HF162） 在臺灣地區有新臺幣六百萬元以上之投資，經中央目的事業主管機關審查通過者。
十二、（身分代碼HF163） 在臺灣地區有新臺幣六百萬元以上之投資，經中央目的事業主管機關審查通過者，申請人之配偶及未成年子女申請。
通常目前最容易符合條件的就是這兩點。切記購買不動產不能夠算，不然台灣的房地產又要被炒高了！到哪裡辦 一、在香港或澳門者：應向臺北經濟文化辦事處（香港、澳門）申請。（但香港澳門學生須入境後再申請居留）
二、在海外地區者：應向駐外館處申請。
三、已持入出境許可證件入境停留，符合居留規定條件，在臺灣地區者：逕向本署各直轄市、縣(市)服務站申請。  （建議來台灣辦）
要帶什麼 一、中華民國臺灣地區入境居留/定居申請書一份，並貼正面彩色脫帽照片一張（同國民身分證照片規格）。
二、香港或澳門永久居民身分證明文件（身分證及護照）正本、影本＜正本驗畢歸還＞。
三、保證人親自簽名保證書一份、保證人國民身分證正本及影本＜正本驗畢歸還＞、保證人非二親等內血親或配偶加附保證人在職證明。（但HF168、 HF192、HF193、HF198免附之）
四、最近五年內香港或澳門警察紀錄證明書（三個月內有效）。但未滿二十歲或HF192、HF193、HF198者免附。（二十歲以申請居留日為基準）
五、健康檢查合格證明（依中央衛生主管機關訂定之居留或定居健康檢查項目表辦理，三個月內有效）。但HF198者免附；另未滿六歲者，得免辦理健康檢查。但應檢附完整預防接種證明影本備查＜正本驗畢歸還＞。
六、委託書 ：委託他人代理申請者，應附委託書，並於代申請人簽章處，親筆簽名或蓋章；但由旅行社代送件，並於申請書上加蓋旅行社及負責人章者，以旅行社為代申請人或HF192、HF193、 HF198，免附委託書。
七、已入境停留期間申請者，加附入出境許可證。
八、其他相關證明文件。
九、依本辦法第十六條第一項第十五款規定，申請傳教弘法或研修宗教教義之居留申請案，需另附文件(各二份)： （一）計畫書（註明宗教活動主題、活動目標、活動項目、活動期間及地點、邀請來臺參與之理由、經費來源及概算、活動構想或源起等，並註明邀請單位名稱、負責人(簽章)、地址、電話及日期，如有協辦或其他參與之單位亦請併附）。 （二）邀請函影本或研修宗教教義課程表及學員名冊。 （三）邀請單位之立案證明或登記證明影本。但宗教團體應附立案或登記滿一年證明影本，並附最近一年會務（含預算、決算報告）經主管機關備查文件。 （四）相關專業造詣或職務證明。 （五）其他相關主管機關規定之文件。
十、香港或澳門居民身分確認書。
十一、香港澳門居民以創新創業事由之居留申請案。（所需文件詳「外國人來臺申請創業家簽證資格審查處理要點」）
十二、依外國人才專法申請居留之年滿二十歲以上因身心障礙無法自理生活之申請人子女應檢附巴氏量表或相關證明。
申辦時間 五個工作天（不含收件日、例假日、補件、郵寄時間及警察紀錄核轉時間）。
以上的部份都算是簡單的！ 因為如果要投資移民，必須符合以下規定，附上華僑或外國人投資新設國內事業申請流程
這裡的流程分成創立公司和投資他人公司。後者我覺得應該沒人敢（買台灣上市股票不算），還是自己創立公司比較適合。這些流程走完，就可以創立公司。
一、 營運投資事業3年以上。(本來是一年，後來變嚴格，其實我覺得三年還太短)
二、 每年維持至少聘僱2名台籍員工(但是這裡有漏洞，不用聘僱全職，不過很快又會改了)。**重點是不能算自己喲。 **
三、 投資人應於投資事業設立完成後第，每屆會計年度終了後6個月，檢送投資事業經會計師查核簽證之財務報表及僱用員工人數送投審會備查。(這裡的重點是要幫勞工投勞健保和提撥退休金）
四、 於計劃書中列明投資效益，包括預估最近三年之營收以及闡述對台灣有何經濟或產業助益。 （這點最重要，投審會最喜歡看作文比賽)
五、 預計投資金額之600萬台幣，如何規畫投資在設備、首批進貨、店面或辦公室裝潢及相關項目之金額，乃至於留做營運週轉金之金額。（通常前期投資不用太多，但是要能夠自圓其說）
六、 出生地為中國大陸地區者,應檢附港澳居民來往內地通行證及經大陸公證處驗證之當地公安部核發之大陸戶口註銷證明書正本。 （怕你是匪諜)
七、 應檢附最高學歷證書、現職在職證明、財力及資金來源等證明文件影本。(怕你洗錢）
八、 填報具體產品或服務項目,並檢附所登記營業項目之營運計畫說明，該說明內容包括產品服務內容、產品服務應用範圍、銷售服務對象、主要供應商名單、行銷方式/管道以及各營業項目營收比重等。（一樣是作文比賽中的一部分）
九、 經營內容及商業模式概述。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
