<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>網路行銷 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://www.liverx.org/category/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</link>
    <description>Recent content in 網路行銷 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2020 22:17:30 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.liverx.org/category/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>永安旅遊真的離譜</title>
      <link>https://www.liverx.org/2020/02/10/%E6%B0%B8%E5%AE%89%E6%97%85%E9%81%8A%E7%9C%9F%E7%9A%84%E9%9B%A2%E8%AD%9C/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 22:17:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2020/02/10/%E6%B0%B8%E5%AE%89%E6%97%85%E9%81%8A%E7%9C%9F%E7%9A%84%E9%9B%A2%E8%AD%9C/</guid>
      <description>很多人找機票都會用Skyscanner，其中有兩家網站常常出現，一家是Trip，一家是永安旅遊。本來我一般都是搭固定那幾家廉航，最常搭亞航，所以通常都是自己上公司官網定票。結果這次因為要去上海看展，要搭春秋航空公司。不小心就搜尋到永安旅遊這家旅行社。
本來是旅途順利的話，大概就不會知道這家公司的惡行惡狀，但是因為武漢肺炎，所以上海之行取消，那就聯絡要退票，結果電話語音是廣東話，我打台北，你給我撥廣東話，你太不尊重台灣同胞了吧。然後各種推托，不處理，說沒接到通知，都封城了，你還裝死！
最後沒辦法願意退票了，居然一個人要收我150港幣的手續費，我機票才1600左右，你退票要收600元，你是土匪嗎？你要用什麼人工來處理，需要成本這麼高？呼籲大家千萬不要用這種旅行社買票！還有更恐怖的經歷，請大家自己上網搜尋! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣商標註冊申請</title>
      <link>https://www.liverx.org/2017/10/11/%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%95%86%E6%A8%99%E8%A8%BB%E5%86%8A%E7%94%B3%E8%AB%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 12:56:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2017/10/11/%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%95%86%E6%A8%99%E8%A8%BB%E5%86%8A%E7%94%B3%E8%AB%8B/</guid>
      <description>商標設計事項：
  不應使用商品本身功能作為商標設計 例如，設計「滅蚊」為殺蟲劑商標，其滅蚊應為商品說明而非商標用途。
  避免與他人著作商標有相似構型
  不應使用具有混淆商品內容、性質、產地的文字或圖形
  台灣商標審核時間大約需要九~十五個月
商標圖樣應具有識別性，進而區分商品來源 (商標法§19)商標圖樣應以清楚、明確、完整、客觀、持久及易於理解之方式呈現。
商標核准審定後取得商標權規定 (商標法§32)核准審定書送達的兩個月內繳納註冊費後給予註冊公告與註冊證。
商標廢止情形 (商標法§63)自行變換商標或加附記，致與他人使用於同一或類似之商品或服務之註冊商標構成相同或近似，而有使相關消費者混淆誤認之虞者。 無正當事由迄未使用或繼續停止使用已滿三年者。但被授權人有使用者，不在此限。 未依第四十三條規定附加適當區別標示者。但於商標專責機關處分前已附加區別標示並無產生混淆誤認之虞者，不在此限。 商標已成為所指定商品或服務之通用標章、名稱或形狀者。 商標實際使用時有致公眾誤認誤信其商品或服務之性質、品質或產地之虞者。
申請商標需準備文件
申請書 (紙本申辦請參考本網頁)
清楚商標圖樣、規費(請參閱本附件)(商品分類請參考本網頁)
商標代理人需準備委任書(請參閱本附件)與代理人簽章。
相關法規：商標法</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PayPal綁定銀行或支票教學</title>
      <link>https://www.liverx.org/2017/09/11/paypal%E7%B6%81%E5%AE%9A%E9%8A%80%E8%A1%8C%E6%88%96%E6%94%AF%E7%A5%A8%E6%95%99%E5%AD%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 12:18:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2017/09/11/paypal%E7%B6%81%E5%AE%9A%E9%8A%80%E8%A1%8C%E6%88%96%E6%94%AF%E7%A5%A8%E6%95%99%E5%AD%B8/</guid>
      <description>PayPal提供綁定銀行或支票進行儲值的功能， 請先進入錢包連結至允許儲值的帳戶。(以下透過PayPal台灣地區示範，不同地區顯示畫面會有出入)
電子錢包連結 https://www.paypal.com/myaccount/wallet

支票請分別輸入銀行代碼與帳戶號碼
(如果不清楚請直接聯繫您所屬的銀行客服人員查詢)


若使用儲蓄帳戶請分別輸入銀行代碼與帳戶號碼
(如果不清楚請直接聯繫您所屬的銀行客服人員查詢)


請注意：
  銀行帳戶與PayPal登記名稱必須相符，以利PayPal識別身分；
  若您銀行帳戶為約定轉帳的模式，需事先將PayPal登記為收款人(查看收款人資訊)；
  轉帳資金需要3~6天才能顯示於PayPal帳戶餘額中。
  不同國家地區的PayPal連結銀行與儲值的規定不同，請參考**常見問題**或**連繫客服**。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台南網頁設計</title>
      <link>https://www.liverx.org/2017/06/22/%E5%8F%B0%E5%8D%97%E7%B6%B2%E9%A0%81%E8%A8%AD%E8%A8%88/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 13:26:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2017/06/22/%E5%8F%B0%E5%8D%97%E7%B6%B2%E9%A0%81%E8%A8%AD%E8%A8%88/</guid>
      <description>精準打造網路行銷計畫
有效提升網站人流，增加曝光度，
優化網頁提升瀏覽體驗，
歡迎與我們聯絡
YouBe網路行銷</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>網路行銷的案例</title>
      <link>https://www.liverx.org/2014/05/04/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E7%9A%84%E6%A1%88%E4%BE%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2014 14:41:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2014/05/04/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E7%9A%84%E6%A1%88%E4%BE%8B/</guid>
      <description>最近開始來打網路行銷的關鍵字，目前這個關鍵字不知道在哪一頁，看看何時可以上第一頁，希望也能夠像我幫忙做的另一個客戶一樣，五天就上第一頁。
下一篇愛爾麗醫美涉嫌逃稅</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>樂亦康的廣告</title>
      <link>https://www.liverx.org/2008/11/14/%E6%A8%82%E4%BA%A6%E5%BA%B7%E7%9A%84%E5%BB%A3%E5%91%8A/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2008 09:56:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2008/11/14/%E6%A8%82%E4%BA%A6%E5%BA%B7%E7%9A%84%E5%BB%A3%E5%91%8A/</guid>
      <description>樂亦康是台灣第一個上市的益生菌，也因為現在有更多更好的新產品出來，例如益敏康，威敏，這些好產品的上市對於和樂亦康也造成很大的衝擊，所以景岳上市之後，加上股票有點小跌，於是推出了電視廣告來加強買氣，我仔細看了一下這個廣告還挺好笑的，利用楊過和小龍女的對效，帶出過敏兩個字，但是應該是楊過和趙敏可能會比較好一點．
這個廣告拍的淺顯易懂，相信應該會有很多民眾會因為廣告跑去買的，如果有名眾需要便宜的樂亦康，高藥師可以介紹你們可靠的管道喲!!!
意者來信詢問，絕對保證全省最便宜，因為友人進了一堆貨，但是因為效果不佳賣不出去，要買的手腳要快喲!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zoho creator</title>
      <link>https://www.liverx.org/2008/07/11/zoho-creator/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2008 06:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2008/07/11/zoho-creator/</guid>
      <description>現在如果要寫個小小的資料庫，做個客戶關係管理的話，有時候請人家寫個小程式得花上一筆錢，現在有一個程式叫做Zoho creator，只需要動動滑鼠就可以做出一個小型的線上資料庫，對於不懂程式的人相當方便。
底下有一篇教學相當清楚
大家都可以參考喲</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讓台灣319找到國際座標</title>
      <link>https://www.liverx.org/2008/07/01/%E8%AE%93%E5%8F%B0%E7%81%A3319%E6%89%BE%E5%88%B0%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E5%BA%A7%E6%A8%99/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2008 13:46:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2008/07/01/%E8%AE%93%E5%8F%B0%E7%81%A3319%E6%89%BE%E5%88%B0%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E5%BA%A7%E6%A8%99/</guid>
      <description>一個鄉鎮的特色，就足以讓台灣站上國際舞台 一座地方圖書館，就可能讓一種好的觀念擴散 一本書，更有可能改變一群人的未來
我們正努力讓「我所看見的未來」一書，出現在每個基層公務員的桌上 出現在每座鄉鎮公共圖書館的架上，讓一種值得思考的觀念，一種從國際思考的視野 深耕地在我們最愛的土地上
這是嚴長壽先生發起的募書活動，網站上有這樣幾句話，一本書可以改變一群人的未來，我相信城鄉的貧富差距不重要，心靈的充實與否才能改變未來，很多學者都來自於偏遠的鄉鎮，希望大家來支持嚴長壽先生的活動，謝謝各位。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>網拍專訪之黑傑克購物網</title>
      <link>https://www.liverx.org/2008/06/27/%E7%B6%B2%E6%8B%8D%E5%B0%88%E8%A8%AA%E4%B9%8B%E9%BB%91%E5%82%91%E5%85%8B%E8%B3%BC%E7%89%A9%E7%B6%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2008 08:04:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2008/06/27/%E7%B6%B2%E6%8B%8D%E5%B0%88%E8%A8%AA%E4%B9%8B%E9%BB%91%E5%82%91%E5%85%8B%E8%B3%BC%E7%89%A9%E7%B6%B2/</guid>
      <description>很久之前在工商時報寫過網拍賣家的專訪，最近想繼續這樣的工作，預計寫完百大賣家，今天訪問的是一個專門賣纖維彈簧透氣墊的賣家。
請問你是怎麼決定踏入網拍這一行??
因為剛開始在公司接觸到一個產品﹔纖維彈簧透氣墊，這東西的應用範圍很廣，可以用在空調機車墊或者汽車座墊，特性在於非常通風透氣，例如機車坐墊在戶外的時候，因為太陽直射會使得溫度非常高，但是我們的機車坐墊，可以避免臀部與機車椅墊的直接全面接觸而感覺煎燙，騎乘時氣流會引入座墊內，有通風涼爽的效果，宛如坐墊有空調一般！
請問您的產品有何特色?
此墊體為專利墊體，由纖維彈簧經過特殊編織方法做成纖維彈簧透氣墊，厚度約１公分，可承受平均受130kg/22cm2，因受力時，依然保持一定厚度，所以能藉由風將外界氣體由任何角度，暢通無阻進入墊體內，通風透氣彈性佳！三度空間一體織造、立體設計，讓氣體於墊體內四通八達，使墊體能隨時保持清涼、透氣，讓使用者保有乾爽、舒適。
踏入網拍之前你做了哪些準備??
除了對產品特性的了解以外，我還上網看了是否有同類型的產品，最基本的拍照也是下足了本錢，因為網拍是摸不到東西，所以對於視覺上的要求特別重要，還有對於自家產品特性的敘述，也要透過淺顯易懂的文字來表達，讓買家很快的被我打動，當然開始的階段花了很多時間嚐試和摸索，中間的甘苦只有自己才知道。當然也會觀察其他賣家是怎麼增加評價的，因為有好的評價，才能夠吸引買家。
在網拍的過程中你遇過哪些困難(例如﹔低價者的競爭，還有越來越低的毛利)
每個賣家雖然都對自己的產品有信心，但是會上網買東西的買家，難免都會比價，所以產品價格是否有競爭力，也成為我們的壓力來源，還好這是我們工廠的專利產品，我們是最上游，就算遇到的競爭者都是工場賣出透氣墊給他們，但他們製作的樣式不太一樣，還是跟我們有差別，另外就是奇摩收取的費用也慢慢成為成本中的負擔。為了增加賣場的多樣化，我們也嘗試賣一些美髮產品，雖然市場大，但是相對賣的人也多，遇到競爭的機率較高，相對的也降低毛利
在網拍的過程中你獲得什麼??(以及還有對未來的展望)
許多人都以為網拍可以賺到很多錢，當然在這一行，也真的有人賺到錢，但是根據統計，網拍的賣家收入是比不上正常上班收入的，所以在交易的過程中如果可以遇到不錯的買家，或者是成為忠實顧客，又介紹別人來光顧，網拍買家中當然會有各行各業的人，面交的時候會稍微聊了一下，不管是交換一些工作經驗，或者擴大視野，都是額外的收穫，有時候也會遇到明星來買，更會讓我高興很多天，最特殊的就是還有超級星光大道的製作單位來接洽。至於未來的展望，我希望賣場的能見度更高，網拍收入也能更穩定，除了自己好，也希望網路買賣更趨成熟，變成是每個人都能接受的交易行為。
如果再讓你選擇一次，你會選擇網拍嗎??
雖然做一行怨一行，但是如果再選擇，我還是會投入網拍的行業，現在社會是多元化的，每個管道都有一定的市場，網路買賣也有一定的支持人數，而且市場一直在擴大中，不管買或賣，我也都曾在其中。當我有需要的產品或服務時，不管是不是從網路購買，我都會先上網先找資料做功課，來和目前市面上的做比較，不管是熱門或是冷門的產品，也都能夠有滿意的答案。
對於想要進入網拍業者的人你能給一些建議嗎??
網路上有職業的賣家，當然也有業餘的賣家，但是只要你面對消費者，你就必須有一定的服務水準，不管客戶的消費金額，誠心服務都是最重要，把自己當作買家，基本上就不會相距太遠了。當遇到客戶提出的問題，能夠迅速有誠意的解決，就能夠得到客戶的信賴。網拍只是個很多交易管道中的一個，如果只想靠這管道快速賺錢，是會失望的。雖然網路的的賣家良莠不齊，但堅持做自己最好的就對了，希望大家一起營造優質的網路交易環境 。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新書終於上市</title>
      <link>https://www.liverx.org/2008/05/12/%E6%96%B0%E6%9B%B8%E7%B5%82%E6%96%BC%E4%B8%8A%E5%B8%82/</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2008 09:50:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2008/05/12/%E6%96%B0%E6%9B%B8%E7%B5%82%E6%96%BC%E4%B8%8A%E5%B8%82/</guid>
      <description>說來也許是個諷刺，或者也可以說是個巧合，寫部落格開始兩年多，從2006年三月開始，到2008年一月底和出版社簽約出書，預定五月一號上市，卻在上市前的半個月，我在Yahoo的部落格遭到雅虎毫無理由的關掉，據說是衛生主管機關去函說違反規定，真不曉得我們要這種衛生主管機關要做什麼??
高藥師的部落格有四百多篇文章，一百四十萬次的瀏覽人次，將近一萬篇的回應，五千人的訂閱數，這種全台灣第一的醫療部落格，衛生主管機關居然說我違反規定，不過不管如何，新書還是上市了，書名叫做藥不會殺人，你的錯誤觀念才會．
新書上市的活動和介紹可以參考出版社的宣傳，有興趣的可以看看．
如果想訂購，這裡是博客來的網址，本書的版稅都捐給罕見疾病基金會，大家買書也可以做功德．
每個打擊，都有它的意義；我不祈求一帆風順，萬事如意 我只祈求當每個問題發生時，有繼續面對問題的勇氣與毅力，支撐下去。 嚴長壽
下一篇朋友問的數學問題
延伸閱讀：上電視</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關鍵性客戶所帶來的口碑行銷</title>
      <link>https://www.liverx.org/2008/04/08/%E9%97%9C%E9%8D%B5%E6%80%A7%E5%AE%A2%E6%88%B6%E6%89%80%E5%B8%B6%E4%BE%86%E7%9A%84%E5%8F%A3%E7%A2%91%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2008 09:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2008/04/08/%E9%97%9C%E9%8D%B5%E6%80%A7%E5%AE%A2%E6%88%B6%E6%89%80%E5%B8%B6%E4%BE%86%E7%9A%84%E5%8F%A3%E7%A2%91%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</guid>
      <description>所有做生意的人都知道，口碑行銷是最有效的行銷方式，只是現在這種日頭赤焰焰，隨人顧性命的時機，如果不是超級滿意的服務，要讓客戶幫你介紹客戶，真是比登天還難，對於網路行銷來說，會不會也有一樣的情形呢??
在很多著名的討論區裡面，常常會看到所謂的網友使用心得分享，但是這些是由廠商偽裝的成分居多，要知道網路的特性中，潛水的比冒出水面的多一百倍，除非有躁鬱症的網友，才會冒著沒有代言費，又要擔著有功無賞，做錯要罰的風險，如果你冒冒然去聽信這種推薦的話，當冤大頭的機會很大，倒是由朋友介紹的方式最穩當．
網路上什麼都能買，有某些屬性的產品更適合透過網路來購買，以藥品來說，男性用品中的威而鋼之類的壯陽藥，高居網路購買的第一名，因為去店面購買很尷尬，又不能老是說幫朋友買，所以透過網路購買就可以避免掉這種尷尬，只是對於店家來說，這類的產品如果效果很好，顧客很滿意，也不會幫你介紹的，誰願意承認自己年紀輕輕就得使用藍色小藥丸呢??又比如豐胸產品好了，女性朋友用的再滿意，也不肯跟姊妹淘介紹，就算是好友，大家私底下競爭的可利害了，這些在網路上熱門的產品，願意大聲幫廠商作口碑行銷的實在是少數，不同於其他像3C產品或是衣服之類的，用過滿意會帶來更多的客戶．
誰能解決這個困境呢??
下一篇新書終於上市
延伸閱讀：好聽的聲音</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>塞翁失馬</title>
      <link>https://www.liverx.org/2008/03/30/%E5%A1%9E%E7%BF%81%E5%A4%B1%E9%A6%AC/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2008 06:12:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2008/03/30/%E5%A1%9E%E7%BF%81%E5%A4%B1%E9%A6%AC/</guid>
      <description>大家應該都讀過這句成語，也都知道這個故事，但是現實的生活中，不知道有發生過真實的例子嗎?我自己就有一個真實的例子，大概半年前，無意間認識一家公司的副總，剛開始真的是一見如故，大家都各自抒發自己的夢想，然後我就開始幫他行銷一個產品，但是到真正談到報酬的時候，這個披著羊皮的狼，露出了本性，他希望我為了他的理想付出，而只給我少少的報酬，錢的多少不是我所計較的，而是他對人的不尊重，當然被耍的感覺不是很好，不過因為當時為了行銷產品寫的一篇文章，竟然輾轉被一位出版社的主編看到，而跟我連絡，我就出了生平第一本書，預定在五月上市，這是我星期六幫他們演講的幻燈片，這個生活中的小例子，告訴我有時候當然看起來沒有報酬的付出，可能在日後給你很大的幫助．
點這裡可觀賞簡報 
下一篇關鍵性客戶所帶來的口碑行銷</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>網路行銷</title>
      <link>https://www.liverx.org/2008/03/17/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2008 02:05:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2008/03/17/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</guid>
      <description>網路行銷這個題目非常大，但是這年頭大家都知道網路行銷，也都在談網路行銷，但是真的懂網路行銷的很少，年紀大的更少，一堆騙錢的公司，告訴客戶只要在網路上買買關鍵字就是網路行銷，或者發發垃圾信，這些如果叫做網路行銷的話，那教書的教授都可以退休，大家也可以不用上班，只要參加一堆直銷，再利用網路行銷就可以賺大錢了 ．
事實上很多人把網路行銷和關鍵字行銷搞混，把關鍵字行銷變成萬能的天神，以為只要買了關鍵字，客戶就會蜂湧而來，這完全是大錯特錯的想法，關鍵字行銷只能給你帶來曝光度，只能夠讓客戶比較多機會進入你的網站，但是要怎麼將客戶留住，甚至在許多的競爭者中看中你，願意購買你的商品，這是有一些學問的，你必須懂很多東西，包括顧客的心理，還有你所要銷售的東西品質，加上你的競爭者，產品的定價，這些都是網路行銷的一部分，而買關鍵字或者是發垃圾信，只是網路行銷的一小部分，重要度頂多只能20%而已．
其實行銷的本質並沒有太大差別，網路行銷只是把實體交易變成網路交易而已，開一個店面會需要裝潢，網站或者Blog也需要弄的漂漂亮亮的，你賣的東西越便宜越有人買，在網路上更是如此，你去百貨公司買東西需要好服務，網路行銷亦然，只是網路行銷需要用到一些工具，許多人因為害怕科技，就以為網路行銷是個新東西，事實上以後網路行銷會變的很容易，尤其現在Google要開始進入手機廣告這一塊，將來的廣告可能會從電視或者報章雜誌，全部都湧向手機，也就沒有所謂是不是網路行銷的區別了．
至於如何做行銷，那又是另外一個大課題了，可以參考這個網站．
上一篇典型的知識份子
下一篇塞翁失馬</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>典型的知識份子</title>
      <link>https://www.liverx.org/2008/02/27/%E5%85%B8%E5%9E%8B%E7%9A%84%E7%9F%A5%E8%AD%98%E4%BB%BD%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2008 15:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2008/02/27/%E5%85%B8%E5%9E%8B%E7%9A%84%E7%9F%A5%E8%AD%98%E4%BB%BD%E5%AD%90/</guid>
      <description>今天讀了一篇九把刀的文章，覺得非常感動，對於九把刀有一種特殊的感情，因為他的父親也跟我一樣是個社區藥局的藥師，當然他的文筆也深深吸引著我，我看到這篇文章裡面有一段話，我深受感動
所謂真正的知識份子，是自己的知識貢獻給知識比他低的人，而不是反過來利用知識，去掠奪知識比他不足的人
我走遍許多社區藥局，幾乎沒有藥局賣醫學書籍的，一方面是利潤不好，台灣民眾也沒有買書的習慣，但是最重要的是台灣許多社區藥局的藥師，靠的是欺騙民眾，利用民眾對藥不懂，因為資訊的不對稱，而對民眾予取予求，高藥師最討厭這樣，我賣書，而且鼓勵民眾看書，因為民眾懂的越多，才知道原來我們有在讀書的藥師，是應該受到尊重的，那些昧著良心做事的藥師，才會慢慢被淘汰．
知識份子，社區藥局的藥師，你算是知識份子嗎??
下一篇網路行銷</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跟Jobs學創新</title>
      <link>https://www.liverx.org/2008/02/02/%E8%B7%9Fjobs%E5%AD%B8%E5%89%B5%E6%96%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2008 13:35:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2008/02/02/%E8%B7%9Fjobs%E5%AD%B8%E5%89%B5%E6%96%B0/</guid>
      <description>暨上一篇jobs的簡報，應該繼續來介紹一下Jobs這一位天才，其實他回到蘋果以後，作了許多特殊的事情，但是他創立蘋果以後，一直到回鍋之前，中間的那一段他做了些什麼?!
賈伯斯在1985年蘋果高層權力鬥爭中離開蘋果並成立了NeXT公司 ((發展出NeXT電腦及NeXTSTEP操作系統。就像Lisa一樣，NeXT擁有最先進的技術，但是不能成為最流行的電腦，不知道創立NEXT公司是否帶給jobs一些想法，好的技術不一定能夠錢))。1997年，蘋果收購NeXT，賈伯斯回到蘋果接任首席執行官，他花1000萬美元從喬治盧卡斯 ((著名的導演，作品有星際大戰和奪寶奇兵))手中買了Pixar ((他從從喬治·盧卡斯手中收購了Lucasfilm旗下位於加利福尼亞州Emeryville的電腦動畫效果工作室，並成立獨立公司皮克斯動畫工作室（Pixar）。在之後十年，該公司成為了眾所周知的3D電腦動畫公司))，這公司已在2006年被迪士尼收購。賈伯斯還是迪士尼公司的董事會成員和最大個人股東．
Pixar應該是Jobs做的第一個創新，將動畫技術結合一些古老的童話或者是生活中不可能達到的夢想藉由Pixar將之賦予生命，然後搬上螢幕，用特殊的行銷手法讓這些電影賺錢，大量動畫人員的薪水絕對會比大卡司便宜的太多，定位在Teenagers的客戶，沒有生產力，卻有最強大的購買力，沒有特殊的技術，透過思考模式的創新，讓迪士尼這家公司再創高峰．
很多公司以為創新就是一直研發新技術，其實透過觀念的革新，能夠看見問題的本質，才能夠在商業競爭中獲勝，Wii在市場上打敗微軟的Xbox和新力的Ps3，靠的就是將遊戲簡化，將遊戲從宅男的手中禁臠變成全家人的開心果，這也是這些資訊廠商要將電腦從資訊產品變成家用品，應用的都是一樣的觀念．
一般的公司目標都是擴大市占率，希望能夠把所有的市場壟斷，但是Jobs反其道而行，他懂的如何將缺點變成優點，他知道地球人對於稀少東西的熱愛，於是他將Mac當成精品來賣，不強調技術，而強調Design，讓擁有Mac變成一種時尚，每一個愛美女性需要有一個LV包，真正懂電腦的宅男，就算平常不用，也應該擁有一台Mac以供出門攜帶，當你買不起LV包包，總可以買LV的配件來過過癮，所以Mac推出了ipod，讓你不用花大錢，也可以進入Mac俱樂部，不聽音樂，沒關係Mac給你iphone，Mac給你的是一種屌，一種我有的你沒有，一種你有的我比你行的爽，所以我們願意花大錢買Mac的東西，我們花的起！！
Mac真的是精品嗎??jobs居然開了Mac的直營店，2006年5月18日，紐約大道上出現了一間外觀由玻璃打造的大方塊，佇立在川普大樓(Trump Towers)、Bergdorf Goodman百貨公司及FAO Schwarz等名門大廈中，這正是號稱不關燈的蘋果旗艦店。負責通路業務的資深副總裁朗.強生(Ron Johnson)，向執行長賈伯斯(Steve Jobs)提出了蘋果直營店必須具備寬敞的空間作為展示。
這個概念獲得賈伯斯的認同，並且開始成立第一家蘋果直營店，同時也為蘋果直營店的風貌：寬敞、明亮、開架式及人性化(容許試用)的展示空間，樹立了新的里程碑。但是這麼貴的地段，又是寬敞的空間，這樣的店能賺錢嗎??
根據調查機構Sanford C. Berstein的坪效獲利調查數字顯示，2006年時，蘋果直營店的獲利能力是每坪4032美元(相當於12萬多台幣)，在零售通路中，甚至超越精品龍頭Tiffany。由此可見，蘋果創造的專售店規模是成功的，並獲得市場的肯定，也為資訊通路創造新的經營模式。
在資訊系統裡面，強調的是開放，普及；但是Mac反其道而行，支援的軟體少，硬體貴，在在使得進入進入Mac族的門檻提高，但是這樣的限制，反而類似像會員制的招待所，幾百萬的高爾夫球證一樣，不是閒雜人等可以玩的起的．
玩精品這一套，是否也可以用在醫療產業??這是值得思考的下一個問題??</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jobs的簡報</title>
      <link>https://www.liverx.org/2008/01/27/jobs%E7%9A%84%E7%B0%A1%E5%A0%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2008 19:34:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2008/01/27/jobs%E7%9A%84%E7%B0%A1%E5%A0%B1/</guid>
      <description>就像大家所知道的，蘋果電腦這幾年老是領引時尚風潮，執行長Jobs無疑是整個流行的推動者，相對於微軟Bill gates的簡報，Jobs簡直就是已經進入神的領域，而他的簡報掌握的幾個重點，更是行銷的典範，值得我們好好學習，以下是他所利用的簡報技巧，可以讓大家參考．
  簡潔有力：整篇演講就是圍繞在MacBook Air身上，不多說其他的廢話，讓觀眾可以知道真正的重點．
  自在從容：很多世界級的大師演講，也是乖乖的站在講台上，像個木偶一樣，但是Jobs像個花蝴蝶一樣滿場飛舞，他才是這場簡報的主角，而不是那幾張Silde．
  製造驚奇：當Silde出現大大的牛皮紙袋的時候，大家可能還丈二金剛摸不清頭緒，但是當Jobs慢慢走向旁邊的講台，慢慢的從紙袋中拿出晚上的主角，我相信就像對中大樂透一樣，所有的解釋都是多餘了．
  給觀眾應該獲得的：大部分簡報者，都想告訴消費者，他們的東西技術有多領先，功能有多強，好像裝上翅膀就能飛，但是這些人都錯了，如果你的觀眾是消費者，不是你博士論文的老師，否則你該吸引他們來買，而不是讓他們拍手．講他們聽懂的語言來吸引他們，讓他們乖乖的從口袋掏錢，不必知道原因．
  圖比文字重要：很多簡報者忘了一件事，圖比表重要，表比文字更吸引人，如果有動畫，更能讓觀眾捨不得離開目光．
  語調的控制：Jobs的演講，不會像你大學的老師，放起幻燈片就像你想睡，他的演講時快時慢，像一場緊湊的電影，講到重點處，更像情人在你耳邊呢喃，透過這樣的簡報，我只能說這是一場催眠秀．
  傳達熱情：一場好的簡報能讓你的產品讓人印象深刻，所以不必緊張不必害怕，只需要多多練習，將你愛這個產品的熱情傳達給觀眾，抱著獨樂樂不如眾樂樂的心態，觀眾會感受到你的熱情的．
  下一篇文章我們將介紹如何跟Jobs學創新</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>從心經學習如何做簡報</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/12/15/%E5%BE%9E%E5%BF%83%E7%B6%93%E5%AD%B8%E7%BF%92%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E7%B0%A1%E5%A0%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2007 12:52:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/12/15/%E5%BE%9E%E5%BF%83%E7%B6%93%E5%AD%B8%E7%BF%92%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E7%B0%A1%E5%A0%B1/</guid>
      <description>心經可以說是佛教經文中流傳最廣，知名度最高的經文，雖然篇幅不長，其中的微言大義已經有許多大德翻譯著說，自不待末學野人獻曝，只是我反覆讀心經的經文發現，經文的寫作方式，對於我們做簡報也有一些啟示．
觀自在菩薩，行深般若波羅密多時，照見五蘊皆空，度一切苦厄． 簡報的第一張就告訴我們，心經可以讓我們想要得到像菩薩般的大智慧，這就是重點，當人家來聽我們的簡報，第一張Silde可以讓他知道後面這段時間，他可以得到什麼樣的內容，這內容是否能夠吸引他，就是在第一張Silde決定了．
舍利子，色不異空，空不異色，色即是空，空即是色． 這第二張Silde，簡單的將你要介紹的產品做了清楚的解釋．這裡是從產品外觀來說明，通常也可以應用在任何的產品，如果是無形的產品，也可以從實質利益的角度來看．
受、想、行、識，亦復如是。 這第三張Silde，將你的產品做了延伸或者是和其他產品做了比較．
舍利子！是諸法空相：不生不滅、不垢不淨、不增不減。 這第四張Silde，又從另外一個面相來講述產品的好壞，偏重在於產品性質的部分，或者可以說是使用方式之類的；也有加深觀眾印象的意味，
是故空中無色，無受想行識。無眼耳鼻舌身意，無色聲香味觸法。無眼界乃至無意識界。 第五張Silde，是接續第四張Silde，如果能夠按照前面的做法，自然可以導向一個非常清楚的結果，這裡通常可以用令人信服的實驗報告，或者是引經據典，讓觀眾潛意識裡面接受我們的推論，進而被我們影響．
無無明，亦無無明盡；乃至無老死，亦無老死盡。 第六張Slide，換了一種方式來講這產品，應用上可以開始談產品的價錢和價值的相對性，在這裡可以讓觀眾明白，選擇我們的產品是有價值的，不需要考慮價錢的因素．
無苦集滅道。無智亦無得，以無所得故。 第七張Slide，說的是如何得道，也可以說的是產品的通路，行銷學上的4P中的place，告訴觀眾我們的產品可以從哪裡取得．
**菩提薩埵，依般若波羅密多故，心無罣礙。****無罣礙故，無有恐怖。**遠離顛倒夢想，究竟涅槃。 第八張Silde，說的是使用產品可以得到哪些好處，畫一個大餅給觀眾想像．提高觀眾使用的興趣．
三世諸佛，依般若波羅密多故，得阿耨多羅三藐三菩提。 第九張Silde，這部分就牽涉到產品代言了，讓觀眾知道有哪些知名人物也使用了這產品，沒想到再幾千年前，這樣的行銷手法已經廣為使用。
故知般若波羅密多，是大神咒，是大明咒，是無上咒，是無等等咒，能除一切苦，真實不虛。 第十張Silde是講這產品的市場定位，這在行銷學上的也是相當重要的，這部分做的好，關係到產品的成功與否．
故說般若波羅密多咒。即說咒曰：揭諦揭諦，波羅揭諦，波羅僧揭諦，菩提薩婆訶。 最後這張Silde，也是第十一張Silde，可以當作是總結，可以介紹一下這個產品的其他部分，或是需要再度補強的地方，或者感謝聽眾也可以．
如果是一般小型的Seminar，10~15張的Silde數量是相當適合的，如果張數太多，會影響到觀眾的耐心，大家可以利用心經的格式，模擬一下自己產品的簡報，也許會有意想不到的收穫喲!!!
下一篇是Jobs的簡報</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>置入性行銷與媒體專訪</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/10/15/%E7%BD%AE%E5%85%A5%E6%80%A7%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E8%88%87%E5%AA%92%E9%AB%94%E5%B0%88%E8%A8%AA/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2007 12:57:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/10/15/%E7%BD%AE%E5%85%A5%E6%80%A7%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E8%88%87%E5%AA%92%E9%AB%94%E5%B0%88%E8%A8%AA/</guid>
      <description>看到這個標題，大家又要以為這是老套了，事實上今天不是真的要講置入性行銷和媒體專訪，這雖然是這一兩年忽然火紅起來的行銷手法，我想談的是這兩種手法和網路行銷裡面的SEO，也有人稱之為搜尋排前或是關鍵字行銷，聽起來似乎一點關係都沒有，但是仔細研究之下，會發現利用關鍵字在網路上來吸引人潮，怎麼會跟置入性行銷扯上關係呢??
傳統的廣告方式因為商業性太強，實際上很容易引起消費的反彈或者戒心，所以為了讓消費者在不知不覺中就被影響，近幾年來利用媒體專訪而行置入性行銷，也的確得到不錯的效果，在網路上的廣告手法，從初期的Banner廣告，演變為購買關鍵字廣告，但很快被消費者認定為廣告，而忽略過不理，但是如果利用搜尋引擎找到的資料，基本上在消費者的認定中，會認為是網路的資訊或者可靠資訊，這就是所謂的關鍵字行銷，尤其是在前面幾個位置的連結，更可以快速吸引消費的目光；所以如果能夠在搜尋引擎的前面位置卡位，等於是票房的保證，根據調查結果，消費者的信任度會比傳統的廣告手法好上好幾倍．
或者是一般公關公司會操作的手法就是採用媒體專訪，媒體專訪的好處在於可以短期內大量曝光，但是也只有短期的效果，最多只有一天，除非是有爆炸性的後續爆料，才會有更多的討論，相對於關鍵字行銷來說，長遠來看，投資報酬率是非常不划算的．
下一篇是Adsense</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>專業醫藥網路行銷</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/10/07/%E5%B0%88%E6%A5%AD%E9%86%AB%E8%97%A5%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2007 13:11:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/10/07/%E5%B0%88%E6%A5%AD%E9%86%AB%E8%97%A5%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</guid>
      <description>最近因為一些原因，survey了一些號稱醫藥方面的整合行銷公司，發現好像大部分的整合行銷公司都比較少注意醫藥這一塊，真正可以算的上專業的醫藥方面的行銷公司，真是屈指可數，就算有在做的幾家公司，也都缺乏專業的醫藥背景，僅僅是跟醫生有良好的關係，或是跟醫藥記者熟而已，真正對於醫藥的生態，或者是消費者的需求，了解的程度都不算是深入，但是由於醫藥界是相當封閉的環境，主事者多半年紀較長，對於網路的了解不深，甚至可以說是完全不清楚，當然也由於藥廠的利潤豐厚，就算用傳統的媒體方式操作，需要花費大筆金錢，藥廠也覺得影響不大．
但是真正專業的醫藥網路行銷，需要有哪些條件呢??
  對於網路的熟悉程度不僅僅只會上網，或是將其外包給配合的網路公司
  本身需具有醫藥背景，醫師不可能，最好是藥學生化背景為佳
  最好本身能在醫療通路呆過兩三年以上，才能熟悉消費者需求
  本身最好操作過完整行銷計畫，才能為客戶提供正確意見，不是照本宣科．
  按照以上四個條件，就很容易可以篩選適合的專業的醫藥公關公司了.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關鍵字行銷對於人生的啟示</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/07/11/%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E5%B0%8D%E6%96%BC%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%95%9F%E7%A4%BA/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2007 11:13:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/07/11/%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E5%B0%8D%E6%96%BC%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%95%9F%E7%A4%BA/</guid>
      <description>關鍵字行銷是在半年之前，遇到三腳貓老師以後，我才懂得原來關鍵字行銷有多麼重要，不只是一種行銷的觀念，也使得我的人生整個發生了質的變化，老師教我的大部分關鍵字行銷的觀念，使得我原來懂的行銷概念更充足，我想國內也許有人比老師懂，但是像老師一樣肯把自己的東西，無私的教給陌生人的，老師應該算是國內第一了!!!
記得有人說過：網路就是江湖，我想說：SEO就是人生，關鍵字就是生活。很多人都是一時興起，缺乏持之以恆的寫下去的恆心。
引用老師的一段話：&amp;ldquo;把網頁寫的簡潔 、網頁各自有其特定的 Title 、網頁的內容圍繞著 title 的語詞而會有自然的相關關鍵字、網頁要多多去爭取外來的連結、連結的來源素質越高越好&amp;rdquo; ；以前總想著要做很多事情，把事情搞的很複雜，做事沒有重點；網頁爭取外來的連結就是讓朋友成為你的助力，這些朋友的素質也很重要。我看過很多年輕的草莓族永遠在社會的底層掙扎，原因無他，他身邊的朋友也都是社會底層，三級貧戶之子出頭的日子已經永遠不會來了。
凡事不可做盡：不管是對於權勢或是金錢的追逐，我們都是要設法搶第一，做到最好為止，但是老師告訴我們SEO不可以過優化，關鍵字不能太多，太多就不是關鍵字，也好像人生的態度，凡事不要太過，老一輩的人也說每個人的錢財有一定，當你賺完了，人生也走到盡頭了!!
Work smart not work hard：小時候，長輩敎我要一分耕耘，一分收穫，對於這樣的座右銘，我一直是深信不疑，一直到遇見老師，才知道證嚴法師說過的：&amp;ldquo;路走對了，再遠也會到!!&amp;quot;，對於很多萬劫不復的人來說，錯誤的方向加上堅持還有強力的執行，就是大災難的開始!!大家可以看我的實例，寫了一年半的舊網站，名次不如老師指導後兩個月的新網站!!
持續比衝動重要很多，對於很多開始寫blog的朋友，一開始一天寫個十來篇，然後十天都不寫，這樣的方式對搜尋引擎來說是很不好的範例， 甚至可能會被處罰。即使每天都寫一篇，一年下來也是三百多篇，在國內算是內容很豐富的blog了!!
最後要特別推薦老師的網站：三腳貓學狗叫
下一篇要介紹置入性行銷與專訪</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何持之以恆的寫下去</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/06/07/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8C%81%E4%B9%8B%E4%BB%A5%E6%81%86%E7%9A%84%E5%AF%AB%E4%B8%8B%E5%8E%BB/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2007 02:57:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/06/07/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8C%81%E4%B9%8B%E4%BB%A5%E6%81%86%E7%9A%84%E5%AF%AB%E4%B8%8B%E5%8E%BB/</guid>
      <description>很多人第一次看到高藥師的blog，都有一種感覺，那就是這一定是個遊手好閒，每天無所事事的人寫的，不然怎麼可能能夠寫了將近四百篇文章呢??國內文章數量多品質又高的網誌很多，不過醫療類的就屈指可數，有時候一堆看高藥師眼紅的同行，想盡辦法要來攻擊高藥師，原因就在於他們的網誌是寫給自己看的，甚至可能自己也不看，不然就全部都是產品訊息，除了產品照片含產品介紹，什麼都沒有；還有一種是很認真的每天從新聞上轉貼文章，不知道這樣的目的是什麼呢???
要每天寫一些新鮮東西，其實真的非常難，就像歌星出唱片一，第一張最好聽，是好幾年的菁華，第二張就開始走下坡，甚至到最後，為了出片而出片，顯得有點後繼無力；很多人也問過這個問題， 剛開始都是熱血沸騰，之後就三天打魚，兩天曬網；最後就根本忘了他的存在；當別人問起時，只會說我也有blog，至於內容就&amp;hellip;&amp;hellip;..。
記得我去參加華山論劍的時候，查理王說到，人家常問他要怎麼作好blog，他就說人家問王建民怎麼把球投好 ，王建民說&amp;quot;一球一球投&amp;rdquo;，大導演李安在成名之前，在家裡蹲了六年；我最喜歡的名模林志玲也到三十多歲才紅；查理王也說；一篇一邊寫；但是一篇一篇寫容易，怎麼找題材呢???還有怎麼讓自己保持恆心呢???
一直到我看到了這篇文章&amp;rdquo;七個增加文章的小技巧&amp;quot;，才發現原來真的需要有點技巧才能夠讓我們持之以恆的寫下去；這七個技巧我就不再贅述，但是我認為更重要的是你要清楚寫Blog的目的是什麼??真的是寫給自己看的話，就不要在乎人氣的多少，如果是為了某些目的才寫的話，也要有清楚的體認，成功必須付出代價，而且寫blog是孤獨的，除了一篇一篇寫以外，也要多多看看別人怎麼寫，了解寫作的技巧，尤其看到人氣高的Bloger，更要虛心請教才是!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關鍵字搜尋排名的結果</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/05/24/%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97%E6%90%9C%E5%B0%8B%E6%8E%92%E5%90%8D%E7%9A%84%E7%B5%90%E6%9E%9C/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2007 03:55:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/05/24/%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97%E6%90%9C%E5%B0%8B%E6%8E%92%E5%90%8D%E7%9A%84%E7%B5%90%E6%9E%9C/</guid>
      <description>最近因為受到高人指點了一些小小的SEO技巧，於是馬上加入了關鍵字行銷的行列，使得本站的一些關鍵字，能在Google或者Yahoo搜尋都有不錯的成績，現在就來跟大家舉例一下：
首先我們來看Google大神的搜尋結果，在首頁打入&amp;quot;imovane&amp;rdquo;，結果出現排名第一的是&amp;quot;活力藥師網&amp;ndash;奇摩部落格&amp;rdquo;，怪的是google居然找到Yahoo的，等會看看Yhaoo會不會找到Google&amp;hellip;.；給他在Yhaoo打imovane下去，第一名就是&amp;quot;www.liverx.net&amp;quot;也是高藥師的啦!!!
簡單的說，在Yhaoo和Google打入imovane這個關鍵字，高藥師都是第一的啦!!只是Yahoo很好笑!!搜尋居然不是找到自己的Blog，反而讓Google找到!!
如果打&amp;quot;宜眠安&amp;rdquo;，結果出現&amp;rdquo;活力藥師網(www.liverx.net)&amp;quot;，這個搜尋結果讓人覺得很興奮，怎麼說呢??Yahoo的部落格高藥師已經寫了一年多，但是Liverx高藥師只有短短兩個月不到的歷史，以&amp;quot;中文的搜尋&amp;quot;來說，經過適當的技巧處理以後，居然可以幹掉一年多的Yahoo，再一次證明了，努力不一定會成功，成功需要方法!!
那如果給他打&amp;quot;imovane+宜眠安&amp;quot;呢??結果是www.Livrx.net 的網頁排第一，Yahoo的網頁排第二，這樣的結果讓大家知道，為什麼高藥師要從Yahoo逃走了吧!!!
現在來看看Yhaoo的關鍵字搜尋結果，我們在首頁打入&amp;quot;imovane&amp;rdquo;，結果出現排名第二的是&amp;rdquo;精神科用藥之imovane(www.Liverx.net )，排名第29的是新浪的活力藥師網，而Yahoo自己的部落格不知道哪裡找的到???
再打入&amp;quot;宜眠安&amp;rdquo;， 結果出現關鍵字排名第一的還是www.liverx.net，排名第四的是台視的部落格，排名第13的才是Yahoo的部落格!!!天呀，自家人都不捧自家人的場!!!
再打入&amp;quot;imovane+宜眠安 &amp;ldquo;，搜尋結果第三的是台視的部落格，www.liverx.net排在第五，而Yahoo自己的排在第九。
綜合以上的結果，大家必須好好考慮一下，如果想要大家能找到你的網頁，選擇真正懂網路行銷的公司，才能夠達到真正的效果．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wordpress固定網址的寫法</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/05/23/wordpress%E5%9B%BA%E5%AE%9A%E7%B6%B2%E5%9D%80%E7%9A%84%E5%AF%AB%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2007 18:49:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/05/23/wordpress%E5%9B%BA%E5%AE%9A%E7%B6%B2%E5%9D%80%E7%9A%84%E5%AF%AB%E6%B3%95/</guid>
      <description>最近讀到一篇相當不錯的文章，是三腳貓老師寫的，相當不錯，大家可以去參考。
WordPress 是 PHP 程式所建立的 Blog 系統。網頁 URL 的表達方式，原本不乏 filename.php?id=123 這類型式的寫法。不過，WordPress 的原作者群也都對於 SEO 深入的考慮，提供了固定網址（Permalinks）的檔名用法。
在此，不再討論固定鏈接（Permalinks）的檔名的重要性。主要在於討論如何設置？ 如何設置是最好？
固定網址如果要改成*.html 的方式，似乎會更好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何選擇網路購物的賣家</title>
      <link>https://www.liverx.org/2006/11/15/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%81%B8%E6%93%87%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%B3%BC%E7%89%A9%E7%9A%84%E8%B3%A3%E5%AE%B6/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2006 17:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2006/11/15/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%81%B8%E6%93%87%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%B3%BC%E7%89%A9%E7%9A%84%E8%B3%A3%E5%AE%B6/</guid>
      <description>我想現在在網路購物的人真的非常的多 多到快要滿出來了
尤其報章雜誌上也常會出現某某評價很高的賣家 賣的都是贓貨或者是仿冒品
但是網路賣家這麼多,我們如何去選擇呢 筆者是個藥師,那就從醫療方面來著手吧
1.賣家最好能夠是專業的醫師或者藥師 個人認為連營養師和護士提供的意見也不一定很全面
2.最好能夠配合實體店面.這樣萬一買到有問題的商品才能夠找的到人
3.通常那種網頁上都是老王賣瓜的見證之類的,一大堆人來說產品有多少,仔細一看計數器根本沒有幾隻貓,這就要小心囉,既然這麼紅,怎麼會沒有人看!!!
4.回信的速度快慢,通常回信很慢的人是把網拍當作兼職在做 這既然是他的兼職,品質方面可得小心 因為他隨時可以不做,你的售後服務該怎麼辦???? 通常如果回信的時間超過12小時就是不及格了
5.想要推銷大過於顧客需求 有些賣家不管顧客的需求,就拼命了的推銷賺錢 可以從幾點看出來,教大家分辨 在最顯眼的資料上留大哥大 你知道如果網路有多少人看 如果生意好的話,根本是打不通的 唯一的理由是賣家太希望&#39;做到&#39;生意了 通常我看到這種賣家,直接跳過
6.真正的專家不會自稱xx達人,或者大師,或是說在醫院上班,在藥廠上班
7.售後服務 收到東西以後,賣家會不會關心你 或者是包裝是否用心,都能看出來賣家是否把這當成事業的
8.在其他的網站上有人固定的廣告某某網站多好多好,每次講的話都是貼同樣的文章,你想有這麼熱心的網友嗎???
下一篇排行衝上第22名</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>