<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sbir on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://www.liverx.org/tag/sbir/</link>
    <description>Recent content in sbir on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jul 2016 15:19:44 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.liverx.org/tag/sbir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>如何申請Sbir</title>
      <link>https://www.liverx.org/2016/07/24/%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%94%B3%E8%AB%8Bsbir/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2016 15:19:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2016/07/24/%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%94%B3%E8%AB%8Bsbir/</guid>
      <description> 講到這個Sbir，創業圈的應該都知道，簡而言之，它就是一種政府的補助。創業圈聽到補助這兩個字，眼睛都亮了，但是搜尋網路上大家申請Sbir的經過，似乎是負面居多，搞的大家覺得Sbir一定很難申請，一定是官商勾結，一定是黑箱作業，你問我到底是不是這樣呢？我只能回答，大巨蛋這麼明顯的弊案，但是連智商158的醫師，到現在都拿它沒辦法，你懂我的比喻了嗎？
不懂？！
那我換個方式說，我考上台北醫學院的時候，系裡貼出一張公告，生達藥廠願意提供給入學成績第一名的新生，六千元的獎金。 ((當初學費是五萬多))，很多人都以為一定有人比我高，最後全系只有我去申請，結果當然就是我這個不是最高分的拿到這筆獎學金。如果你覺得有黑箱而不去申請，最後申請到的就是公司養著閒人來寫申請案的公司拿去配，所以我鼓勵大家一定要去申請這些補助，在寫計畫的過程中，絕對會讓你重新審視自己的創業計畫。
什麼人適合申請Sbir 1.創業已經有一段時間的創業家，如果是新創公司，還沒有太多營業額的公司，建議申請天使計畫，這是兩種不一樣的概念。Sbir全名是小型企業創新研發計畫（Small Business Innovation Research)，主要是鼓勵創新研發。當然申請的補助金額也最好不要差距太大。 ((資本額也會有關係))
2.是用這筆錢來當成補助，而不是當做創業基金，因為一般自籌款需要6成左右，補助款申請是4成，但是!!重點來了，政府不可能你申請多少就給你多少，通常是補助款會打8折左右，但是總經費是不能改變的。也就是說，你本來自籌60萬，想申請補助40萬，結果政府只給你32萬，然後你自籌款要變成68萬。萬一自籌款金額超過你的負荷，你放棄簽約，三年內就不能再申請了。
3.不知道自己的創業計畫是否可行，創業者最大的問題在於覺得自己天下無敵，套一句常見的台灣俗語：自己的小孩放屁是轉骨，別人的小孩放屁是腸胃爛。為了避免自己看不見創業的盲點，我覺得完全和你無關的第三者，又不要費用，檢視你的創業計畫，是一件相當不錯的事情，如果別人都能贊同你的計畫，那表示這個計畫成功的機會是比較大的。
4.公司有閒置人力的，根據正常情況下，公司一旦有閒置人力，就會開始打同事小報告，搧風點火之類的 ((不要跟我上網購物喲，這大家都在幹))，輕者配壞辦公室氣氛，嚴重甚至會造成公司損失，讓這種人來寫計畫最好了，反正閒著也是閒著。
常見問題 問：到底要不要請所謂顧問公司來代寫呢？
答：基本上我們還是鼓勵自己寫，畢竟簡報時候，還是需要你自己簡報。但是很多人會說自己文筆不好 ((我自己也是屬於說的比寫的厲害))，建議還是自己寫完初稿，讓別人幫你完善，這倒是可以的。
問：為何這些評審非常不專業呢？
答：其實這個問題存在某種程度的矛盾，如果請業內的評審，很難保證你的心血不會被競爭對手知道 ((有看到網路上有人寫甚至是競爭對手當評審))，所以有時候會請道業外的人當評審，當然你會說不專業的評審如何能審我的計畫，我自己覺得從另一個角度看，你去找金主時候，你會質疑金主是不事業內的嗎？能夠連陌生人都喜歡願意支持你的計畫，這才是本事，對嗎？
問：到底要申請經濟部的Sbir或者地方型的Sbir呢？
答：基本上有三個區別。
第一：時間，經濟部是隨到隨審，地方型基本上是一年一次。
第二：規模，經濟部才能申請補助一百萬以上，地方型是一百萬以下。
第三：難度，當然經濟部是全國來比的，難度比較高。
申請過程 第一次我申請的是經濟部的Sbir，因為野心有點大，想申請比較多的金額，結果是被定的很慘，基本上被吐的有三點：第一點是不夠創新，第二點是法律問題。第三點是懷疑我一個人能維護這個系統 ((甚至評審質疑我怎麼可能做一個線上承載一千人的系統，我有點秀才遇到兵的感覺))。簡而言之，我覺得評審沒有認真聽我的簡報，當然也不是很甘心。於是第二次我想試試看地方型的Sbir。
第二次就比較順利了，申請的內容幾乎是完全一樣，這次評審一樣問了幾個問題，一個是人員的聘任，一個是用哪種語言來寫軟體，一個是系統的負載。評審的過程中覺得受到充分的尊重。經過一個多月的等待，就收到通過的通知了，當然也可能是申請的金額比較小，所以才僥倖通過。
最後做一個總結，能不能過，就是靠運氣，完全決定於你碰到什麼評審 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>