<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>魚油 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://www.liverx.org/tag/%E9%AD%9A%E6%B2%B9/</link>
    <description>Recent content in 魚油 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 May 2020 16:33:26 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.liverx.org/tag/%E9%AD%9A%E6%B2%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>魚油過量有危險</title>
      <link>https://www.liverx.org/2020/05/26/%E9%AD%9A%E6%B2%B9%E9%81%8E%E9%87%8F%E6%9C%89%E5%8D%B1%E9%9A%AA/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 16:33:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2020/05/26/%E9%AD%9A%E6%B2%B9%E9%81%8E%E9%87%8F%E6%9C%89%E5%8D%B1%E9%9A%AA/</guid>
      <description>魚油無疑是近來對健康意識強的人的營養補充劑。有許多已證明的好處，當然也有不少的飼主以為魚油是萬靈丹，可以適用於我們的狗狗寶貝。
什麼是魚油？ 顧名思義，魚油來自海洋動物，是omega-3脂肪酸的豐富來源。動物無法自行生產這些脂肪酸-必須在飲食中食用。因此，它們通常被稱為“必需脂肪酸”。
鯖魚，金槍魚，鮭魚，st魚，魚，藍魚，鳳尾魚，沙丁魚，鯡魚，鱒魚和鯡魚都用歐米伽3裝到the中（雙關語意味），是魚油補充劑的常見來源。對健康有最大好處的脂肪酸是二十二碳六烯酸（DHA）和二十碳五烯酸（EPA）。兩者都是魚油補品標籤上的成分。（事實上很多品牌含量都不足)
魚油的五種已知益處 根據文件中記載的魚油的益處，很多獸醫建議將其用作補充劑
1.關節炎 的治療 omega-3脂肪酸的抗炎特性為其對關節炎犬的治療有益。在對127例患有關節炎的狗的研究中，餵食了補充omega-3脂肪酸飲食的狗表現出從靜止姿勢，活動和行走的能力顯著提高。專門為患有關節炎的犬制定的處方飼料中大量添加了魚油。
2.炎症性皮膚病的治療 過敏性皮膚病和其他炎症性 皮膚病有可能受益於魚油的抗炎作用。對16只皮膚瘙癢的狗進行了研究。與安慰劑組相比，那些接受魚油的人表現出了顯著的改善（瘙癢少，自我創傷少和毛髮改善）。但是臨床上只靠魚油治療皮膚病效果令人失望。效果不如益生菌明顯。
3.犬類認知功能障礙的治療 犬類認知功能障礙是一種公認的老年犬綜合徵，在許多方面類似於人類癡呆症和阿爾茨海默氏病。omega-3脂肪酸DHA已顯示可改善患病狗的認知功能障礙。
4.心臟疾病治療 減肥是慢性相關的常見問題，心臟衰竭的狗。魚油已被證明可以減少這種巨大的減肥。對患有心臟衰竭的狗進行了一項研究，其中一些餵了魚油。與不含魚油飲食的狗相比，接受魚油補充的狗具有更長的生存時間和更少的體重減輕8。
5.腎臟疾病的治療 補充魚油已被證明對患有腎臟疾病的狗有益。經常建議治療腎小球疾病，這是一種腎臟疾病，與尿液中過多的蛋白質流失有關，會使慢性腎臟病惡化。
寵物魚油注意事項 讓買家當心。並非所有非處方魚油都是一樣的。在一項針對美國51種最暢銷魚油產品的研究中，其中21種的DHA和EPA濃度與標籤聲稱的差異超過10％。狗的魚油劑量很重要。魚油過多會產生不良副作用，例如腹瀉，血液凝結異常，傷口癒合延遲，維生素E缺乏，體重增加和免疫系統功能改變。最後，魚油有可能與其他藥物相互作用產生問題，特別是NSAID藥物。
購買魚油之前，請先思考一下 •我的狗是否患有可能從補充魚油中受益的疾病？
•我是否有準備好，狗狗因為服用魚油所產生的副作用？
•我清楚我的狗狗應該吃什麼魚油劑量？哪種品牌的魚油不含重金屬？
•魚油補充劑是否與我給狗服用的其他藥物兼容？
如果您有任何疑問或疑慮，則應該小心，不要花錢又害到你的狗狗。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
