<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>行銷課程 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://www.liverx.org/tag/%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E8%AA%B2%E7%A8%8B/</link>
    <description>Recent content in 行銷課程 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Oct 2007 12:46:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.liverx.org/tag/%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E8%AA%B2%E7%A8%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>你有沒有sense</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/10/%E4%BD%A0%E6%9C%89%E6%B2%92%E6%9C%89sense/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2007 12:46:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/10/%E4%BD%A0%E6%9C%89%E6%B2%92%E6%9C%89sense/</guid>
      <description>我在Cheers上看到這篇文章，覺得很有意思，有沒有sense是上流社會的說法，對我們這些台客來說，翻成白話文就是你是不是白目，或者是不是腦殘之類的；稍微文雅一點會說懂得看臉色或者察言觀色，雜誌上說有沒有sense無關乎學歷或者地位，反映的是一個人對外界環境的敏感度以及對事務判斷的價值和主張．有沒有sense不是一種能力，但是有了它，將來做什麼事情都比人家好．
裡面提到一個小故事，前美國聯準會主會葛林斯潘本來是唸音樂系的，後來才轉念經濟，當年他覺得和和優秀的同事相比，知識不見得豐富，但是他說：但**只要我持之以恆，我想，我追的上! **
講到有沒有sense，我想起一個學弟，學歷是碩士，能力也相當不錯，但他總是常犯白目的錯誤，所以他到現在三十多歲，每次的相親都導致失敗，不知道sense也是相親中的要素嗎??
李奧貝納的總經理說：人要懂得過生活，不是活日子，對人對事有一套自己獨特的看法和生活哲學，就是品味．
下一篇Wimax</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第八種習慣</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/10/%E7%AC%AC%E5%85%AB%E7%A8%AE%E7%BF%92%E6%85%A3/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2007 10:51:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/10/%E7%AC%AC%E5%85%AB%E7%A8%AE%E7%BF%92%E6%85%A3/</guid>
      <description>那天去參加若水的課程，其中一個講師是頂頂大名的卓火土先生，他提到一本書，第八種習慣，成功人士推薦的書當然要快點去書局翻一下，作者是史蒂芬‧柯維，他之前寫過一本與成功有約，裡面提到讓你成功的七個習慣以後，可能忽然想到得補充一下，這樣也可以混一本書，大師就是大師．
史蒂芬提出七種成功的習慣分別是
 精益求精；2. 集思廣益；3. 先了解別人，再讓別人了解自己；4. 追求雙贏； 5. 要務第一 6. 掌握方向； 7. 主動積極  第八種習慣其實並不是在這七種習慣上，額外的加上一種，而是代表另外一種層次，也可以說是強化這七種習慣，第八種習慣就是去傾聽你內心的『聲音』，然後去喚醒自己和他人的熱情！每次去上若水的課，張明正董事長也會一直問我們，**什麼是你真正想做的，什麼是你不做會死的， **不過我想了好久好久，似乎這麼多年來的生活，就是得過且過，走一步算一步，夢想很多，但是沒有真正有一件事情是非做不可，是可以讓你賭上性命去做，那要如何去找到你內心的聲音呢??書中提出了兩個步驟
 發現自己的聲音——生命的重要挑戰，是發掘自己獨特的聲音，這個聲音存在自己與生俱來的潛能之中。或許可以說是你的專長，真正你來做會比別人好很多的事情，一旦你找到了內在的自己，就不會覺得自己是個庸才；相反地，你會有力量與自信挑戰未來。
 表達自己的聲音 —— 如果不讓自己的聲音讓人聽見，這樣的聲音就不會引起迴響，歷史上最有成就的偉人，只有一個共同點，就是透過長期影響他人，或是讓其他人肯定他們。透過這樣的方式，他們增強了自己聲音的強度，從而擴大了影響力。
  找到自己的聲音還不夠，還需要幫助別人也能夠找到自己的聲音，因為大多數的工作都是由組織完成的，中國有句俗話，猛虎難敵猴群，其實很多SOHO族最後還是選擇回公司上班，並不一定因為收入不穩定，而是缺乏工作團隊的相濡以沫，如果能夠讓工作夥伴也能發掘、重視與創造機會，讓他們也能找到內心的聲音，並且可以表達自己的聲音，這樣的工作團隊一定可以發揮很大的效果的。
至於要啟發他人找到自己的聲音，可透過凝聚專注力與提升執行力這兩個方式來達成．
下一篇你有沒有sense</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何寫好報告</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/10/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AF%AB%E5%A5%BD%E5%A0%B1%E5%91%8A/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2007 11:51:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/10/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AF%AB%E5%A5%BD%E5%A0%B1%E5%91%8A/</guid>
      <description>在很多公司來說，因為老闆非常忙，不見得有機會跟你見面談話，當然也可能因為你太緊張而無法表現的好，所以書面報告變成和老闆溝通的一個很好的媒介，說句不誇張的，只要報告的好，就算工作實績差了點，也可以升官發財．
現在的年輕人因為慣常用簡訊或者即時通訊軟體聯絡，導致正式寫起報告來，結構變的鬆散無力，有時為了力求表現，報告寫了一整本，老闆根本還沒看到重點就睡著了，標準的作的要死，老闆嫌到死；以下提供給各位一些建議．
 重點和內容並重：寫的詳細非常重要，但是在第一頁將你所有的報告內容的精華寫清楚，老闆最缺乏的就是時間，有耐心看完的通常是第一頁，切記；在每一個段落也是如此，老闆可以迅速抓到你的重點，不會以後一看到你的報告就皺眉頭．
 清楚你的目標：要知道這份報告的目的，是真的報告事實，還是歌功頌德，免得不寫沒事，寫了出事．
 事先整理重點：有些人一邊寫報告，然後一邊修改，這樣寫出來的報告最容易流於天馬行空，因為我們的思緒難免有跳躍的情況，建議先將重點列出來，大體的結構完整以後，再慢慢增添骨肉．
 解決方案：許多人寫報告，像是給老闆出期中報告，或是吐苦水大會；老闆已經為了大小事情煩惱，你再來火上加油，你會紅才有鬼，所以如果報告中有提出問題，切記一定要附上解決方案．
 提出佐證：報告中的資料最好能有充分的佐證，除了提高報告的公信力以外，也不會讓人有過於主觀的批評．
 善用數字和顏色：在重點的地方，或者希望讀者注意的地方，一定要擅用數字或者顏色來標明，容易讓人一目了然以外，也會讓老闆對寫報告的人有條理分別的印象．
 簡短的字句：要搞清楚標題和內容，在標題的地方要力求簡短，讓人加深印象，內容部分詳加解釋．
 用字精確：很多人在報告中，會習慣出現，＂我認為＂，＂個人認為＂讓人認為是寫報告者個人的看法，也讓人有鬆散冗長的感覺．
 名詞代替形容詞：例如市場相當景氣，遠不如市場比去年成長40%來的讓人信服，諸如：大，小，很好，這類的字句都應該避免．
 結論：有些沒有結局的電影會令人回味，但是沒有結論的報告會老闆中風，很多寫報告的人怕負責任，所以將太極拳的精神運用到極限，老闆也會把你歸在無關緊要的那一類．
  有任何意見，歡迎來信討論．
下一篇第八種習慣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何作好簡報</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/10/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BD%9C%E5%A5%BD%E7%B0%A1%E5%A0%B1/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2007 11:41:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/10/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BD%9C%E5%A5%BD%E7%B0%A1%E5%A0%B1/</guid>
      <description>如何做好簡報這個話題，在市面上已經有很多書在討論，一些公司的主管在上台做簡報告的時候，往往因為簡報不夠精采，可能上司不爽，下屬不服，而種下長黑的命運；我自己擔任講師多年，對於簡報也有一些小小心得，甚至在藥界，很少看過簡報能夠說的比我好的，當然也許是我井底之蛙，不過還是要提出一些小小的簡報心得，供各位參考．
 投影片的編排：許多人把簡報投影片的編排當作一個連續劇，甚至還在右上角編上編號，個人認為簡報的投影片應該是單元劇，很多時候，簡報的時間並不固定，也許本來估計有30分鐘，可能臨時被通知簡報只能講10分鐘，有的講師就快速的跳過某些投影片，這是非常錯誤的，好的講師要能夠隨時針對演講時間，機動調整簡報投影片的內容，不能給聽講者匆忙的印象．
 小動作的控制：很多講師因為緊張，也不習慣使用手勢來增加簡報的生動程度，把手插在口袋，或者放在胸前都給人不專業的感覺，建議如果距離簡報投影片近的話，可以用指揮棒稍微指向重點，距離遠的話可以用Laser point．
 要針對演講者量身訂做：很多講師不管聽講者是誰，都準備一樣的簡報幻燈片，如果以到醫院演講的狀況，講給護士聽，講給住院醫師聽，講給主治醫師聽，甚至簡報講給只想吃便當的人聽，都很重要．
 切勿貪心：太多的幻燈片會讓人想睡，寧願少一點幻燈片，把每一張講清楚，演講的重點一定要抓住，不要什麼重點都想講，聽眾聽完簡報以後反而什麼都記不住．
 音量的控制：一般人都知道講話要抑揚頓挫，但是過度的強調語氣的變化，反而會讓人覺得不舒服，輕鬆從容的態度，會讓聽講者有更大的信心．
 三段五行七字：菜鳥講師簡報的時候，通常想把一張幻燈片塞的滿滿，幻燈片不是吃到飽的餐盤，塞了太多東西，根本突顯不出重點，一張幻燈片通常建議不要超過三段，總行數不要超過五行，一行的字數也不要超過七個字．
 預備多一點的幻燈片：有時候演講完畢，送便當的廠商卻遲遲沒有到達，這時候也不能結束演講，只好繼續講下去，這時候多預備的幻燈片就可以派上用場，建議準備關於支持療效的paper，可以加強印象，切勿重複將之前的內容再說一次．
 勿喧賓奪主：很多講師過度強調軟體的性能，把幻燈片搞的奇炫無比，但是內容乏善可陳，我看過許多世界級的大師，還是用投影片講，所以切忌使用過多的科技，而本末倒置．
 講師才是視線的集中點：許多講師在做簡報的時候，因為緊張或者沒有自信，都希望講者盡量看幻燈片，事實上幻燈片是參考用，就跟電影的字幕一樣，如果看電影你會一直盯著字幕看，那就不是一部好電影；同樣的，讓你變成簡報的主角，你才是重點．
 遇到聽講者問到不會的問題：記住一定要覆頌一次問題，一方面確定沒有聽錯，一方面有時間可以思考；如果遇到不會的問題，千萬不要亂回答，可以留下連絡方式再一次連絡．
  有任何問題，歡迎來信討論．
下一篇要介紹如何寫好報告</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黃董還是來了...........完結篇</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/03/%E9%BB%83%E8%91%A3%E9%82%84%E6%98%AF%E4%BE%86%E4%BA%86%E5%AE%8C%E7%B5%90%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2007 00:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/03/%E9%BB%83%E8%91%A3%E9%82%84%E6%98%AF%E4%BE%86%E4%BA%86%E5%AE%8C%E7%B5%90%E7%AF%87/</guid>
      <description>還記得過年前的賭注嗎???
知道的人可能不多,記得的人更少,但是我和黃董把這個賭注都當真,當然結果是我輸了,只是沒想到輸的這麼慘!!!這不只是没面子,簡直就是丟人現眼,不過過完年,黃董沒有提起這件事情,我以為他很忙,忙的忘記了,正在偷偷高興的時候,他打電話來了&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
黃:老高呀,最近忙些什麼呢???
高:今天怎麼打電話,沒有親自過來找我
黃:你不知道最近股票起伏震盪的兇,我忙著坑殺散戶哪有時間去找你
高:那你忙吧,我就不妨礙你一秒鐘幾十萬上下了
黃:你別跟我打哈哈,過年前我們的賭注你還記得嗎???
高:該來的還是來了,我沒忘,說吧,你想怎樣!!!!
黃:大丈夫,願賭服輸,你自己很清楚該怎麼做???
高:好,我會依約而行,不過我想問你,幹麻一定要我關掉這blog???
黃:老高呀,虧你上知天文,下知地理,幹的盡是些賠本的買賣,你真是以為你能教化世人,你他X的老做春秋大夢了,你自己很清楚,你寫的東西有誰看,又有誰看懂,你等了八個月等不到一個懂你的人,除了老兄弟知道你以外,大家把你當笑話看吧!!!
高:真是如此???
黃:別再自己騙自己了,套一句你常說的:&amp;ldquo;事情的本質你很清楚,只是拒絕相信!!&amp;rdquo;,別再浪費時間了,你也不小了,不要忘了,後年就是你大運開始之時,你不做些準備,非得要跟錢過不去,我可是不會答應的
高:那這些網友怎麼瓣???
黃:你少來,我告訴你,懷念最多只有兩分鐘,人們馬上會忘掉你的!!!哪天我一高興,會准你再度重出江湖的!!!
高:也只有如此,我聽你的就是!!!!
八個月來,寫了三百多篇文章,有六千多篇的回應,快要一百萬的瀏覽,謝謝各位網友的支持與鼓勵,高藥師要休息一段時間了!!!
按此可以訂閱高藥師的部落格,完全免費!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程五..............如何回答客戶的問題</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/02/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%BA%94%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%9B%9E%E7%AD%94%E5%AE%A2%E6%88%B6%E7%9A%84%E5%95%8F%E9%A1%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2007 14:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/02/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%BA%94%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%9B%9E%E7%AD%94%E5%AE%A2%E6%88%B6%E7%9A%84%E5%95%8F%E9%A1%8C/</guid>
      <description>1.勿直接回答客戶的問題
設法讓客戶的問題不存在
孟子梁惠王上一
孟子對曰：「王何必曰利？亦有仁義而已矣。王曰『何以利吾國』？大夫曰『何以利吾家』？士庶人曰『何以利吾身』？上下交征利而國危矣。
回答兩種截然不同的答案
孟子梁惠王上二
孟子對曰：賢者而後樂此，不賢者雖有此，不樂也。
用比喻或者暗示的手法
孟子梁惠王上三
孟子對曰：「王好戰，請以戰喻。填然鼓之，兵刃既接，棄甲曳兵而走。或百步而後止，或五十步而後止。以五十步笑百步，則何如？」
直接反問法,搶回主導權
2.回答的時候要比問題少，如果客戶會再問一遍，表示他很關心
3.在回答的時候，可以表現你的專業和談論&amp;rdquo;資訊&amp;rdquo;
4.對任何人來說，品質往往比價錢重要
5.除非公司允許，不給回扣;ex:幫女友付房租!!
6.通常客戶問題有些是煙霧彈，有些是考試,有些是刁難
7.大家問的問題幾乎都差不多
8.問題的本身不重要，回答才是主角
9.如果客戶都不理你，該如何打開僵局
10.拜訪時間非常重要，如果要談重要的case請排早上
11.將小的東西放大，或者將大的東西縮小
請回答問題囉
如果客戶第一次購買,希望有個體驗價,你如何應對!??
不答應可能做不成生意
答應了, 怕以後都是這個價錢!!!
下一篇我們介紹孟子如何應用在業務上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程四..............如何和你的客戶接觸</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/02/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E5%9B%9B%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%92%8C%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%AE%A2%E6%88%B6%E6%8E%A5%E8%A7%B8/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2007 18:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/02/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E5%9B%9B%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%92%8C%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%AE%A2%E6%88%B6%E6%8E%A5%E8%A7%B8/</guid>
      <description>對於一個菜鳥來說,不管在公司裡面演練的多熟悉,要面對客戶的時候,始終是非常緊張的,我們提供了幾項注意的地方給大家參考!!!
 出門前先照照鏡子，如果臉色不好甚至印堂發黑，還是留在公司整理資料好了
 先搞清楚誰才是你真正的客戶，到底是老闆還是老闆娘????
 先蒐集資訊，不管是從網路或是不起眼的人著手
 準備&amp;rdquo;適當&amp;rdquo;的禮物
 設計講話的橋段，ex:什麼叫做family???
 要忍住不說價格的慾望(不吃棉花糖)
 傾聽&amp;gt;發問&amp;gt;回答
 遇到難題時千萬不要緊張；不回答比亂回答好
 小動作會引起客戶反感
 如何和客戶確定時間???直接打電話約嗎???
 怎麼結束話題???你和男友怎麼分手???
 結束之後一定要寫紀錄卡 : 拜訪理由，拜訪過程，報價多少???允諾事項，對客戶的看法
 客戶分級還有投入時間
 記下客戶的弱點
  作業：想要惡整你的上司，交代你一個任務，明天飛去韓國拜訪三星電子的採購只有一個禮拜的時間!!!!現在是晚上十二點，明天早上九點的飛機!!!!你該怎麼準備????
下一篇介紹如何回答客戶的問題</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程三...............業務的定位</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/02/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%89%E6%A5%AD%E5%8B%99%E7%9A%84%E5%AE%9A%E4%BD%8D/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2007 17:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/02/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%89%E6%A5%AD%E5%8B%99%E7%9A%84%E5%AE%9A%E4%BD%8D/</guid>
      <description>這一次的課程多了一個新人，是朋友的女友，因為風聞高藥師的課&amp;rdquo;頂港有名聲，下港有出名&amp;rdquo;，重點又是免費的，所以就把女友送入虎口了!!!
這堂課我們要講的是業務的定位，定位是非常重要的，我常開玩笑，我們美女Amber的手機一打開通訊錄，裡面的分類就有&amp;rdquo;拼命追還没追到的&amp;rdquo;，&amp;rdquo;疑似暗戀者&amp;rdquo;，&amp;rdquo;快要放棄者&amp;rdquo;，&amp;rdquo;資源回收桶&amp;rdquo;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.這就是定位，晚上12點不敢坐計程車回家，立刻把&amp;rdquo;疑似暗戀者&amp;rdquo;的名單找出來，立刻有人趕過來!!!
我們該怎麼開始考慮自己的定位呢?????
 時間的考慮：如果你要在這家公司呆十年，你當然要認真想這個問題，如果只是過水的話，那就不用浪費時間了!!!
 以前相親的時候，常開玩笑男人有三才，人才，錢財，奴才
  如果有三個男人，一個帥，一個有錢，一個對你好，你要選哪一個???
 要讓客戶印象深刻：如果你是第三第四次拜訪，客戶還一劈頭就問，你是哪一家的，你該怎麼作才會讓客戶印象深刻???
 正確的心態：客戶不是你的衣食父母
 自信很重要：銷售是拜訪行為中的必然條件，客戶買的是你的人而不是產品!!ex:玉山票務
 你必須發自內心喜歡這個工作；勉強的事情不會長久，工作是這樣,感情也是!!
 永遠不要和別人一樣：只要有新聞，管他是好新聞還是壞新聞
 如何切割市場
  三個挑戰a.如何賣梳子給寺廟(創造需求)
b.賣煙灰缸給不抽煙的人(逆向思考)
c.買冰箱給愛斯基摩人(站在客戶的角度思考)
怎麼賣衣服，當MODEL，賣蚵仔麵線
本周習題:
1.替自己和同學定位
2.替高藥師的blog定位
下一篇我們要介紹如何和你的客戶接觸</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程二.........怎麼運用你的優點和缺點(解答篇)</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/01/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%BA%8C%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%8B%E7%94%A8%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%84%AA%E9%BB%9E%E5%92%8C%E7%BC%BA%E9%BB%9E%E8%A7%A3%E7%AD%94/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2007 01:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/01/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%BA%8C%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%8B%E7%94%A8%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%84%AA%E9%BB%9E%E5%92%8C%E7%BC%BA%E9%BB%9E%E8%A7%A3%E7%AD%94/</guid>
      <description>因為我們amber小姐抱怨每次上課完，都會害他趕不及去看電影，我們就提早到一點來上課囉，現在的年輕人還真是生活多采多姿，有機會可以上到這麼精采的課程，還不好好利用，這年頭真是&amp;hellip;..
這次的課程要說如何運用你的優點和缺點；上次兩位美女分別提出了他們自己的優缺點，也都乖乖的交了作業，只是大部分的回答，還是偏向於將缺點改正，而不是運用；基本上還是有差別的．當你希望將缺點改善的時候，潛意識裡面就還是把它當成一個缺點，並沒有接受它!!!而運用缺點則是包容，然後才能談到好好的利用!!
Amber提出了她五個缺點(本來是一個都想不出來) 健忘，沒耐心，杞人憂天，懶惰，白目
高藥師開了玩笑，健忘的女人是最佔盡優勢了，如果你的客戶也能接受你是個健忘的女人，你就可以在適當的時候耍賴，例如你上次明明答應要送給客戶禮物，但是公司沒有預算，這時候你就可以裝傻囉(這時候大家都會想起宮雪花)，尤其這時候只要配上一個迷死人的微笑，通常都能過關．
没耐心雖然是一個缺點，但是跟個性有很大部分的關連，但是如果將沒耐心，轉換成不要浪費時間，將之轉化成提高工作的效率，沒有耐心就可以變成一個優點，或者可以讓自己在別人眼中市一個果斷和阿莎力的人!!
杞人憂天也是一般的人常見的缺點，任何事情還沒做就先想到缺點；就像我們常聽到那個南海和尚的故事，一個人準備了很久，還沒有出發，隔壁的人已經回來了，會杞人憂天的這種缺點，可以變成對工作有充分的事前準備，這樣你的杞人憂天就可以變成&amp;rdquo;細心&amp;rdquo;和&amp;rdquo;眼光長遠&amp;rdquo;．
懶惰更是大家以為的一個缺點，我個人卻不這樣想，可以完成一樣的工作，卻不需要花更多的時間，可以讓別做的事情不需要自己動手做，這就不是懶惰，我們叫他領導統馭，聰明的人會利用別人幫他做事，只有頭腦固執的人才會做的要死，別人嫌的要命．
白目兩位美女都有提出來，我們在後面的課程會教各位如何訓練觀察力!!!
Kacy也提出了五個缺點(也是想了半天) 沒自信，自我設限，少根筋，文化水平不夠，白目
沒自信的主要原因就是因為受到傳統的影響很深，認為自己的缺點太多，優點太少，所以會覺得自己不夠格，但是事實上優點不用很多，缺點多也沒關係，我們可以在之後講孟子的梁惠王篇的時候，來解決這個問題???
自我設限的確是一個中國人常見的問題，我常碰見很多朋友，要嘛好高騖遠過了頭，不然就是自卑到離譜，我訪問了兩位學員，以後認為一個月最多能賺多少錢???得到的答案最多只有五萬元一個月；天呀，難怪會有月光族，不過現在的景氣差，難找工作倒也是真的，所以大家要更認真來上我的課，學更多的能力．
文化水平不夠，得多靠讀書來改善，這還是要多看高藥師的blog，裡面可以學到很多知識.
下一堂課我們的課程是如果尋求業務的定位.
你希望客戶眼中的妳是什麼樣的類型????
這堂課的課後作業是如果你在匆忙之中，接下一家公司的總經理，產品還算可以，但是業務因為信心不足，全都跑光了，只剩下一個菜鳥，你該如何發揮你的缺點???
下一次的問題是如何定位自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程二.........怎麼運用你的優點和缺點(問題篇)</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/01/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%BA%8C%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%8B%E7%94%A8%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%84%AA%E9%BB%9E%E5%92%8C%E7%BC%BA%E9%BB%9E%E5%95%8F%E9%A1%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2007 04:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/01/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%BA%8C%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%8B%E7%94%A8%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%84%AA%E9%BB%9E%E5%92%8C%E7%BC%BA%E9%BB%9E%E5%95%8F%E9%A1%8C/</guid>
      <description>昨天是高藥師小學堂第一次上課的日子，兩位美女學員Kacy和Amber居然沒有遲到，讓高藥師頗感欣慰，因為是第一次上課，學員們顯得很高興(不知道能不能保持)，我們把該上的課上完以後，就開始討論和出作業，這次的課程是說如何好好的運用優點和缺點．
對於優點的運用，一般人可能還比較懂，但是連缺點也可以運用嗎??
Amber提出了她五個缺點(本來是一個都想不出來) 健忘，沒耐心，杞人憂天，懶惰，白目
Kacy也提出了五個缺點(也是想了半天) 沒自信，自我設限，少根筋，文化水平不夠，白目
從上面的缺點看出來，兩位美女都有自認共同的缺點是&amp;rdquo;白目&amp;rdquo;，這樣的缺點確實非常麻煩，根據記載
本草綱目唯一沒有辦法治療的兩種病就是&amp;rdquo;腦殘和白目&amp;rdquo;
不過高藥師要在下一堂課解答篇，跟大家討論一下，如何好好的運用自己的優點和缺點，大家可以自己好好的想想自己的缺點，先寫五個下來．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>由莊子之&#34;聖人不死,大盜不止&#34;談現今社會怪象</title>
      <link>https://www.liverx.org/2007/01/%E7%94%B1%E8%8E%8A%E5%AD%90%E4%B9%8B%E8%81%96%E4%BA%BA%E4%B8%8D%E6%AD%BB%E5%A4%A7%E7%9B%9C%E4%B8%8D%E6%AD%A2%E8%AB%87%E7%8F%BE%E4%BB%8A%E7%A4%BE%E6%9C%83%E6%80%AA%E8%B1%A1/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2007 04:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2007/01/%E7%94%B1%E8%8E%8A%E5%AD%90%E4%B9%8B%E8%81%96%E4%BA%BA%E4%B8%8D%E6%AD%BB%E5%A4%A7%E7%9B%9C%E4%B8%8D%E6%AD%A2%E8%AB%87%E7%8F%BE%E4%BB%8A%E7%A4%BE%E6%9C%83%E6%80%AA%E8%B1%A1/</guid>
      <description>前幾天，公司的一位同事，跟我提議說他想看看一些討論怪象的文章，因為他知道實在再也找不出人這麼閑了(原來不是我文章好??)，我仔細讀了幾天報紙，發現這題目還真的有點意思，按照高藥師這種先天下之憂而憂，後天下之樂而樂的個性，當然要好好的探討一番囉，剛好其幾天在看莊子，裡面有幾段文字顯的很有意思，我把原文附註在後面(引古人的文章就這點好，也不用事先問過他).
這個問題好像太複雜的點，以致於大家的參與程度並不高，或是這個題目剛好和現今的台灣政府相吻合，所以大家覺得太沉重????所以光哭就來不及了，哪裡有時間來回覆呢???
我每次在讀古書的時候，就覺得文言文實在是個好東西，因為太簡單，以至於怎麼解釋都可以，搞的連春秋都有三傳，那這種形而上的哲學思想那更不用說了，絕對是一百個人看有一百多種意見(因為自己不同時間看也會有不同的體會)，所以我大膽的來提出我自己的感慨，如果和大家想法不同，也不用急著批評．
這句話好玩的地方在於他的邏輯，大家都知道聖人是好的，那既然這樣怎麼聖人不死光，大盜就不會從這世上消失呢??在自然界只有一種情形可以解釋．那就是大盜是聖人的影子．聖人在世上一天．大盜(影子)就永遠不會消失!!!講的更白一點．大盜和聖人根本就是一體的兩面!!!撒旦雖然是惡的代表．但他也曾是天父的兒子!!!
要講到聖人．我想大家第一個想到的一定是孔子，他被稱為&amp;rdquo;至聖&amp;rdquo;，也就是聖人到了頂端，倒楣的孟子晚生一點，就只能叫做&amp;rdquo;亞聖&amp;rdquo;．那孔子爲什麼被叫做聖人呢??原因就是他發明了&amp;rdquo;儒家思想&amp;rdquo;，對於統治者來說，真是大大的好用，因為&amp;rdquo;君要臣死，臣不得不死&amp;rdquo;，&amp;rdquo;小仗則受，大仗則逃&amp;rdquo;，這些思想對於上位者真是好用的東西呀，那當然是聖人囉???至於那些想要推翻傳統儒家思想(帝制)的人，就成了大盜，像偉大的國父在滿清末年就被稱為四大寇，但是國父成功了，他就是聖人，就是國父，早一點的太平天國洪秀全失敗了，他就是大盜!!!
再講到明朝一位更偉大的思想家朱熹先生，也被稱為朱聖人，他叫女子守節，鼓吹&amp;rdquo;餓死事小，失節事大&amp;rdquo;，但自己幹的卻是極端下流，娶了兩個尼姑作妾；如果不是這些思想變態的聖人提出這些不合人性的規定，又怎麼會引出這麼多&amp;rdquo;女子失節&amp;rdquo;的事情???
再講回藥品這一塊，要不是各國政府都得罪不起財團，硬要把藥品的專利權給某一家公司還不准平行輸入(說這是偽藥)，直接從名詞上就企圖混淆視聽，真該去好好上上國文課，如果你從歐洲買LV的包包，自己帶回台灣來賣給朋友，能說這叫&amp;rdquo;偽包&amp;rdquo;嗎???最多他就是個二手包，那怎麼我從國外買回來的藥品只要過了海關，他就成了&amp;rdquo;偽藥&amp;rdquo;???那些說出冠冕堂皇理由的&amp;rdquo;聖人&amp;rdquo;(對那些原開發廠來說)，讓人民必須花更多的錢去買一樣的藥，他們不就是&amp;rdquo;大盜&amp;rdquo;????
再講的更有意思一點，睡在中正廟裡面的那個民族的偉人，在對岸的教科書裡，可能也叫做X匪XX，我們說的毛匪澤東，在對岸不就是東方升起的紅太陽嗎???
之前過世不久的法務部長，大家對他滿滿的懷念除了清廉以外，我不知道他幹了啥好事(可能我水準不夠)，但是在這個公務員體系裡面，最基本的清廉要求，可以被搞成一項偉大的美德,這是什麼樣的世界!!!!!!只是不A錢叫聲&amp;rdquo;不沾鍋&amp;rdquo;，就能去選總統，這些應該被當作陽光空氣水一般的基本需求，也成了人民不可多得的奢求???
我們偉大的陳市長，原來是政績輝煌，人民期盼的救世主，我們隨著&amp;rdquo;希望快樂，有夢最美&amp;rdquo;的步伐前進，也想要大聲說出&amp;rdquo;台灣人民站起來了!!!!&amp;ldquo;，但是聖人變成了大盜嗎????你是否知道答案???
後記：常有人稱讚高藥師的blog寫的好，我聽了其實很難過，為什麼這樣的blog就能叫做寫的好????我只是希望拋磚引玉，讓更多人出來寫，讓大家的程度水準提升，但是寫了半年多，還是很孤獨，放眼望去,唉&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
胠篋第十
　將為胠篋探囊發匱之盜而為守備，則必攝緘滕，固扃鐍，此世俗之所謂知也。然而巨盜至，則負匱揭篋擔囊而趨，唯恐緘滕扃鐍之不固也。然則鄉之所謂知者，不乃為大盜積者也？故嘗試論之，世俗之所謂知者，有不為大盜積者乎？所謂聖者，有不為大盜守者乎？何以知其然邪？昔者齊國鄰邑相望，雞狗之音相聞，罔罟之所布，耒耨之所刺，方二千餘里。闔四竟之內，所以立宗廟社稷，治邑屋州閭鄉曲者，曷嘗不法聖人哉？然而田成子一旦殺齊君而盜其國，所盜者豈獨其國邪？並與其聖知之法而盜之，故田成子有乎盜賊之名，而身處堯舜之安；小國不敢非，大國不敢誅，十二世有齊國。則是不乃竊齊國，並與其聖知之法以守其盜賊之身乎？嘗試論之，世俗之所謂至知者，有不為大盜積者乎？所謂至聖者，有不為大盜守者乎？何以知其然邪？昔者龍逄斬，比干剖，萇弘胣，子胥靡。故四子之賢而身不免乎戮。故跖之徒問跖曰：「盜亦有道乎？」跖曰：「何適而無有道邪？」夫妄意室中之藏，聖也；入先，勇也；出後，義也；知可否，知也；分均，仁也。五者不備而能成大盜者，天下未之有也。」由是觀之，善人不得聖人之道不立，跖不得聖人之道不行；天下之善人少而不善人多，則聖人之利天下也少而害天下也多。故曰：唇竭則齒寒，魯酒薄而邯鄲圍，聖人生而大盜起。掊擊聖人，縱舍盜賊，而天下始治矣。夫川竭而谷虛，丘夷而淵實。聖人已死，則大盜不起，天下平而無故矣！聖人不死，大盜不止。雖重聖人而治天下，則是重利盜跖也。為之斗斛以量之，則并與斗斛而竊之；為之權衡以稱之，則并與權衡而竊之；為之符璽以信之，則并與符璽而竊之；為之仁義以矯之，則并與仁義而竊之。何以知其然邪？彼竊鉤者誅，竊國者為諸侯，諸侯之門而仁義存焉。則是非竊仁義聖知邪？故逐於大盜，揭諸侯，竊仁義并斗斛權衡符璽之利者，雖有軒冕之賞弗能勸，斧鉞之威弗能禁。此重利盜跖而使不可禁者，是乃聖人之過也。故曰：「魚不可脫於淵，國之利器不可以示人。」彼聖人者，天下之利器也，非所以明天下也。故絕聖棄知，大盜乃止；擿玉毀珠，小盜不起；焚符破璽，而民朴鄙；掊斗折衡，而民不爭；殫殘天下之聖法，而民始可與論議。擢亂六律，鑠絕竽瑟，塞瞽曠之耳，而天下始人含其聰矣；滅文章，散五采，膠離朱之目，而天下始人含其明矣；毀絕鉤繩而棄規矩，攦工倕之指，而天下始人有其巧矣。故曰：大巧若拙。削曾、史之行，鉗楊、墨之口，攘棄仁義，而天下之德始玄同矣。彼人含其明，則天下不鑠矣；人含其聰，則天下不累矣；人含其知，則天下不惑矣；人含其德，則天下不僻矣。彼曾、史、楊、墨、師曠、工倕、離朱者，皆外立其德，而以爚亂天下者也，法之所無用也。子獨不知至德之世乎？昔者容成氏、大庭氏、伯皇氏、中央氏、栗陸氏、驪畜氏、軒轅氏、赫胥氏、尊盧氏、祝融氏、伏犧氏、神農氏，當是時也，民結繩而用之。甘其食，美其服，樂其俗，安其居，鄰國相望，雞狗之音相聞，民至老死而不相往來。若此之時，則至治已。今遂至使民延頸舉踵，曰「某所有賢者」，贏糧而趣之，則內棄其親，而外去其主之事，足跡接乎諸侯之境，車軌結乎千里之外。則是上好知之過也。上誠好知而無道，則天下大亂矣。何以知其然邪？夫弓弩畢弋機變之知多，則鳥亂於上矣；鉤餌罔罟罾笱之知多，則魚亂於水矣；削格羅落罝罘之知多，則獸亂於澤矣；知詐漸毒、頡滑堅白、解垢同異之變多，則俗惑於辯矣。故天下每每大亂，罪在於好知。故天下皆知求其所不知而不知求其所已知者，皆知非其所不善而不知非其所已善者，是以大亂。故上悖日月之明，下爍山川之精，中墮四時之施；惴耎之蟲，肖翹之物，莫不失其性。甚矣夫好知之亂天下也！自三代以下者是已，舍夫種種之機而悅夫役役之佞；釋夫恬淡無為而悅夫啍啍之意，啍
 下一篇是如何製作部落格觀察</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我們常以薪資多寡、汽車大小，作為判斷成功與否的準則，卻不知服務品質、人際關係，才是真正的成功指標。</title>
      <link>https://www.liverx.org/2006/08/%E6%88%91%E5%80%91%E5%B8%B8%E4%BB%A5%E8%96%AA%E8%B3%87%E5%A4%9A%E5%AF%A1%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E5%A4%A7%E5%B0%8F%E4%BD%9C%E7%82%BA%E5%88%A4%E6%96%B7%E6%88%90%E5%8A%9F%E8%88%87%E5%90%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 16:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2006/08/%E6%88%91%E5%80%91%E5%B8%B8%E4%BB%A5%E8%96%AA%E8%B3%87%E5%A4%9A%E5%AF%A1%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E5%A4%A7%E5%B0%8F%E4%BD%9C%E7%82%BA%E5%88%A4%E6%96%B7%E6%88%90%E5%8A%9F%E8%88%87%E5%90%A6/</guid>
      <description>會有感動而領悟與真正落實去作的人不多 所以才更顯珍貴喔 回覆: 把這份情傳下去&amp;hellip;.
我們常以薪資多寡、汽車大小，作為判斷成功與否的準則，卻不知服務品質、人際關係，才是真正的成功指標。 &amp;ndash;馬丁．路德．金恩二世 &amp;ndash; ** **
我和太太、兩歲大的女兒，被困在奧瑞岡州紅河谷露營地，那地方遠離塵世、冰天雪地，我們的車子卻故障了、動彈不得。 我們原本是要慶祝我完成第二年的主治醫師訓練課程，所以出外旅行，不過我剛剛接受的醫學訓練，卻沒辦法用來對付故障的旅行車。這已經是二十年前的往事，但在我腦海中，這件事仍像記憶中的奧瑞岡藍天一般清晰如昨。當時我剛醒來，摸索著打開電燈開關，郤發現自己仍陷在一片黑暗裡，我試著發動車子，沒有反 應。我爬出旅行車，口中已忍不住開始咒罵起來，幸而車外滔滔的白浪掩蓋了我的咒罵聲。我和太太討論後認為，我們的車子一定是電池沒電了，既然我的腿要比我的修車技術可靠，我決定徒步走到好幾英哩外的高速公路求救，她和女兒則待在車裡。 兩小時後，我跛著扭到的足踝抵達高速公路，攔下一輛載運木頭的大卡車，那卡車碰到加油站就讓我下車，馬上棄我而去。 我走近加油站時，忽然心一冷，想起當時是星期天早晨，加油是關的，幸好那裡還有個公共電話和一本破舊的電話，我撥電話到下個鎮上（大約二十英哩外）唯一的一家汽車修理公司。鮑 伯接了電話，聽我說明我的困境。 「沒問題」他說，我把地點告訴他，「星期天我通常休息，不過我大概半小時可以到那裡。」聽見他要來，我鬆了一口氣，但 我又擔心他會獅子大開口，到時候不知要向我收多少錢。 鮑伯開著紅色閃閃發光的拖車翩然抵達，我們一起開著車子回到營地。我跳下拖車轉過身時，才十分驚訝地發現，鮑伯必須靠夾板和柺杖的支撐才能下車，他的下半身根本就完全癱瘓！ 他拄著柺杖走向我們的旅行車，我腦海中再度浮出一堆數字，不知他這次善行要花我多少錢！ 「喔！只是電池沒電罷了！只要充電一下，你們就可以自由上路了。」鮑伯把電池拿去充電，利用中間的空檔，他還變魔術逗 我女兒，甚至從耳朵中掏出一個兩毛五銅板給她。他把接電的 電線放回拖車上時，我過去問他該付多少錢。 「喔！不用了。」他答，我楞在那裡。 「我該付你錢的！」我堅持。 「 不用」他又說了一次，「在越南的時候，有人幫我脫離比這更糟的險境──當時我兩條腿都斷了，但那個人只叫我把那份情傳下去，所以你一毛錢都不欠我；只要記著，有機會的時候， 要把這份情傳下去。」 時光拉回二十年後，回到我忙碌的醫學院辦公室，我時常在這裡訓練醫學院的學生。一個從別州學校來的二年級生辛蒂，到我這裡來實習一個月，以便和她母親一起住一段時間，她母親就住在醫院附近。我們剛剛一起探望過一個因酗酒、吸毒而入院的病人，正在護理站討論可能採取的療法，忽然間，我注意到 她的眼中滿是淚水。 「妳不喜歡討論這類事情嗎？」我問。 「不是，」辛蒂啜泣著，「只不過那個病人有可能是我母親，她也有同樣的問題。」 午餐時間我們單獨躲在會議室內，探討辛蒂母親長期酗酒的悲慘歷史。辛蒂一把鼻涕、一把眼淚，很痛苦的掏心掏肺，把她家裡過去幾年的憤怒、尷尬、仇視，說給我聽；我請辛蒂的母親來治療，燃起了她的希望，我們還安排她母親去見一位訓練有素的心理顧問。辛蒂母親在其他家人的強力鼓吹下，總算同意接受治療，入院幾個星期後，她整個人煥然一新、徹底改變。 辛蒂的家庭原本瀕臨破碎的邊緣，但這之後，他們第一次見到了希望的曙光。「我該如何報答你？」辛蒂問。 我想起被困在雪地裡的那輛旅行車，以及那位下半身癱瘓的善心人士，我知道自己只有一個答案可以回答：「就把這份情傳下去吧！」是的！請把那份情永遠地傳下去！讓這個社會更加幸福！ ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ sega ：社會黑暗嗎？不，當然不是。 社會光明嗎？不，當然也不是。 不黑暗是因為其中有些人，正在做光明的事。 不光明也是因為其中有些人，也正在做黑暗的事。 但是社會需要的是光明而不是黑暗， 所以，您 正在做光明的事嗎？朋友～ 社會將因您做了一小件光明的事， 而更趨向希望之光一大步&amp;hellip;&amp;hellip;ps : 或許當您收到這信件時，您可能會說：「這信我看過了！」但是，當您看到我個人的感想時，您可能會深有同感。如 果，您也能在看到這封信時，將您的感想寫上去，那麼，當我再收到這封信時，一定會更加的感動，因為我知道，您就是黑暗中做著光明之事的人。
下一篇作生意不要跟顧客比面子</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>