<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>行銷 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://arguskao.github.io/liverx2/tag/%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</link>
    <description>Recent content in 行銷 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Aug 2009 06:51:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://arguskao.github.io/liverx2/tag/%E8%A1%8C%E9%8A%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>孫子兵法</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2009/08/%E5%AD%AB%E5%AD%90%E5%85%B5%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2009 06:51:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2009/08/%E5%AD%AB%E5%AD%90%E5%85%B5%E6%B3%95/</guid>
      <description>《孫子兵法》第一篇　始計
孫子曰﹕
兵者，國之大事，死生之地，存亡之道，不可不察也。
故經之以五事，校之以計，而索其情﹕ 一曰道，二曰天，三曰地，四曰將，五曰法。 道者，令民與上同意，可與之死，可與之生，而民不畏危也。 天者，陰陽﹑寒暑﹑時制也。 地者，遠近﹑險易﹑廣狹﹑死生也。 將者，智﹑信﹑仁﹑勇﹑嚴也。 法者，曲制﹑官道﹑主用也。 凡此五者，將莫不聞，知之者勝，不知之者不勝。故校之以計，而索其情。 曰﹕主孰有道﹖將孰有能﹖天地孰得﹖法令孰行﹖兵眾孰強﹖士卒孰練﹖賞罰孰明﹖ 吾以此知勝負矣。
將聽吾計，用之必勝，留之﹔ 將不聽吾計，用之必敗，去之。
計利而聽，乃為之勢，以佐其外。勢者，因利而制權也。
兵者，詭道也。
故能而示之不能，用而示之不用，近而示之遠，遠而示之近。 利而誘之，亂而取之，實而備之，強而避之，怒而撓之，卑而驕之，佚而勞之，親而離之， 攻其不備，出其不意。 此兵家之勝，不可先傳也。
夫未戰而廟算勝者，得算多也﹔ 未戰而廟算不勝者，得算少也。 多算勝，少算不勝，而況無算乎﹗ 吾以此觀之，勝負見矣。
《孫子兵法》第二篇　作戰
孫子曰﹕
凡用兵之道，馳車千駟，革車千乘，帶甲十萬，千里饋糧； 則內外之費，賓客之用，膠漆之材，車甲之奉，日費千金，然後十萬之師舉矣。
其用戰也，貴勝，久則鈍兵挫銳，攻城則力屈，久暴師則國用不足。 夫鈍兵挫銳，屈力殫貨，則諸侯乘其弊而起，雖有智者，不能善其後矣。 故兵聞拙速，未睹巧之久也。夫兵久而國利者，未之有也。 故不盡知用兵之害者，則不能盡知用兵之利也。
善用兵者，役不再籍，糧不三載﹔取用於國，因糧於敵，故軍食可足也。
國之貧於師者遠輸，遠輸則百姓貧。 近師者貴賣，貴賣則百姓竭，財竭則急於丘役。 力屈財殫中原，內虛於家。百姓之費，十去其七﹔ 公家之費﹕破車罷馬，甲冑矢弩，戟盾蔽櫓，丘牛大車，十去其六。
故智將務食於敵。食敵一鐘，當吾二十鐘﹔忌稈一石，當吾二十石。
故殺敵者，怒也﹔取敵之利者，貨也。 故車戰，得車十乘以上，賞其先得者，而更其旌旗，車雜而乘之，卒善以養之， 是謂勝敵而益強。
故兵貴勝，不貴久。
知兵之將，民之司命，國家安危之主也。
《孫子兵法》第三篇　謀攻
孫子曰﹕
凡用兵之法， 全國為上，破國次之﹔全軍為上，破軍次之﹔全旅為上，破旅次之﹔全卒為上，破卒次之﹔ 全伍為上，破伍次之。 是故百戰百勝，非善之善也﹔ 不戰而屈人之兵，善之善者也。
故上兵伐謀，其次伐交，其次伐兵，其下攻城。攻城之法為不得已。 修櫓轒轀，具器械，三月而後成，距閩又三月而後已。 將不勝其忿，而蟻附之，殺士卒三分之一，而城不拔者，此攻之災也。
故善用兵者， 屈人之兵而非戰也。拔人之城而非攻也，毀人之國而非久也。 必以「全爭」於天下，故兵不頓而利可全，此謀攻之法也。
故用兵之法， 十則圍之，五則攻之，倍則分之；敵則能戰之，少則能逃之，不若則能避之。故小敵之堅，大敵之擒也。
夫將者，國之輔也。輔周則國必強，輔隙則國必弱。
故君之所以患於軍者三﹕ 不知軍之不可以進而謂之進，不知軍之不可以退而謂之退，是為縻軍﹔ 不知三軍之事，而同三軍之政者，則軍士惑矣﹔ 不知三軍之權，而同三軍之任，則軍士疑矣。 三軍既惑且疑，則諸侯之難至矣，是謂亂軍引勝。
故知勝有五﹕ 知可以戰與不可以戰者勝，識眾寡之用者勝，上下同欲者勝，以虞待不虞者勝，將能而君不御者勝。 此五者，知勝之道也。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水果日報副刊</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/11/%E6%B0%B4%E6%9E%9C%E6%97%A5%E5%A0%B1%E5%89%AF%E5%88%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2008 05:36:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/11/%E6%B0%B4%E6%9E%9C%E6%97%A5%E5%A0%B1%E5%89%AF%E5%88%8A/</guid>
      <description>運氣好，有水果日報的記者採訪我，把電子報給大家看看囉，做個紀念    寄件者 上電視採訪</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海角七號的感動與我重出江湖的原因</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/09/%E6%B5%B7%E8%A7%92%E4%B8%83%E8%99%9F%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8B%95%E8%88%87%E6%88%91%E5%8A%A0%E5%85%A5%E7%99%BE%E6%99%9F%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%9B%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2008 09:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/09/%E6%B5%B7%E8%A7%92%E4%B8%83%E8%99%9F%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8B%95%E8%88%87%E6%88%91%E5%8A%A0%E5%85%A5%E7%99%BE%E6%99%9F%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%9B%A0/</guid>
      <description>最近有一個片子很紅，那就是海角七號，幾乎沒有人不講它，但是有的人寫影評，有的人探討它的行銷手法高明，但我認為Web1.0時代，行銷由廠商做，到了Web2.0，行銷是由消費者做的。 如同許醫師熱情的邀我重出江湖，雖然任務很艱難，但是我幾乎沒有任何猶豫和考慮，因為我知道，百晟不需要行銷；就如同海角七號成功的原因一樣，知道導演籌拍影片過程的人，都對他產生巨大的疼惜，出於台灣人的天性「這款人愛嘎道啥剛」，所以迄今，《海角七號》沒有盜版，我們則聯袂成為海角下線。
想想那些熱們的排隊小吃名店，他們做過什麼廣告？他們沒做，但門前天天大排長龍，這不正是消費者奔相走告的結果嗎？廣告促銷有效果，也有侷限，特別是當你瞭解「好的廣告會加速一個爛產品的毀滅」，你會更加謹慎。這年頭行銷人明白，要讓消費者一波一波如滔天巨浪席捲市場，需要動員。
《海角七號》把我們重新連結起來，複習了快被遺忘的美好價值，找回專屬這塊土地獨有的感動。最重要的是，它讓我們參與其中。《海角七號》勢必創下台灣影史奇蹟，而我們知道，這樣的歷史紀錄，有我們一份。
自從學校畢業以來，我絲毫沒有忘記自己當初的誓言，要為台灣民眾的健康盡一點心力，但是進入社會二十年，才發現自己的力量何其渺小，也認為憑一己之力是不可能做到的，但是在十年前，知道許醫師真的用自己的力量，將自己的信念慢慢推廣給台灣的民眾，他用自己親身證明只要方向對了，成功只需要等待和耐心，這樣的執著深深吸引了我，我也相信現在的參予，可以創造奇蹟，這美好的仗有我一份力。
下一篇接出版委員會主委</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>賜多利</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/08/%E8%B3%9C%E5%A4%9A%E5%88%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2008 09:36:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/08/%E8%B3%9C%E5%A4%9A%E5%88%A9/</guid>
      <description>最近有一個賜多利奶粉的廣告一直猛打，看來業主相當有錢，估計出現這麼高頻率，看來幾千萬是跑不掉的，廣告做的相當有意思，也相當高竿，幾乎沒有講太多關於這個奶粉的事情，所以也不會被衛生局罰款，大大的080免付費電話，心動的消費者萬一打了電話，再好好的天花亂墜一番，這時候衛生局也無可奈何了。
搞到後來，我自己也很好奇，這到底是什麼東西，於是上了Google大神，快點打入賜多利，這家公司不能免俗的還是買了賜多利的關鍵字廣告，但是排名第一的就是他們自己公司的網站，真不曉得幹麻多花錢來買&amp;rdquo;賜多利&amp;rdquo;這三個字的關鍵字，我想是錢太多(應該很多，才有辦法打這麼密集的電視廣告)，那既然錢這麼多，我也不客氣給他按下關鍵字廣告，看看這東西到底是可以幹麻的，一進去官方網站，就有出現&amp;rdquo;生技的賜多利奶粉， 擁有 國家3個健康認證， 調節血脂、 調整腸胃、 調節免疫&amp;rdquo;，看來打的是三方面的作戰，我繼續把調節血脂打入Google，看看賜多力奶粉會怎樣??結果完全沒有買關鍵字，也沒有出現在第一頁??該花的錢不花!!繼續把調整腸胃再打入Google，也是一樣的結果!!什麼都沒有，好吧，最後一個希望就是調節免疫，總不能什麼都沒有了吧&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
結果和我想的一樣，還是什麼都沒有，這家公司到底有沒有懂網路的人才呀&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
除了看倌自己打入賜多利以外，似乎不太有機會從別的地方來找到賜多力，除了繼續的電視廣告吧&amp;hellip;&amp;hellip;..
ps:剛剛不小心打了賜多力奶粉，發現他們有買這樣的關鍵字，看來還是有稍稍用心的啦!!
下一篇戒菸必試</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關鍵性客戶所帶來的口碑行銷</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/04/%E9%97%9C%E9%8D%B5%E6%80%A7%E5%AE%A2%E6%88%B6%E6%89%80%E5%B8%B6%E4%BE%86%E7%9A%84%E5%8F%A3%E7%A2%91%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2008 09:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/04/%E9%97%9C%E9%8D%B5%E6%80%A7%E5%AE%A2%E6%88%B6%E6%89%80%E5%B8%B6%E4%BE%86%E7%9A%84%E5%8F%A3%E7%A2%91%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</guid>
      <description>所有做生意的人都知道，口碑行銷是最有效的行銷方式，只是現在這種日頭赤焰焰，隨人顧性命的時機，如果不是超級滿意的服務，要讓客戶幫你介紹客戶，真是比登天還難，對於網路行銷來說，會不會也有一樣的情形呢??
在很多著名的討論區裡面，常常會看到所謂的網友使用心得分享，但是這些是由廠商偽裝的成分居多，要知道網路的特性中，潛水的比冒出水面的多一百倍，除非有躁鬱症的網友，才會冒著沒有代言費，又要擔著有功無賞，做錯要罰的風險，如果你冒冒然去聽信這種推薦的話，當冤大頭的機會很大，倒是由朋友介紹的方式最穩當．
網路上什麼都能買，有某些屬性的產品更適合透過網路來購買，以藥品來說，男性用品中的威而鋼之類的壯陽藥，高居網路購買的第一名，因為去店面購買很尷尬，又不能老是說幫朋友買，所以透過網路購買就可以避免掉這種尷尬，只是對於店家來說，這類的產品如果效果很好，顧客很滿意，也不會幫你介紹的，誰願意承認自己年紀輕輕就得使用藍色小藥丸呢??又比如豐胸產品好了，女性朋友用的再滿意，也不肯跟姊妹淘介紹，就算是好友，大家私底下競爭的可利害了，這些在網路上熱門的產品，願意大聲幫廠商作口碑行銷的實在是少數，不同於其他像3C產品或是衣服之類的，用過滿意會帶來更多的客戶．
誰能解決這個困境呢??
下一篇新書終於上市
延伸閱讀：好聽的聲音</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>塞翁失馬</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/03/%E5%A1%9E%E7%BF%81%E5%A4%B1%E9%A6%AC/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2008 06:12:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/03/%E5%A1%9E%E7%BF%81%E5%A4%B1%E9%A6%AC/</guid>
      <description>大家應該都讀過這句成語，也都知道這個故事，但是現實的生活中，不知道有發生過真實的例子嗎?我自己就有一個真實的例子，大概半年前，無意間認識一家公司的副總，剛開始真的是一見如故，大家都各自抒發自己的夢想，然後我就開始幫他行銷一個產品，但是到真正談到報酬的時候，這個披著羊皮的狼，露出了本性，他希望我為了他的理想付出，而只給我少少的報酬，錢的多少不是我所計較的，而是他對人的不尊重，當然被耍的感覺不是很好，不過因為當時為了行銷產品寫的一篇文章，竟然輾轉被一位出版社的主編看到，而跟我連絡，我就出了生平第一本書，預定在五月上市，這是我星期六幫他們演講的幻燈片，這個生活中的小例子，告訴我有時候當然看起來沒有報酬的付出，可能在日後給你很大的幫助．
點這裡可觀賞簡報 
下一篇關鍵性客戶所帶來的口碑行銷</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>網路行銷</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/03/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2008 02:05:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/03/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</guid>
      <description>網路行銷這個題目非常大，但是這年頭大家都知道網路行銷，也都在談網路行銷，但是真的懂網路行銷的很少，年紀大的更少，一堆騙錢的公司，告訴客戶只要在網路上買買關鍵字就是網路行銷，或者發發垃圾信，這些如果叫做網路行銷的話，那教書的教授都可以退休，大家也可以不用上班，只要參加一堆直銷，再利用網路行銷就可以賺大錢了 ．
事實上很多人把網路行銷和關鍵字行銷搞混，把關鍵字行銷變成萬能的天神，以為只要買了關鍵字，客戶就會蜂湧而來，這完全是大錯特錯的想法，關鍵字行銷只能給你帶來曝光度，只能夠讓客戶比較多機會進入你的網站，但是要怎麼將客戶留住，甚至在許多的競爭者中看中你，願意購買你的商品，這是有一些學問的，你必須懂很多東西，包括顧客的心理，還有你所要銷售的東西品質，加上你的競爭者，產品的定價，這些都是網路行銷的一部分，而買關鍵字或者是發垃圾信，只是網路行銷的一小部分，重要度頂多只能20%而已．
其實行銷的本質並沒有太大差別，網路行銷只是把實體交易變成網路交易而已，開一個店面會需要裝潢，網站或者Blog也需要弄的漂漂亮亮的，你賣的東西越便宜越有人買，在網路上更是如此，你去百貨公司買東西需要好服務，網路行銷亦然，只是網路行銷需要用到一些工具，許多人因為害怕科技，就以為網路行銷是個新東西，事實上以後網路行銷會變的很容易，尤其現在Google要開始進入手機廣告這一塊，將來的廣告可能會從電視或者報章雜誌，全部都湧向手機，也就沒有所謂是不是網路行銷的區別了．
至於如何做行銷，那又是另外一個大課題了，可以參考這個網站．
上一篇典型的知識份子
下一篇塞翁失馬</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關鍵字行銷的軟體</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/03/%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E7%9A%84%E8%BB%9F%E9%AB%94/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2008 01:19:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/03/%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E7%9A%84%E8%BB%9F%E9%AB%94/</guid>
      <description>有一天我在網路上搜尋關鍵字行銷，居然看到有人在賣關鍵字行銷的軟體，一看之下很有興趣，不過正確的說法應該是SEO的軟體，當然這樣的東西，一定會引起我這種專門做關鍵字的興趣，所以聯絡了販賣者，天呀，價錢還不便宜，一套要開價三萬六．但是如果這軟體真的有用的話，那三萬六倒也值得，下載了試用版以後，發現原來這軟體的原理是點擊你在Google或者Yahoo的位置，利用不斷的撥號再斷線，取得不同的IP位置，號稱可以讓搜尋排名在很前面的位置．
姑且不論這樣的理論是否有效，但是如果大家都用這樣的軟體，那一樣的關鍵字誰會排在前面呢??販賣者說會附贈兩個小時的教學，保證會相當有用，我後來想想有效的應該不是軟體本身，而是這Seo的方法，其實如果用對了方法，Seo才會有效，而不是可以用軟體達到目的，不過我自己本身倒是有買一套可以搜尋出你的關鍵字在哪一個位置，因為如果在很後面的位置，自己是不容易找到的，所以這樣的軟體對於關鍵字行銷才會有一點幫助．
下一篇網路行銷</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永信與禮來結盟</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/02/%E6%B0%B8%E4%BF%A1%E8%88%87%E7%A6%AE%E4%BE%86%E7%B5%90%E7%9B%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2008 05:04:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/02/%E6%B0%B8%E4%BF%A1%E8%88%87%E7%A6%AE%E4%BE%86%E7%B5%90%E7%9B%9F/</guid>
      <description>最近微軟想要硬娶雅虎，在國際間掀起軒然大波，在藥界好像從來沒看過這種硬娶的戲碼，通常是安安靜靜的合併，然後偷偷的裁員，本土藥廠之間好像沒有這種合併的現象，因為大家的同質性太高，擁有一家藥廠有時候是一種包袱，不過最近在台灣的一些外商，也開始慢慢裁員，然後把通路給本土廠商，但是有時候的下場，就跟時代華納和美國線上結婚一樣，下場不是太好，最近看了一則新聞．
禮來藥廠要把市占率第二名的壯陽藥犀利士 ((第一名為輝瑞藥廠的威而鋼，第三名為拜耳藥廠的樂威壯)) ， 除了保留醫院和600家藥局以外，其餘通路都交給永信藥廠的三百位業務員來銷售，我想禮來藥廠挑上永信，就可以看出禮來藥廠的行銷，是預備將犀利士滿山滿谷的遍布在台灣每個角落，目的在求取更大的市占率，所以挑上台灣最大的本土藥廠，高藥師對這樣的結盟有些看法．也預言下場失敗居多．
一般外商藥廠行銷偏重於醫院，所以診所或者藥局的通路甚少經營，以前會交給像美吾華或者久裕這樣的公司，但是壯陽藥因為主要的銷售著重於診所或者藥局，所以這些外商一但碰上這樣的產品通常就束手無策，比較聰明的事先就會找一些專長於診所藥局通路的本土藥廠，例如亞培一開始就將諾美婷的診所通路交給東洋來賣，而類似的藥品羅氏鮮則由羅氏藥廠自己販售，兩者的業績諾美婷狂電羅氏鮮，但在國外則相反，可見藥廠行銷的模式很重要，要清楚藥廠本身的優勢，才能夠創造好的業績．
記得小時候學鋼琴，鋼琴老師最喜歡教從來沒有學過鋼琴的小朋友 ((好像所有的樂器都差不多))，相同的模式也用在藥品經銷方面，今天如果一開始永信就能接犀利士這個產品，問題會小一點，但是犀利士上市幾年之後，才把通路交給永信，有讓永信收濫攤子的嫌疑，而且禮來要給也給的不情願，還保留600家藥局在手上，其中還沒有說清楚像嘉華全華這些物流公司歸屬於誰，稍微在藥界呆過幾個月的人都知道，只要藥局能買到的貨，那麼這藥品會到處亂流，可能流到醫院，可能流到其他的診所藥局，如果要解決其實得花上不小力氣，永信和禮來能解決這問題??失敗
就算撇開流貨轉貨的問題不談，這些有名的壯陽藥，藥局都不太願意販賣的原因，在於藥局之間的互相拼價，導致利潤很差，所以降低藥師販賣的意願，面對威而鋼的高市占率，犀利士不應該用相同的想法，應該將缺點變成優點，跟jobs學創新，看看jobs會不會想把Mac的市占率提高??反而應該減少藥局家數，才能提高藥師的銷售意願，如此就能提高藥局的銷售量，整體業績和利潤絕對會比較高．失敗中的失敗
大家都知道永信的業務屬於點菜單型 ((不針對每項產品介紹，提供購買者產品目錄，自行挑選))，如果犀利士也要變成數百種菜單中的一種菜，那交給物流公司甚至中盤販售即可，除非給予業務人員更高的獎金，但是問題不出在犀利士藥師買不到或者不方便購買，而是消費者的問題，因為這三種壯陽藥利潤都很差，不會因為業務的強力推銷，藥師就提高販售意願，何況永信的業務願不願意強力推銷都在未知之數．超級失敗
這應該是個藥廠結盟失敗的例子，且讓我們拭目之待．
下一篇中盤如何管理</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跟Jobs學創新</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/02/%E8%B7%9Fjobs%E5%AD%B8%E5%89%B5%E6%96%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2008 13:35:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/02/%E8%B7%9Fjobs%E5%AD%B8%E5%89%B5%E6%96%B0/</guid>
      <description>暨上一篇jobs的簡報，應該繼續來介紹一下Jobs這一位天才，其實他回到蘋果以後，作了許多特殊的事情，但是他創立蘋果以後，一直到回鍋之前，中間的那一段他做了些什麼?!
賈伯斯在1985年蘋果高層權力鬥爭中離開蘋果並成立了NeXT公司 ((發展出NeXT電腦及NeXTSTEP操作系統。就像Lisa一樣，NeXT擁有最先進的技術，但是不能成為最流行的電腦，不知道創立NEXT公司是否帶給jobs一些想法，好的技術不一定能夠錢))。1997年，蘋果收購NeXT，賈伯斯回到蘋果接任首席執行官，他花1000萬美元從喬治盧卡斯 ((著名的導演，作品有星際大戰和奪寶奇兵))手中買了Pixar ((他從從喬治·盧卡斯手中收購了Lucasfilm旗下位於加利福尼亞州Emeryville的電腦動畫效果工作室，並成立獨立公司皮克斯動畫工作室（Pixar）。在之後十年，該公司成為了眾所周知的3D電腦動畫公司))，這公司已在2006年被迪士尼收購。賈伯斯還是迪士尼公司的董事會成員和最大個人股東．
Pixar應該是Jobs做的第一個創新，將動畫技術結合一些古老的童話或者是生活中不可能達到的夢想藉由Pixar將之賦予生命，然後搬上螢幕，用特殊的行銷手法讓這些電影賺錢，大量動畫人員的薪水絕對會比大卡司便宜的太多，定位在Teenagers的客戶，沒有生產力，卻有最強大的購買力，沒有特殊的技術，透過思考模式的創新，讓迪士尼這家公司再創高峰．
很多公司以為創新就是一直研發新技術，其實透過觀念的革新，能夠看見問題的本質，才能夠在商業競爭中獲勝，Wii在市場上打敗微軟的Xbox和新力的Ps3，靠的就是將遊戲簡化，將遊戲從宅男的手中禁臠變成全家人的開心果，這也是這些資訊廠商要將電腦從資訊產品變成家用品，應用的都是一樣的觀念．
一般的公司目標都是擴大市占率，希望能夠把所有的市場壟斷，但是Jobs反其道而行，他懂的如何將缺點變成優點，他知道地球人對於稀少東西的熱愛，於是他將Mac當成精品來賣，不強調技術，而強調Design，讓擁有Mac變成一種時尚，每一個愛美女性需要有一個LV包，真正懂電腦的宅男，就算平常不用，也應該擁有一台Mac以供出門攜帶，當你買不起LV包包，總可以買LV的配件來過過癮，所以Mac推出了ipod，讓你不用花大錢，也可以進入Mac俱樂部，不聽音樂，沒關係Mac給你iphone，Mac給你的是一種屌，一種我有的你沒有，一種你有的我比你行的爽，所以我們願意花大錢買Mac的東西，我們花的起！！
Mac真的是精品嗎??jobs居然開了Mac的直營店，2006年5月18日，紐約大道上出現了一間外觀由玻璃打造的大方塊，佇立在川普大樓(Trump Towers)、Bergdorf Goodman百貨公司及FAO Schwarz等名門大廈中，這正是號稱不關燈的蘋果旗艦店。負責通路業務的資深副總裁朗.強生(Ron Johnson)，向執行長賈伯斯(Steve Jobs)提出了蘋果直營店必須具備寬敞的空間作為展示。
這個概念獲得賈伯斯的認同，並且開始成立第一家蘋果直營店，同時也為蘋果直營店的風貌：寬敞、明亮、開架式及人性化(容許試用)的展示空間，樹立了新的里程碑。但是這麼貴的地段，又是寬敞的空間，這樣的店能賺錢嗎??
根據調查機構Sanford C. Berstein的坪效獲利調查數字顯示，2006年時，蘋果直營店的獲利能力是每坪4032美元(相當於12萬多台幣)，在零售通路中，甚至超越精品龍頭Tiffany。由此可見，蘋果創造的專售店規模是成功的，並獲得市場的肯定，也為資訊通路創造新的經營模式。
在資訊系統裡面，強調的是開放，普及；但是Mac反其道而行，支援的軟體少，硬體貴，在在使得進入進入Mac族的門檻提高，但是這樣的限制，反而類似像會員制的招待所，幾百萬的高爾夫球證一樣，不是閒雜人等可以玩的起的．
玩精品這一套，是否也可以用在醫療產業??這是值得思考的下一個問題??
下一篇是出書的照片
延伸閱讀：Songza</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jobs的簡報</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/01/jobs%E7%9A%84%E7%B0%A1%E5%A0%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2008 19:34:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/01/jobs%E7%9A%84%E7%B0%A1%E5%A0%B1/</guid>
      <description>就像大家所知道的，蘋果電腦這幾年老是領引時尚風潮，執行長Jobs無疑是整個流行的推動者，相對於微軟Bill gates的簡報，Jobs簡直就是已經進入神的領域，而他的簡報掌握的幾個重點，更是行銷的典範，值得我們好好學習，以下是他所利用的簡報技巧，可以讓大家參考．
 簡潔有力：整篇演講就是圍繞在MacBook Air身上，不多說其他的廢話，讓觀眾可以知道真正的重點．
 自在從容：很多世界級的大師演講，也是乖乖的站在講台上，像個木偶一樣，但是Jobs像個花蝴蝶一樣滿場飛舞，他才是這場簡報的主角，而不是那幾張Silde．
 製造驚奇：當Silde出現大大的牛皮紙袋的時候，大家可能還丈二金剛摸不清頭緒，但是當Jobs慢慢走向旁邊的講台，慢慢的從紙袋中拿出晚上的主角，我相信就像對中大樂透一樣，所有的解釋都是多餘了．
 給觀眾應該獲得的：大部分簡報者，都想告訴消費者，他們的東西技術有多領先，功能有多強，好像裝上翅膀就能飛，但是這些人都錯了，如果你的觀眾是消費者，不是你博士論文的老師，否則你該吸引他們來買，而不是讓他們拍手．講他們聽懂的語言來吸引他們，讓他們乖乖的從口袋掏錢，不必知道原因．
 圖比文字重要：很多簡報者忘了一件事，圖比表重要，表比文字更吸引人，如果有動畫，更能讓觀眾捨不得離開目光．
 語調的控制：Jobs的演講，不會像你大學的老師，放起幻燈片就像你想睡，他的演講時快時慢，像一場緊湊的電影，講到重點處，更像情人在你耳邊呢喃，透過這樣的簡報，我只能說這是一場催眠秀．
 傳達熱情：一場好的簡報能讓你的產品讓人印象深刻，所以不必緊張不必害怕，只需要多多練習，將你愛這個產品的熱情傳達給觀眾，抱著獨樂樂不如眾樂樂的心態，觀眾會感受到你的熱情的．
  下一篇文章我們將介紹如何跟Jobs學創新</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>從心經學習如何做簡報</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/12/%E5%BE%9E%E5%BF%83%E7%B6%93%E4%BE%86%E7%9C%8B%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E7%B0%A1%E5%A0%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2007 12:52:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/12/%E5%BE%9E%E5%BF%83%E7%B6%93%E4%BE%86%E7%9C%8B%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E7%B0%A1%E5%A0%B1/</guid>
      <description>心經可以說是佛教經文中流傳最廣，知名度最高的經文，雖然篇幅不長，其中的微言大義已經有許多大德翻譯著說，自不待末學野人獻曝，只是我反覆讀心經的經文發現，經文的寫作方式，對於我們做簡報也有一些啟示．
觀自在菩薩，行深般若波羅密多時，照見五蘊皆空，度一切苦厄． 簡報的第一張就告訴我們，心經可以讓我們想要得到像菩薩般的大智慧，這就是重點，當人家來聽我們的簡報，第一張Silde可以讓他知道後面這段時間，他可以得到什麼樣的內容，這內容是否能夠吸引他，就是在第一張Silde決定了．
舍利子，色不異空，空不異色，色即是空，空即是色． 這第二張Silde，簡單的將你要介紹的產品做了清楚的解釋．這裡是從產品外觀來說明，通常也可以應用在任何的產品，如果是無形的產品，也可以從實質利益的角度來看．
受、想、行、識，亦復如是。 這第三張Silde，將你的產品做了延伸或者是和其他產品做了比較．
舍利子！是諸法空相：不生不滅、不垢不淨、不增不減。 這第四張Silde，又從另外一個面相來講述產品的好壞，偏重在於產品性質的部分，或者可以說是使用方式之類的；也有加深觀眾印象的意味，
是故空中無色，無受想行識。無眼耳鼻舌身意，無色聲香味觸法。無眼界乃至無意識界。 第五張Silde，是接續第四張Silde，如果能夠按照前面的做法，自然可以導向一個非常清楚的結果，這裡通常可以用令人信服的實驗報告，或者是引經據典，讓觀眾潛意識裡面接受我們的推論，進而被我們影響．
無無明，亦無無明盡；乃至無老死，亦無老死盡。 第六張Slide，換了一種方式來講這產品，應用上可以開始談產品的價錢和價值的相對性，在這裡可以讓觀眾明白，選擇我們的產品是有價值的，不需要考慮價錢的因素．
無苦集滅道。無智亦無得，以無所得故。 第七張Slide，說的是如何得道，也可以說的是產品的通路，行銷學上的4P中的place，告訴觀眾我們的產品可以從哪裡取得．
菩提薩埵，依般若波羅密多故，心無罣礙。無罣礙故，無有恐怖。遠離顛倒夢想，究竟涅槃。 第八張Silde，說的是使用產品可以得到哪些好處，畫一個大餅給觀眾想像．提高觀眾使用的興趣．
三世諸佛，依般若波羅密多故，得阿耨多羅三藐三菩提。 第九張Silde，這部分就牽涉到產品代言了，讓觀眾知道有哪些知名人物也使用了這產品，沒想到再幾千年前，這樣的行銷手法已經廣為使用。
故知般若波羅密多，是大神咒，是大明咒，是無上咒，是無等等咒，能除一切苦，真實不虛。 第十張Silde是講這產品的市場定位，這在行銷學上的也是相當重要的，這部分做的好，關係到產品的成功與否．
故說般若波羅密多咒。即說咒曰：揭諦揭諦，波羅揭諦，波羅僧揭諦，菩提薩婆訶。 最後這張Silde，也是第十一張Silde，可以當作是總結，可以介紹一下這個產品的其他部分，或是需要再度補強的地方，或者感謝聽眾也可以．
如果是一般小型的Seminar，10~15張的Silde數量是相當適合的，如果張數太多，會影響到觀眾的耐心，大家可以利用心經的格式，模擬一下自己產品的簡報，也許會有意想不到的收穫喲!!!
下一篇是Jobs的簡報
延伸閱讀：Flash</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>山本真司的成長策略矩陣</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/10/%E5%B1%B1%E6%9C%AC%E7%9C%9F%E5%8F%B8%E7%9A%84%E6%88%90%E9%95%B7%E7%AD%96%E7%95%A5%E7%9F%A9%E9%99%A3/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2007 13:57:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/10/%E5%B1%B1%E6%9C%AC%E7%9C%9F%E5%8F%B8%E7%9A%84%E6%88%90%E9%95%B7%E7%AD%96%E7%95%A5%E7%9F%A9%E9%99%A3/</guid>
      <description>山本真司是跨國企管顧問公司的首席顧問，三年前出了一本&amp;rdquo;寫給生存不安的年輕人&amp;rdquo;一本書，書裡面山本真司提出四種生涯類型 ((普通企業人:什麼都不學習,也沒有意識到需要差別化成長)) ((勤奮用功的企業人:拼命學習各種氾濫的企業知識,整天想著接下來是不是該來唸個MBA,卻還是看不到未來，只覺得無線疲憊))((邊緣人:若只有強烈透過革新來塑造差別化的意識,卻完全不具備企業經營知識,就會變成在企業中一無是處的邊緣份子))((只有在充分掌握基本企業營運知識以後,又能跟本身特質結合,把時間投入擅長領域,營造出差別化的競爭實力,才能成為勝利者))，提到未來的人才一定是矩陣右上角的實力派天邪鬼，不只追求知識，更要有強烈的革新動力，打造出與眾不同的生存利基．
在山本真司的概念裡，有兩個關鍵字，一個是差異化，一個是捨棄主流．差異化是不求全知全能，但要一枝獨秀；捨棄主流是為人所不為，學會和世界唱反調，他的主張某種程度和村上龍不謀而合，村上龍在工作大未來中，指出未來世界上只有兩種人，從事自己喜歡而且適合自己的工作，並藉此生活的人，以及不是那樣生活的人．
只是要做到前者並不容易，因為一般人總是期待伯樂，透過別人的眼光肯定自己．碰上喜歡的事物越另類，愈需要內心有孤注一擲的勇氣，才有機會擦亮天賦．
如何做自己的王者，passion+profession=profit+power(興趣+專長=事業+影響力)；這是個相當有趣的新4P方程式．當左右兩邊都能達到平衡，所有的事情都能到水到渠成．
下一篇跟Jobs學創新</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adsense</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/10/adsense/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2007 14:22:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/10/adsense/</guid>
      <description>之前熱門過一段時間的Adsense，不知道大家現在還有在做嗎??剛開始我也是很認真的弄東弄西的，後來卻發現好像不太容易賺到錢，就有一點灰心了，可是後來才發現，原來許多事情都是需要累積的，我記得我是四月開始申請Adsense的，那時候一天大概不到一美金的收入，想想自己真是有點笨，一個月還不到台幣一千元的收入，真是令人難過，也絕對不是雞肋，是完完全全沒有吸引力的收入，但是我們寫Blog，不是為了Adsense，也不是為了出名，而是可以安慰自己的心，於是我還是努力的寫，半年以後，我想說看看現在的收入是多少，沒想到拾月份居然已經突破一百美金了，雖然換成台幣只有四千元，但是如果一年的收入下來，可以買台摩托車了．
另外和Adsense是兄弟的，就是Adwords，他有點類似Yahoo的關鍵字廣告，也算是關鍵字行銷的一種，看你的網站是屬於哪一種性質，你就購買哪一種關鍵字，例如很多自己做關鍵字行銷的公司，不從SEO著手，反而去購買Adwords，這是很奇怪的．
以後我的暱稱就可以是Google送我一台摩托車!!!
下一篇關鍵字行銷的軟體</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近新作的幾個關鍵字</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/10/%E6%9C%80%E8%BF%91%E6%96%B0%E4%BD%9C%E7%9A%84%E5%B9%BE%E5%90%84%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2007 14:28:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/10/%E6%9C%80%E8%BF%91%E6%96%B0%E4%BD%9C%E7%9A%84%E5%B9%BE%E5%90%84%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97/</guid>
      <description>受到三腳貓老師的影響，對於做關鍵字 ((為了讓某些特定單字，在搜尋的時候有較好的搜尋排名，該特定單字稱為關鍵字))也很拼命，這樣的行銷方式一般稱為關鍵字行銷，當然技術還是比不上我的老師，不過偶爾還是得要讓老師知道一下我的進度，最近做了幾個不算很冷門的關鍵字，名次還算挺高的．
第一個是醫藥公關這個關鍵字，不過一個禮拜不到，在Yahoo搜尋就拼到第一名，比原來號稱醫藥公關專家的網站還猛，更好玩的是這家公司居然還有代理Yahoo的關鍵字，自己也花錢買了醫藥公關的關鍵字，沒想到還是輸給高藥師，可見各位老闆在慎選公關公司幫你做網路行銷的同時，得好好睜大眼睛呢!!
第二個字是除斑雷射，這個字也算是不太冷門吧，在醫學美容中的微整形手術，算是相當熱門的，高藥師也在Yahoo搜尋排到第二名，第一名是博仁醫學美容，其他鼎鼎大名的那些整形中心完全沒有出現耶，真不知道是哪家做的關鍵字行銷??
第三個自是植醇，這是這一陣子廠商強打的東西，高藥師也只花了幾天，就在Yahoo搜尋排到第一名，其他像Google也是前三名．
就隨便寫三個吧，最後還是好好的寫文章，這才是王道</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>置入性行銷與媒體專訪</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/10/%E7%BD%AE%E5%85%A5%E6%80%A7%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E8%88%87%E5%AA%92%E9%AB%94%E5%B0%88%E8%A8%AA/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2007 12:57:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/10/%E7%BD%AE%E5%85%A5%E6%80%A7%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E8%88%87%E5%AA%92%E9%AB%94%E5%B0%88%E8%A8%AA/</guid>
      <description>看到這個標題，大家又要以為這是老套了，事實上今天不是真的要講置入性行銷和媒體專訪，這雖然是這一兩年忽然火紅起來的行銷手法，我想談的是這兩種手法和網路行銷裡面的SEO，也有人稱之為搜尋排前或是關鍵字行銷，聽起來似乎一點關係都沒有，但是仔細研究之下，會發現利用關鍵字在網路上來吸引人潮，怎麼會跟置入性行銷扯上關係呢??
傳統的廣告方式因為商業性太強，實際上很容易引起消費的反彈或者戒心，所以為了讓消費者在不知不覺中就被影響，近幾年來利用媒體專訪而行置入性行銷，也的確得到不錯的效果，在網路上的廣告手法，從初期的Banner廣告，演變為購買關鍵字廣告，但很快被消費者認定為廣告，而忽略過不理，但是如果利用搜尋引擎找到的資料，基本上在消費者的認定中，會認為是網路的資訊或者可靠資訊，這就是所謂的關鍵字行銷，尤其是在前面幾個位置的連結，更可以快速吸引消費的目光；所以如果能夠在搜尋引擎的前面位置卡位，等於是票房的保證，根據調查結果，消費者的信任度會比傳統的廣告手法好上好幾倍．
或者是一般公關公司會操作的手法就是採用媒體專訪，媒體專訪的好處在於可以短期內大量曝光，但是也只有短期的效果，最多只有一天，除非是有爆炸性的後續爆料，才會有更多的討論，相對於關鍵字行銷來說，長遠來看，投資報酬率是非常不划算的．
下一篇是Adsense</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>專業醫藥網路行銷</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/10/%E5%B0%88%E6%A5%AD%E9%86%AB%E8%97%A5%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2007 13:11:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/10/%E5%B0%88%E6%A5%AD%E9%86%AB%E8%97%A5%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</guid>
      <description>最近因為一些原因，survey了一些號稱醫藥方面的整合行銷公司，發現好像大部分的整合行銷公司都比較少注意醫藥這一塊，真正可以算的上專業的醫藥方面的行銷公司，真是屈指可數，就算有在做的幾家公司，也都缺乏專業的醫藥背景，僅僅是跟醫生有良好的關係，或是跟醫藥記者熟而已，真正對於醫藥的生態，或者是消費者的需求，了解的程度都不算是深入，但是由於醫藥界是相當封閉的環境，主事者多半年紀較長，對於網路的了解不深，甚至可以說是完全不清楚，當然也由於藥廠的利潤豐厚，就算用傳統的媒體方式操作，需要花費大筆金錢，藥廠也覺得影響不大．
但是真正專業的醫藥網路行銷，需要有哪些條件呢??
 對於網路的熟悉程度不僅僅只會上網，或是將其外包給配合的網路公司
 本身需具有醫藥背景，醫師不可能，最好是藥學生化背景為佳
 最好本身能在醫療通路呆過兩三年以上，才能熟悉消費者需求
 本身最好操作過完整行銷計畫，才能為客戶提供正確意見，不是照本宣科．
  按照以上四個條件，就很容易可以篩選適合的專業的醫藥公關公司了.
下一篇藥局地圖</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>專業醫療生技</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/09/%E5%B0%88%E6%A5%AD%E9%86%AB%E7%99%82%E7%94%9F%E6%8A%80/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2007 12:08:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/09/%E5%B0%88%E6%A5%AD%E9%86%AB%E7%99%82%E7%94%9F%E6%8A%80/</guid>
      <description>今天秀月介紹一家專業醫療生技公司給我認識，這家公司是凱格蘭媒體整合行銷公司，現在的醫療生技公司很多，作醫療生技的媒體行銷公司更多，不過秀月介紹的好，這家凱格蘭在醫藥公關這一塊，的確是非常專業，她們的客戶很多都是專業醫療生技公司，我和媒體總監談了大約一個小時，我們交換了許多現在關於醫療生技的生態，也談到現在媒體的演變，還有一些關於現在專業的醫療生技公司，是如何操作媒體，還有如何定位產品，巧的是居然總監的家離我家只有一公里左右，這世界真是很小呀．
我專業的地方，除了幫這些專業醫療生技公司作網路行銷以外，我真的搞起藥品行銷也是相當在行的，不管是藥品定位或者是搞網路活動，都是我內行的，看來今天收穫很多．
下一篇專業醫藥網路行銷</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平溪十分半日遊</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/09/%E5%B9%B3%E6%BA%AA%E5%8D%81%E5%88%86%E5%8D%8A%E6%97%A5%E9%81%8A/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2007 11:21:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/09/%E5%B9%B3%E6%BA%AA%E5%8D%81%E5%88%86%E5%8D%8A%E6%97%A5%E9%81%8A/</guid>
      <description>通常人家都是一日遊記，可我只能寫半日遊，倒不是因為我偷懶，而是最近的天氣實在天公不作美，滴滴答答的環境，讓人的遊興大減，不過雖然只有半日遊，還是值得寫下來，因為我和家人出去玩的次數比政治人物說謊的次數少多了．
要到平溪去玩，可以選擇幾種方式，開車或者坐火車，比較不建議騎摩托車，因為山路雖然不長，可是有點彎曲，稍微不小心就會發生危險，建議可以開車到菁桐停放，有一個停車場一次只要一百元，然後可以坐火車到每個站去玩耍，如果要開車的話，可以走北二高，接國道五號，石碇交流道下，然後左轉就是省道１０６號，然後大概不到15分鐘就可以到菁桐了．
菁桐有個紅寶礦工食堂有賣礦工便當，老闆相當懂行銷，怎麼說呢??我們在外面看了菜單，礦工便當一百元，寫了大約有七八樣菜，我想說，礦工便當果然是體卹這些工人，你看這麼多東西才賣一百元，那我們全家叫一份就好了，免得吃不完浪費，等了差不多十分鐘，結果只有一個大碗公，裡面一碗飯上面有七八樣小菜，這真的是小菜，一種小菜大概只有一般免洗湯匙的一半，不過飯倒是挺好吃的，又有一杯飲料和湯，想想觀光地區這樣的物價也還可以啦．如果不知道吃什麼，那裡倒是一個相當不錯的選擇．
不知道什麼緣故，菁桐車站附近有很多竹子作的許願筒，一支三十元，怪的是買的人超多，這種騙人的把戲信的人還真多，心理才在罵這些人笨的時候，我兒子就說他也想許願，女兒雖然不會寫字，也知道許願代表的意義，我兒子許的願是將來要買一台BMW還有開像鴻海一樣的公司，我女兒希望能夠每科考試都滿分，寫好了以後，要掛上去的時候，也順便翻翻別人許的願，沒想到看到一個人許的願快笑死了．希望青春美麗，長生不了．天呀，真是得好好唸書，一字之差，許願變成詛咒．
有一件事情相當重要，就是火車通常一個多小時才有一班，最好逛街之前先去火車站看一下時刻表，免得錯過一班要等一個多小時，每一個站可以逛的地方絶對逛不了兩三個小時的，因為下雨，所以我們就沒有去平溪，直接到了十分，下車後，有一家小店，我忘了名字但是老闆很有意思，他提供小朋友自己刻字在石頭上，然後幫他們作成項鍊，一條居然只要收80元，真是驚人的便宜，兒子女兒都滿意的自己刻了名字，這樣特殊的小禮品，可是別的地方買不到的，更有意思的是因為看到這老闆有在社大教書，老婆和他攀談之下才發現，他在文山區社大的書法老師居然是老闆的妹妹，這世界豈止是小，簡直就是有趣極了．
十分有兩個非常特殊的現象，那就是到處都有人在賣豬肉，怪的就是還真的有遊客買，不知道他們的山豬肉有何特別，讓人可以特地跑到這麼遠的山上來買豬肉？另外一個好玩的地方就他的老街居然是在鐵路的兩旁耶，看到大家隨意的穿越鐵路，其實真的是很危險，幸好一天只有一些班次經過，不然火車駕駛可能會緊張到中風；我們也去走了吊橋，不過這吊橋太短，比起新店碧潭的吊橋遜色多了，也不搖也不恐怖．
在吊橋的附近出現一隻老鷹，雖然下雨，但是它還是恣意的翱翔著，看起來那樣的悠閒自在，回程的時候，遊客多到恐怖的境界，下車下不來，上車的人拼命擠上來，看來台灣遊客的水準永遠這麼低，好笑的是我們被人潮推擠出火車站以後，才發現我們居然坐了生平第一次霸王車，根本沒有人來問我們有沒有車票．
另一種幸福來敲門</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藥瓶裡的種族問題</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/09/%E8%97%A5%E7%93%B6%E8%A3%A1%E7%9A%84%E7%A8%AE%E6%97%8F%E5%95%8F%E9%A1%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2007 07:37:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/09/%E8%97%A5%E7%93%B6%E8%A3%A1%E7%9A%84%E7%A8%AE%E6%97%8F%E5%95%8F%E9%A1%8C/</guid>
      <description>藥廠急著想發展針對特定族群的藥物，但到目前為止，他們所作的決定並不明智，所根據的科學也不夠札實．引用自科學人雜誌2007年九月號．
記得以前在藥廠的時候，老闆老是要嚷嚷著要發明一個針對亞裔族群的藥品，全世界的大藥廠幾乎都是美洲和歐洲的藥廠，亞洲根本沒有像樣的藥廠，所以發明的藥品幾乎都是針對白人會生的病，以癌症來說，亞洲常見的肝癌迄今未見藥廠大力投入研發，而這一篇文章就要探討這樣的問題．
兩年前美國FDA正式批准第一個族群藥，這個稱之為BiBil的藥物，是為了治療非裔美國人的鬱血性心臟衰竭症所設計的；表面上好像是藥廠針對特定族群大發善心，但看起來又是像是藥廠為了行銷的目的，實際上檢視此藥品的成分為Hydralazine和Isosorbide dinitrate的複方，重點是並沒有任何證據顯示BiDil在非裔美國人身上的作用跟其他族群比起來會更好，原來BiDil的上市完全是由不確定的研究，法規障礙，以及商業動機等因素產生的怪物．有些醫事人員及政策專家，卻將BiDil當成解釋族群間健康差異的遺傳證據．這股潮流可能造成醫學的分化，並且讓藥廠賺的飽飽，但是沒有真正觸及造成非裔美國人未能安享天年的潛在原因．
然而，針對族群的藥物吸引力卻與日俱增，2003年美國加州的疫苗基因VaxGen生物藥學公司便試圖以族群為區分，回頭去分析某個試驗失敗的愛滋病疫苗數據，但卻徒勞無功．
利用族群來區分藥物似乎是一個好方法，但是如果缺乏良好又明顯的遺傳學或者生物學證據，來支持藥物的安全性和明確的治療效果，就不應該繼續批准此類藥品上市．
下一篇2006年藥品排行榜</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>和科技頑童的午後約會</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/09/%E5%92%8C%E7%A7%91%E6%8A%80%E9%A0%91%E7%AB%A5%E7%9A%84%E5%8D%88%E5%BE%8C%E7%B4%84%E6%9C%83/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2007 01:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/09/%E5%92%8C%E7%A7%91%E6%8A%80%E9%A0%91%E7%AB%A5%E7%9A%84%E5%8D%88%E5%BE%8C%E7%B4%84%E6%9C%83/</guid>
      <description>昨天下午，商業週刊辦了一場演講，是Steve Wozniak(蘋果電腦創辦人之一)，一般人對於Woz的了解並不深，鎂光燈永遠集中在另一個創辦人賈伯斯身上，不過蘋果的兩位創辦人一個懂行銷，一個擅長於技術，Woz能夠專心於技術上，而不抱怨光芒都被賈伯斯遮蓋，這也是蘋果成功的原因之一；整場演講中，許多對於台灣未來的前瞻性，我一點興趣也沒有，其實去聽演講，是帶著朝聖的心態去的，整個會場我看就是我的職業最怪，當我和人交換名片時，大家的嘴巴大的可以塞進一顆鳳梨，在他們的腦子裡一定認為，如果和猩猩相比，藥局老闆似乎更不應該出現在這裡，不過我就是這麼怪，跟Woz一樣，是個科技頑童．
Woz的演講裡面有一句話，真是於我心有戚戚焉，他說，一家公司的大小不在於你這家公司賺了多少錢，發明多少軟體，而是你製造了多少歡笑．對我來說，快樂是生命中最重要的元素，你只要有快樂，一定可以賺錢，但是你賺到了錢，不一定可以買快樂，在我的印象中，社區藥局的藥師，臉上有笑容的不多，更多的是愁苦，不曉得他們愁苦的是醫藥分業還是國家大事呢??
我不想要花時間來簡介這本書，我希望大家自己看，但是其中有一段話是王志仁先生寫的推薦文，裡面有一段是讓我深受感動，&amp;rdquo;反觀台灣已經有一大幫工程師企業家，比較缺乏的是想創造不同的人，不以員工分紅或股票上市為衡量成就指標，而是帶領全世界進入新時代的豪氣與行動&amp;ldquo;．
我們敢不敢想不同的東西，敢不敢拋棄這些包袱，敢不敢大聲說出心中的想法，而不要再自欺欺人呢??
下一篇平溪十分半日遊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藥師心中合理的利潤-談大色貨與淺貨</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/09/%E8%97%A5%E5%B8%AB%E5%BF%83%E4%B8%AD%E5%90%88%E7%90%86%E7%9A%84%E5%88%A9%E6%BD%A4-%E8%AB%87%E5%A4%A7%E8%89%B2%E8%B2%A8%E8%88%87%E6%B7%BA%E8%B2%A8/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2007 06:02:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/09/%E8%97%A5%E5%B8%AB%E5%BF%83%E4%B8%AD%E5%90%88%E7%90%86%E7%9A%84%E5%88%A9%E6%BD%A4-%E8%AB%87%E5%A4%A7%E8%89%B2%E8%B2%A8%E8%88%87%E6%B7%BA%E8%B2%A8/</guid>
      <description>常常有人認為開藥局很好賺，以幫助眾生可以積德，又可以維持溫飽的角度來看，藥師的確很好賺，但是對於供應商來說，到底該給藥局多少利潤，自己的產品才不會淪為站衛兵的角色呢??要回答這個問題，我們首先要來稍稍解釋一下大色貨與淺貨這兩個名詞．
大色貨好像聽起來是直接從台語翻譯而來，實則不然，這裡的色代表種類，我們常用的成語裡面有五光十色，形形色色，甚至在心經理面有&amp;rdquo;舍利子，色不異空，空不異色，色即是空，空即是色，受想行識，亦復如是＂，佛家說的五蘊皆空，指的就是色受想行識，回過頭來說，大色貨指的就是到處都有賣的貨品，通常擁有以下幾種特性
 有廣告的商品
 擁有非常高的知名度
 客人會指名購買
 而且品牌忠誠度極高
  這樣的商品迴轉率極高，但是因為藥師之間的競價，導致這些產品最多能有5%的利潤，比較黑心的藥師甚至賠本銷售，更等而下之的商家(很多不是藥師親自經營)以偽藥代替正品銷售，以求取更高的利潤．相對於大色貨的沒有利潤，藥師最喜愛的就是淺貨了，這裡的淺表示並未在銷售市場深耕，佔有率相當低，也有一些特點
 銷售利潤極高，通常超過50%
 銷售價格相當穩定，若銷價競爭會被公司收回貨品
 須預先付款給供應商
 會有行銷活動配合，例如廣告
  這兩種在藥師的心理，就像制服與便服一樣，記得國高中的時候，想要天天穿美美的便服去學校，但是只有星期三可以，制服醜的要死，還可能因為學校收回扣，還比便服貴很多，可是不穿就會被教官狠狠教訓一番；任何一家店都一定有賣譜哪疼，一盒賺不到五元，可是不賣又不行，誰不知道藥廠的成本一盒不到十元，但是藥廠自己也賺的不多，因為都把利潤給了電視台做廣告，一般來說，廣告的成本大約占藥廠銷售成本的50%~65%左右，這很怪吧，在大色貨的銷售裡面，製造廠，通路商，消費者是三輸的局面，贏家是廣告公司和電視台．至於民眾購買廣告商品的原因，純粹是因為被害妄想症，不過藥師的社會低落，公信低也是原因之一．
但是供應商會陷入一種迷思，藥師希望賣全台灣都沒有人賣的產品，這樣就不會有競價的問題，所以一些生意比較好的藥局會自己OEM產品來銷售，間接也促進連鎖藥局的興起，以及一些學長學弟之間的合作，但是凡事都有一體兩面，淺貨的知名度通常很低，藥師需要花很多時間去銷售，以及面對資金的壓力，而大色貨雖然利潤極低，可是對於吸引客人上門功不可沒．如果有產品可以兼具大色貨和淺貨的優點，豈不兩全其美??
據我所知，卡洛塔尼的奶粉就有這樣的特性，在北部他的價格控制的相當穩定，區域保障相當嚴格，一但破壞價格就將保證金十萬沒收，相對的利潤也非常好，知名度也高，公司又不定期的廣告，我們常開玩笑，如果能簽到卡洛塔尼的奶粉，簡直就是祖宗有靈．
我用一個簡單的公式來代表藥師想要賣這產品的意願
A+B+C+D=意願
A:產品本身的好壞
B:產品的利潤
C:產品的拉力
D:產品的其他條件，如迴轉率，資金積壓成本
以一般的大色貨來說，產品本身並不會有特殊的好壞，但是因為產品利潤只有5%，但是產品的拉力很強，假設是50%，那這產品的意願就是55%．
以剛剛的卡洛塔尼奶粉來說， 藥師的販賣意願高達百分之兩百．
聽聞最近有一個戒菸藥品，雖然藥廠號稱是畫時代的產品，但是知名度低，需要花大量精神，卻只給社區藥局兩成的利潤，這藥廠的Marketing 部門頭腦是不是不太清楚呀!!
下一篇藥瓶裡的種族問題</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纖體美酵素</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/08/%E7%BA%96%E9%AB%94%E7%BE%8E%E9%85%B5%E7%B4%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2007 18:15:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/08/%E7%BA%96%E9%AB%94%E7%BE%8E%E9%85%B5%E7%B4%A0/</guid>
      <description>最近朋友的公司出了一個產品，叫做纖體美酵素，在網路行銷一向做的不好，於是想請我幫忙，我就跟他打賭，三天之內，讓這篇文章能夠將纖體美酵素排在搜尋引擎的第一頁.
下一篇專業醫療生技</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>計畫中的關鍵字:女性系列</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/07/%E8%A8%88%E7%95%AB%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97%E5%A5%B3%E6%80%A7%E7%B3%BB%E5%88%97/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2007 16:39:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/07/%E8%A8%88%E7%95%AB%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97%E5%A5%B3%E6%80%A7%E7%B3%BB%E5%88%97/</guid>
      <description>這個講起SEO，是關鍵字行銷的一環，那真是豐富呀，不僅可以跟人生的大道理呼應，還可以實踐許多企管上的理論，最近不是流行所謂的長尾理論的嗎??沒想到連SEO都能夠跟長尾理論扯上關係耶!!
以7月27日八點為準，選Google繁體中文，選了幾各關鍵字，看看這幾個關鍵字的排名如何
 EGF生長因子：第二頁第一個
 事後避孕藥：第二頁第七個
 四物湯：第二頁第三個
 尿道炎：第一頁第九個
 更年期：第三頁第二個
 經痛：第二頁第二個
 膠原蛋白：第二頁第一個
 豐胸：第一頁第十個
 陰道炎：第一頁第九個
 美白：完全找不到
  選Yahoo繁體中文
 EGF生長因子：第三頁第一個
 事後避孕藥：第七頁第二個
 四物湯：完全找不到
 尿道炎：第一頁第六個
 更年期：完全找不到
 經痛：完全找不到
 膠原蛋白：完全找不到
 豐胸：完全找不到
 陰道炎：第八頁第七個
 美白：完全找不到
  選MSN繁體中文
 EGF生長因子：第一頁第五個
 事後避孕藥：第三頁第二個
 四物湯：第五頁第十個
 尿道炎：完全找不到
 更年期：完全找不到
 經痛：完全找不到
 膠原蛋白：第二頁第一個
 豐胸：完全找不到
 陰道炎：完全找不到
 美白：完全找不到
  下一篇是 計畫中的關鍵字:掉髮系列</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關鍵字行銷對於人生的啟示</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/07/seo%E5%B0%8D%E6%96%BC%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%95%9F%E7%A4%BA/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2007 11:13:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/07/seo%E5%B0%8D%E6%96%BC%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%95%9F%E7%A4%BA/</guid>
      <description>關鍵字行銷是在半年之前，遇到三腳貓老師以後，我才懂得原來關鍵字行銷有多麼重要，不只是一種行銷的觀念，也使得我的人生整個發生了質的變化，老師教我的大部分關鍵字行銷的觀念，使得我原來懂的行銷概念更充足，我想國內也許有人比老師懂，但是像老師一樣肯把自己的東西，無私的教給陌生人的，老師應該算是國內第一了!!!
記得有人說過：網路就是江湖，我想說：SEO就是人生，關鍵字就是生活。很多人都是一時興起，缺乏持之以恆的寫下去的恆心。
引用老師的一段話：&amp;rdquo;把網頁寫的簡潔 、網頁各自有其特定的 Title 、網頁的內容圍繞著 title 的語詞而會有自然的相關關鍵字、網頁要多多去爭取外來的連結、連結的來源素質越高越好&amp;rdquo; ；以前總想著要做很多事情，把事情搞的很複雜，做事沒有重點；網頁爭取外來的連結就是讓朋友成為你的助力，這些朋友的素質也很重要。我看過很多年輕的草莓族永遠在社會的底層掙扎，原因無他，他身邊的朋友也都是社會底層，三級貧戶之子出頭的日子已經永遠不會來了。
凡事不可做盡：不管是對於權勢或是金錢的追逐，我們都是要設法搶第一，做到最好為止，但是老師告訴我們SEO不可以過優化，關鍵字不能太多，太多就不是關鍵字，也好像人生的態度，凡事不要太過，老一輩的人也說每個人的錢財有一定，當你賺完了，人生也走到盡頭了!!
Work smart not work hard：小時候，長輩敎我要一分耕耘，一分收穫，對於這樣的座右銘，我一直是深信不疑，一直到遇見老師，才知道證嚴法師說過的：&amp;rdquo;路走對了，再遠也會到!!&amp;ldquo;，對於很多萬劫不復的人來說，錯誤的方向加上堅持還有強力的執行，就是大災難的開始!!大家可以看我的實例，寫了一年半的舊網站，名次不如老師指導後兩個月的新網站!!
持續比衝動重要很多，對於很多開始寫blog的朋友，一開始一天寫個十來篇，然後十天都不寫，這樣的方式對搜尋引擎來說是很不好的範例， 甚至可能會被處罰。即使每天都寫一篇，一年下來也是三百多篇，在國內算是內容很豐富的blog了!!
最後要特別推薦老師的網站：三腳貓學狗叫
下一篇要介紹置入性行銷與專訪</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog的三大核心功能:RSS，Permalink和Trackback</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/06/blog%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%A4%A7%E6%A0%B8%E5%BF%83%E5%8A%9F%E8%83%BDrsspermalink%E5%92%8Ctrackback/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2007 11:42:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/06/blog%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%A4%A7%E6%A0%B8%E5%BF%83%E5%8A%9F%E8%83%BDrsspermalink%E5%92%8Ctrackback/</guid>
      <description>親愛的寶貝，你問過我blog和留言板有什麼不同???我簡單的向你說明一下..
曾經有某位天王級的歌后，號稱花了五百萬弄了一個blog，但是我想他們應該是犯了常見的錯誤，就是把五百萬花在無謂的地方，最後只留給程式設計人 員五千元而已，所以被惡搞，搞到弄出來的是一個留言板，可惜天后只會擠奶，不知道真正的blog應該有哪些功能，如果沒有了這些功能，是不能叫他是 blog,就像A奶就是A奶，擠成G奶，它本質上還是個A奶…………
我們就稍微來談談有了怎麼樣的功能，我們可以叫他做BLOG；一般來說留言功能是留言板就會有的，所以這不能算是blog的功能之一，個人列舉了三個功能：RSS、Permalink、Trackback
RSS的原文是Rich Site Summary，對於大部分的朋友來說是比較不陌生的，有時候我們不知道喜愛的網站不是有更新，又沒時間每一個網站上去看，如果我們可以好好的利用這個功 能的話，我們就可以很方便的從那些訂閱的網站中得到資料，英文稱之為Feed，有人翻譯成”餵”我覺得也相當傳神，想想看，別人主動把東西送到你嘴裡，這 不就是餵嗎??? 至於RSS的本質是一種遵循W3C RDF規範的XML格式，幾乎所有的標準Blog都會支持Rss的技術規範，有時候你在blog上面看到RSS2.0，那就表示這網站有支援訂閱服務!!!
Permalink是Blog的第二個要件，一般的翻譯有稱為固定連結或是靜態連結的，們將動態網頁rewriting成靜態的連結，是最穩定也是相 當保險的SEO方式，對於想要在搜尋引擎上出格頭地的blog來說，使用Permalink是一個非常重要的決定。如果blog想要被搜尋引擎更快更容易 的被搜索到，除了blog的內容好以外，進入搜尋引擎的頁面內容越多，這樣被不同用戶找到的機會越大，當然對於pagerank也有相當程度的影響．這樣的好處對於一些做關鍵字行銷的部落客，可就大有好處．
由於Google大神現在是整個搜尋界的天王，他的搜尋方式自然也會受到重視，於google搜尋的資料來說，靜態頁面佔了比較多的比例，為如果我們將動態網頁的參數變成像靜態網頁的形式，效果就會更好 例如 http://www.liverx.net/?p=123 可以改成 http://www.liverx.net/2007/05/17
Trackback是大部分人都會搞錯的字詞，他本來最早是Movable上的一个小功能。我們甚至可以說，就是這個小功能在部落格圈掀起了一場革 命，一般的中文翻譯翻譯成”引用”，其實並不是一個很好的翻譯，正確的翻譯應該翻成”回溯”，以前我們在別人的網站上留下自己的感想，但是如果一天上了很 多網站最後自己也忘了到底在哪些網站留過文章，總不能自己把所有的文章都加入我的最愛吧!!
但是有了TrackBack以後，你可以換個作法，將自己的意見寫在自己網站上，然後向該網站發出通知，這樣對方就知道了，自己以後也容易從自己網站上去 找對方的網頁，看起來好像不是很複雜的功能，卻有特殊的意義；透過這樣的方在雙方的網站上留下痕跡，也就間接的讓雙方的網站產生連結，任何對這網站有意見 的blog，就可以全部連接起來，這是那G奶五百萬blog所做不出來的!!!
所以能夠完整的擁有這三種功能的咚咚，我們才能夠稱為是blog!!!
下一篇是關鍵字行銷對人生的啟示</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關鍵字搜尋排名的結果</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/05/%E6%90%9C%E5%B0%8B%E6%8E%92%E5%90%8D%E7%9A%84%E7%B5%90%E6%9E%9C/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2007 03:55:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/05/%E6%90%9C%E5%B0%8B%E6%8E%92%E5%90%8D%E7%9A%84%E7%B5%90%E6%9E%9C/</guid>
      <description>最近因為受到高人指點了一些小小的SEO技巧，於是馬上加入了關鍵字行銷的行列，使得本站的一些關鍵字，能在Google或者Yahoo搜尋都有不錯的成績，現在就來跟大家舉例一下：
首先我們來看Google大神的搜尋結果，在首頁打入&amp;rdquo;imovane&amp;rdquo;，結果出現排名第一的是&amp;rdquo;活力藥師網&amp;ndash;奇摩部落格&amp;rdquo;，怪的是google居然找到Yahoo的，等會看看Yhaoo會不會找到Google&amp;hellip;.；給他在Yhaoo打imovane下去，第一名就是&amp;rdquo;www.liverx.net&amp;rdquo;也是高藥師的啦!!!
簡單的說，在Yhaoo和Google打入imovane這個關鍵字，高藥師都是第一的啦!!只是Yahoo很好笑!!搜尋居然不是找到自己的Blog，反而讓Google找到!!
如果打&amp;rdquo;宜眠安&amp;rdquo;，結果出現&amp;rdquo;活力藥師網(www.liverx.net)&amp;ldquo;，這個搜尋結果讓人覺得很興奮，怎麼說呢??Yahoo的部落格高藥師已經寫了一年多，但是Liverx高藥師只有短短兩個月不到的歷史，以&amp;rdquo;中文的搜尋&amp;rdquo;來說，經過適當的技巧處理以後，居然可以幹掉一年多的Yahoo，再一次證明了，努力不一定會成功，成功需要方法!!
那如果給他打&amp;rdquo;imovane+宜眠安&amp;rdquo;呢??結果是www.Livrx.net 的網頁排第一，Yahoo的網頁排第二，這樣的結果讓大家知道，為什麼高藥師要從Yahoo逃走了吧!!!
現在來看看Yhaoo的關鍵字搜尋結果，我們在首頁打入&amp;rdquo;imovane&amp;rdquo;，結果出現排名第二的是&amp;rdquo;精神科用藥之imovane(www.Liverx.net )，排名第29的是新浪的活力藥師網，而Yahoo自己的部落格不知道哪裡找的到???
再打入&amp;rdquo;宜眠安&amp;rdquo;， 結果出現關鍵字排名第一的還是www.liverx.net，排名第四的是台視的部落格，排名第13的才是Yahoo的部落格!!!天呀，自家人都不捧自家人的場!!!
再打入&amp;rdquo;imovane+宜眠安 &amp;ldquo;，搜尋結果第三的是台視的部落格，www.liverx.net排在第五，而Yahoo自己的排在第九。
綜合以上的結果，大家必須好好考慮一下，如果想要大家能找到你的網頁，選擇真正懂網路行銷的公司，才能夠達到真正的效果．
下一篇是Blog的三大核心功能</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>從優人神鼓看Wii大賣之必然性</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/05/%E5%BE%9E%E5%84%AA%E4%BA%BA%E7%A5%9E%E9%BC%93%E7%9C%8Bwii%E5%A4%A7%E8%B3%A3%E4%B9%8B%E5%BF%85%E7%84%B6%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2007 16:55:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/05/%E5%BE%9E%E5%84%AA%E4%BA%BA%E7%A5%9E%E9%BC%93%E7%9C%8Bwii%E5%A4%A7%E8%B3%A3%E4%B9%8B%E5%BF%85%E7%84%B6%E6%80%A7/</guid>
      <description>最近不知道怎麼搞的，我的身體狀態好像不是很好；正在煩惱的時候，＂優人神鼓＂這幾個字，忽然映入我的眼簾，心裡忽然一震，就想這會不會是上帝叫我去的吧!!!上網一看她們的網頁覺得很不錯，價錢也不貴，重要的是打鼓應該難度不會太高，如果是鋼琴或者是吉他的話，對我這音樂白痴來說，根本就是浪費錢；猛一想起來，我高中時代就已經買過她們的ＣＤ了！！當然不覺得有什麼特別，現在到了這種年紀，正需要能夠＂運動＂的嗜好！
第一堂課只告訴我們簡單的打鼓，聽起來好像有點怪，莫不成還有複雜的打鼓不成?? 其實打鼓這東西看起來簡單，事實上光要把鼓打好，是很不容易的，會打鼓的人打起鼓來一點不累，不會打鼓的，只打了一下子就氣喘吁吁，之間的分別在於懂得打鼓的人懂得利用方法？？怎麼說呢，當你打的時候是利用手臂下沉的力量加上手腕的巧勁，再利用反彈的力量將鼓棒拉起；如果掌握到訣竅的話，是不會累的，但是如果你沒把力量掌握好的話，可能打沒兩下就累了！
這道理跟養育小孩一樣，如果你的方式對，不必費力就可以教育出正常的小孩；如果你的方式不對的話，就算你有費盡千辛萬苦，一樣得不到效果的!!
一直到第四堂課，還是教打鼓，聽起來有點好笑，打鼓課不敎打鼓要敎啥，其實對很多人來說，打太鼓有什麼意思??基本上只有大聲，小聲，敲股邊邊的聲音，頂多再加上鼓棒互擊的聲音，一點變化都沒有，哪裡好玩???相對於鋼琴的優雅，小提琴的貴氣，打鼓似乎聯想到陣頭八家將之類的，感覺上就&amp;rdquo;台&amp;rdquo;了起來，但是我卻有另外一番的體會!!!
最近台灣最熱的東西就是Wii，一個大寫的W，後面接上兩個小寫的i，(有人說兩個小寫的i代表遙控器)，這個東西讓瀕臨退出遊戲市場的任天堂公司，真的由地獄上了天堂，也讓出產ps3的SONY公司，執行長黯然下臺；到底任天堂的Wii，成功的秘訣在哪裡呢??
本來遊戲市場大家比的是越來越炫的畫面，越來越複雜的機器，有點像電腦軟體越來越像恐龍一樣，任天堂決定不跟既有的遊戲規則走!!他回到遊戲的本質，到底人們玩遊戲的目的是為了什麼??設計遊戲的玩家的目的是什麼???是讓你容易玩而享受遊戲的樂趣，還是考倒你讓你永遠對這遊戲放棄??全世界最流行歷史最優久的遊戲是大富翁!!難嗎??不難??但是讓你可以玩上一輩子!!!就跟學校的考試一樣，老師到底是讓你知道學到多少???還是讓你知道你有多笨??就是這麼簡單的觀念，將一切事物回到本質來思考，電腦一方面往越來越快的方向思考，也有人推連電源都沒有的一百元電腦!!!到底電腦的目的是什麼???
你可以發現，任何事物的發展都是循環的，從簡單到複雜，又從複雜回到簡單，當我拿起太鼓的兩根股棒，似乎發現Wii的兩根遙控器，可能是竊取我們中國人的智慧(日本人一向喜歡這樣搞)!!!
下一篇從Adsense的收入看正面思考</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永不滿意現狀----Google的哲學!!!</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/04/%E6%B0%B8%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E6%84%8F%E7%8F%BE%E7%8B%80-google%E7%9A%84%E5%93%B2%E5%AD%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2007 05:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/04/%E6%B0%B8%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E6%84%8F%E7%8F%BE%E7%8B%80-google%E7%9A%84%E5%93%B2%E5%AD%B8/</guid>
      <description>這是我無意間在網路上看到google的理念,我覺得相當不錯,所以一方面我把它原原本本的摘錄下來給你們看,一方面加上自己的看法,當然你們也可以提出意見!!!
我們的哲學
永不滿足現狀 Google 創辦人 Larry Page 說道：「完美的搜尋引擎，要能做到確實瞭解使用者想要的東西，並確實提供對應的資訊。」鑒於今日的搜尋技術，尚還需要研究、開發和創新才能確實做到那遙遠願景的「瞭解」境界。Google 將會致力迸發那道光芒。儘管 Google 已經被認可為世界上的領導搜尋技術公司，但 Google 的目標在於提供更高水準的服務給那些搜尋資訊的人員，無論他們是坐在波士頓的辦公桌前、在波昂驅車行駛或在曼谷閒逛。
為了達成此一目標，Google 永續地追求創新，延展現有技術的極限，以突破地域的限制，為使用者提供快速確實且易於使用的搜尋服務。若要全面瞭解 Google 的風貌，那麼藉由瞭解該公司用來重新定義個人、企業和技術人員檢視網際網路的所有方式，相信會有所幫助。要記住我們賣人們需要的東西就簡單多了,不需要太多的行銷技巧,不需要欺騙自己的良心,也不會有業績壓力,千萬要順勢而為,不要妄想改變世界,只是為了證明自己很行!!
Google 堅信的 10 大信條
1. 關注使用者，則一切將水到渠成。
Google 從一開始便集中注意力在提供最佳的使用者經驗。雖然有許多公司宣稱他們將客戶放在第一順位，但僅有少數能抗拒誘惑，以犧牲小我來增加股東的價值。若是無法為蒞臨網站的使用者提供好處，Google 會穩健地拒絕做出任何變更：
  介面清楚且簡單。網頁立即載入。搜尋結果的位置決不銷售給任何人。
 在網站的廣告必須提供相關的內容而不至於突兀。
   由於時常將使用者的興趣放在第一位，Google 已經在網路上建立最多忠誠的使用者。這樣的成長並非透過電視廣告宣傳，而是透過滿意的使用者一個個口耳相傳而來。 很多小公司剛開始的確是把顧客放在第一位,但是當他們變成大公司以後,就誤以為他們才是提供給顧客服務的人,一直到競爭者把他們打倒為止.
2. 盡力將一件事做到最好。
Google 專門提供搜尋服務。 由於擁有全世界最大的研究團隊之一，並專注於解決搜尋問題，我們了解自己本身的長處，及可以精益求精的地方。 在讓數以百萬計的使用者尋找資訊時能有快速和順暢的經驗方面，我們透過持續對棘手問題的處理，已經可以解決複雜的問題，且能對網路上已被視為最佳的服務，持續提供改善的方案。 我們專心致力於改善搜尋，這也讓我們將所學應用在新的產品，包括 Gmail、Google 桌面和 Google Maps。 在我們改善搜尋而持續建立新產品時*，我們的希望是將搜尋的力量帶到前所未有的領域，並協助使用者存取和使用更多在他們生活中不斷擴充的資訊。 還記得我常常罵你們事情沒有做好,你們會覺得委屈,在你們的觀念裡面只要把一件事做對就可以,如果你們想要一輩子都在社會的底層的話,那就繼續保持這種觀念吧!!!
3. 快比慢好。
Google 相信疾速的快感。您要解答的時候，希望解答馬上就出現在你眼前。這無庸置疑吧？ Google 可能是世界上唯一一間會聲明此目標的公司：使用者離開公司網站的速度越快越好。我們錙銖必較地縮減網頁大小，並且提昇我們服務環境的效率，可以說狂熱到近乎著迷的地步，使得 Google 能一再地打破自己的速度紀錄。其他人可能會認為大量的伺服器是處理龐大資料量最快速的方式。Google 發現網路電腦更快。其他人認為搜尋演算法會明顯在速度上施加限制，但 Google 撰寫的新演算法證明了並非如此。而且 Google 仍持續致力讓此演算法可以執行得更快。 對你們來說,效率似乎是個緊箍咒,你們極端的厭惡時間帶給你們的壓力,但是你們該感謝上帝,這世界唯一公平的就是時間!!!所以不要為了無所謂的事情浪費時間!!!
4. 網路的民主效應。
Google 能成功是因為它仰賴數百萬的個別使用者在網站上張貼內容，藉此決定哪些其它網站提供有價值的內容。Google 不靠編輯團隊或獨力收集特定字詞出現的頻率來排名網頁的重要性，而是使用名為 PageRank™ 的突破性技術。PageRank 會評估連結至某網頁的所有網站並指派給它們一個價值，此價值是依據連結至它們的網站而定。藉由分析網路上的完整架構，Google 可以決定哪些網站已被「票選」為最佳的資訊來源，且提供最令人感興趣的資訊。此技術實際上會隨著網路的擴大而改善，因為每個新網站都是另一個資訊點，也是另一張要計入的選票。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夢想和慾望的分別</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/03/%E5%A4%A2%E6%83%B3%E5%92%8C%E6%85%BE%E6%9C%9B%E7%9A%84%E5%88%86%E5%88%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2007 14:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/03/%E5%A4%A2%E6%83%B3%E5%92%8C%E6%85%BE%E6%9C%9B%E7%9A%84%E5%88%86%E5%88%A5/</guid>
      <description>給大嬌小嬌的一封信
最近在教行銷課的時候
忽然想到這個比較級的問法,覺得相當好玩
當然行銷本身沒有所謂的標準答案,大家可以自由的發表意見
我對於這個題目的答案是
夢想是旁人不得不支持的慾望,雖然有時候它可能比慾望花了更多錢
舉個例子,你告訴你媽媽你想去英國SHOPPING,通常你可能得自己籌旅費
但是你說&amp;rdquo;我的夢想是到劍橋大學去體會徐志摩的感覺,請支持我!!&amp;ldquo;媽媽可能把私房錢都掏出來了
行銷的本質在於讓你的目標客戶把錢從褲子裡掏出來(不管他是否心甘情願)
成功的行銷會給顧客和他身邊的人一個理由
讓他花錢的時候不會有罪惡感
相反的還有深深的使命感
就像很多人想要買減肥藥,可能會被罵為了愛美亂吃藥
但是你如果你說&amp;rdquo;肥胖是一種疾病,為了身體健康我不得不減肥!!&amp;rdquo;
你看多麼理直氣壯!!!
出個考題吧!!!
怎麼讓&amp;rdquo;豐胸&amp;rdquo;變成道德的!!!
下一篇是 永不滿意的哲學</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>行銷的人生</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/03/%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2007 00:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/03/%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F/</guid>
      <description>給大嬌小嬌,我兩位草莓族的員工
對於你們這種半大不小的年紀來說
人生這樣的字眼對你們來說太沉重
行銷對你們來說既熟悉又陌生
我認為人生裡面雖然處處有行銷的影子
但行銷的本質其實跟人生是一樣的
每個人都以為自己懂,實際上是個門外漢
那天我在幫你們上行銷課的時候
提到行銷的英文,它真是有趣,Marketing後面的ing表示正在進行
我們的人生不也是一樣嗎????當你正在看這篇文章的同時,你的人生還是不停的往前走
你們問我,到底是什麼行銷的本質???
我告訴你們在倚天屠龍記裡面張三丰教張無忌學太極劍
只取其劍意而非劍招
所以我們可以在市面上買到大量的人生勵志書籍
但是卻沒有一本有用
我不喜歡應把人生用行銷來解釋,讓你隨時緊繃著,連講話都要用力思考
那不是你們應該追求的人生
偶爾我也會遇到煩惱的事情,你們總是勸我出去走走
我卻沒有一次聽從你們的建議
因為我知道如果你的心有枷鎖
出去走走只是從一個牢籠換到另一個牢籠
就如同行銷是將產品漂亮的包裝來吸引顧客
你的人生也有用心的包裝嗎???
大部分的行銷計畫和現實總是風馬牛不相及
如同你的人生,現實和夢想差距何只千里
行銷中通滿了矛盾,一邊叫你要focus,一邊叫你要分散風險
我們一邊叫你人生不要虛度,一邊又叫你不要跑的太快
你們忍不住問我行銷到底是不是高明的騙術???
我卻反問你們,人生難道不是????
下一篇是 外表是一時的,內在是永遠的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不會累的秘密</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/03/%E4%B8%8D%E6%9C%83%E7%B4%AF%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2007 00:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/03/%E4%B8%8D%E6%9C%83%E7%B4%AF%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86/</guid>
      <description>給大嬌小嬌，我兩位草莓族的員工
你們常問我，爲什麼總是不會累(尤其嘮叨的時候&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.)
有一次你們開玩笑想看看，我的身體裡面是不是有個turbo的馬達，所以我能夠一天睡四五個小時還能夠神采奕奕
我常說，天底下最幸福的事情，就是做自己喜歡的工作又能賺到很多的錢(如果還有美女陪伴更好)
在我們的身邊常常會聽到這樣兩極的例子，為了五斗米折腰，或是為了自己的理想而窮困潦倒
對於前者我獻上無比的敬意，通常這是為了家庭犧牲的男子漢
後者通常搞不清楚&amp;rdquo;興趣&amp;rdquo;，&amp;rdquo;理想&amp;rdquo;和&amp;rdquo;一時衝動&amp;rdquo;的分別
很多人因為喜歡看漫畫，或者是XX現金卡的廣告而去開了租書店，才發現原來這些書是要&amp;rdquo;花錢買&amp;rdquo;的
就好像把林志玲娶回家以後才發現，原來美女早上起床的時候也跟一般人一樣
當你沒有看清楚事情的本質而昧於外表的時候，你成功和快樂的機會比中樂透還低﹔這些事物的本質其實很清楚，但是我們通常拒絕相信
原來天份這種東西是騙人的﹔會想要&amp;rdquo;努力&amp;rdquo;才是一種天份
如同你們常問我﹔&amp;rdquo;這些東西我是從幾歲就開始懂的??&amp;rdquo;
我說他在不知不覺中就成為我的血肉了，背後的意思是我已經練習了幾千次﹔但是練習的那個年紀，你們卻在虛度青春
你們問過我，爲什麼我可以不需要休息，三年多來我不曾稍減我的熱情
我告訴你們，我和你們最大的不同，是在於我對&amp;rdquo;賺錢&amp;rdquo;的慾望是從內心深處發出的
你們只是愛錢，甚至是愛&amp;rdquo;花錢&amp;rdquo;
我享受駕馭錢的快感，因為我知道錢可以帶來幸福，但是錢對你們來說只是鴉片，雖然痛恨卻不能沒有它
你們喜歡纏著我算命，卻笑我自己很少替自己算，因為我深信命運也許不能改變﹔但是我可以創造我喜歡的環境來生活
你的心沒有改變的話，就算把名字改了一萬遍，命運還是一樣
我深信我在的地方就有快樂，我在的地方就能創造幸福，這就是我不會累的秘密
老是隨便把秘密說出來的老闆
下一篇是 行銷的人生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高藥師系列課程一.........如何做一個好的業務(解答篇)</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/01/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%80%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%A5%AD%E5%8B%99%E8%A7%A3%E7%AD%94%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2007 12:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/01/%E9%AB%98%E8%97%A5%E5%B8%AB%E7%B3%BB%E5%88%97%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E4%B8%80%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%A5%AD%E5%8B%99%E8%A7%A3%E7%AD%94%E7%AF%87/</guid>
      <description>在上一堂課，同學們都很認真的回答高藥師設計的問題，高藥師深深覺得台灣還是有救的，在這個blog裡面沒有強迫，沒有利誘，大家完全是自發性的想要學習，真是令人感動呀!!!
高藥師設計的問題裡面，故意引導大家來回答出哪些性質對一個業務(推銷員)來說是正面的，哪些是負面的，先後順序的排列也是有他的意義，各位可以練習一下這樣的出題順序，將來當主管訓練屬下是相當有用的．
從大家的答案看出來一些很有意思的現象，這些回答的人裡面有的是業務，但也有不是的來回答，看法當然不相同，但是很可惜的是沒有人答出高藥師心中的理想答案，不過這也是正常的，不然高藥師到德國去上課就沒有價值了(又在老王賣瓜了)
我們先從第一個問題來看 : 你認為什麼樣的人才適合作業務????
擁有哪一些人格特值的人適合當業務???某些人認為要誠懇，某些人認為認為必須要舌燦蓮花，至於那些細節(要了解產品)影響的只不過是是一個好的業務或是一個差的業務而已
在高藥師看來，願意花工夫的人就可以做一個好的業務，聽到這個答案相信很多已經要開始翻桌仔或者把電腦砸壞了!!這是什麼鳥答案??????我知道你不服氣!!!!有些業務天性老實誠懇，他雖然讓客戶非常放心，但是遇到刁鑽的客戶，他可能被殺的很慘，對公司來說，他可能不是一個好的業務；也有很多人舌燦蓮花，能把死的說成活的，讓客戶可能一時做出錯誤的判斷(包括相信產品真的好，或者你是一個可以信賴的業務)，但是客戶不會永遠是傻瓜，通常這種業務開發的新客戶多，但是留下的少，跟前面誠懇的業務剛好相反!!
為什麼我說要花功夫呢???每一個客戶都是不同的，你在接觸客戶之前有沒有做好準備工作，客戶是什麼型態的，多嘴型??沉默型??他這次的需求為何???如果是第二次拜訪，上次講到哪一個段落??如果你能夠記得上次談話的內容，客戶就容易相信你說的是真的，如果你上次說最底價是10元，這次是9元，下場會是什麼呢???勤勞是每個人都能做得到的.
第二個問題：業務和推銷員有什麼不同??
這個問題問的也是一般人常搞混的，業務作生意的手法是拉力，是你自己會想會願意去找他(例如透過親朋好友介紹，時髦的名詞叫做口碑行銷)，推銷員是推力，你聽了他的名字想躲起來，看了本人想吐，腦袋裡想的是怎麼快點打發他走；我以前去逛百貨公司的時候，最喜歡去看哪種賣菜刀，他能夠聚集一些陌生人圍繞著他，似乎他是一場歌劇的男主角，當表演結束，大家就爭先恐後的把錢掏出來!!!!!買到以後還滿心歡喜的想著要怎麼用這菜刀煮東西給老公吃，你賺錢她高興，這才是頂尖的業務．至於那些靠著親朋好友的捧場，賣的勉強，買的不爽，將銷售建立在消耗人脈上的我們就叫做推銷員．
第三個問題：業務是個很辛苦的工作嗎???
與其問業務會不會辛苦，應該說業務的壓力你是不是能承受，業務最快樂的就是領到獎金的一剎那，但是要領到獎金前的辛苦與壓力，恐怕是讓許多職場新鮮人陣亡的原因之一，我們的問題是經過設計的，如果你下了應該下的工夫(第一個問題)，又懂得運用正確的方式銷售(第二個問題)，再加上正確的心態；很多業務最難過的就是&amp;rdquo;我明明產品好，人又帥，講解的連白癡都聽的懂，價格又便宜到槌心肝，為什麼還是不跟我買???&amp;ldquo;，我不預備正面回答這個問題，但是當隔壁的阿花不選年輕多金的你，而選了又老又窮的阿泉師；原因當然是上天的懲罰，只不過是罰阿花不是罰你；聽懂了嗎???
第四個問題：你曾當過業務或者現在就是業務??
其實是提醒你，就算你在公司只當內勤，基本還是個業務，你必須要你的老闆buy你(一定要用英文)，你的薪水你的升遷才有希望，懂了嗎????透過設計過的表演，在適當的時機讓老闆看到你的努力，如果老闆出國去玩，你還在那邊加班，真是笨!!!
第五個問題：如果你現在就是業務，你認為你的優點和缺點在哪裡???
是下一篇課程的主題，如何發揮自己的長處，怎麼讓自己的缺點變成優點.
第六個問題：業務的外表重要嗎??你認為帥哥美女能加分嗎
跟第五個問題有點關聯，但是我引用李敖大師的話做個結束：&amp;rdquo;我實在搞不懂，為什麼胡茵夢老是得強調自己是個才女，而陳文茜卻拼命的想表現自己是個美女!!&amp;rdquo;
下一篇我們將介紹怎樣運用你的缺點和優點(問題篇)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>教你如何看新聞?????(討厭的置入性行銷)</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/12/%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%9C%8B%E6%96%B0%E8%81%9E%E8%A8%8E%E5%8E%AD%E7%9A%84%E7%BD%AE%E5%85%A5%E6%80%A7%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2006 01:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/12/%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%9C%8B%E6%96%B0%E8%81%9E%E8%A8%8E%E5%8E%AD%E7%9A%84%E7%BD%AE%E5%85%A5%E6%80%A7%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</guid>
      <description>以前賣藥靠的是廣告,但是現在民智已開(電視購物的奇蹟不算),民眾已經可以慢慢脫離廣告的控制,於是聰明的行銷人想出置入性行銷的高招,就是利用報導來推銷產品,昨天看到一篇文章,剛好拿來給大家做例子!!!
以下是報紙的報導
攝護腺肥大是許多中老年人的惱人病變，研究發現治療有新方法。T大醫院表示，依據研究發現，給予攝護腺肥大患者，每天三十毫克的茄紅素治療十二週後，包括頻尿、排尿困難、尿流減弱等症狀都能獲得明顯改善，是飽受攝護腺肥大困擾男性的福音。
這很明顯是不知道哪一家廠商要推銷茄紅素,所以找了個醫生來背書,猛一看覺得很不錯耶,還有醫學研究,那應該是可以相信的吧,但是請注意,啥叫醫學研究,怎麼樣的醫學研究可以相信呢???通常要能夠登在國外著名的期刊才叫醫學研究,而且沒有提到參加實驗的有多少人(這是最大的重點),通常在日本的醫學報導不太被接受的原因,就是他們的醫學實驗參加人數太少,所以後來常被推翻!!!
不少40歲以上、上了年紀男性，都有攝護腺肥大問題，據統計，80歲以上、飽受攝護腺肥大困擾的人更超過9成，主要的症狀包括頻尿、排尿困難、尿流減弱和 排尿不淨等，而傳統治療攝護腺肥大藥物，多半是以甲型交感神經阻斷劑為主，不過，約有1到2成的患者服用後，卻容易出現血壓低、頭暈等副作用。
這裡指的甲型交感神經阻斷劑,是不是真的是治療的主流不得而知,但是很多患有攝護腺腫大的病患本身也有高血壓的問題,所以使用這類的藥品還可以同時治療高血壓,一到兩成的患者如果沒有高血壓,相信一般的醫生應該不會笨到使用這類藥品吧(還有其他藥品可以使用).這就是重點,利用似是而非的理論加上醫藥記者本身對醫療不是很專業的情況上,企圖蒙混過關,讓消費者以為用西藥有副作用,要吃健康食品才可以!!!! T大醫院從2004年開始，針對62名攝護腺肥大患者進行長達一年半的研究，結果發現茄紅素的良好療效，台大醫院泌尿部主治醫師PUH解釋，每天分別給予 15及30毫克茄紅素治療的患者，不僅在改善排尿障礙方面成效良好，茄紅素甚至還能抑制血液中的「攝護腺特異抗原(PSA)」升高，進一步達到治療攝護腺 癌的效果(t)，不過，相較於國外研究能降低兩成，台灣平均只能降低約1成左右。
一般登記藥品要取得許可證的醫學實驗也只找了40個人就可以,這裡居然可以找到62個人,還可以長達一年半的實驗,不給他發表在lancet或是JAMA怎麼可以呢???這些肥大患者在這一年半會乖乖停掉原來的藥物讓你做實驗???如果沒有停掉的話那能說是吃茄紅素的功勞???後面有暗示,國外能降低兩成,台灣怎麼只能降低一成呢???玄機在哪裡呢???
至於想預防攝護腺癌，醫師建議，沒有攝護腺肥大問題的民眾，平常也可以多吃些蕃茄、蕃茄汁，預防養生，平日也可以多吃像花椰菜、空心菜、包心菜等抗氧化效果強的十字花科植物或是含薑黃素的咖哩，也都是不錯的選擇。
還好這位醫師並沒有成為廠商的工具,最後還是把事實寫出來了,值得鼓勵,其實吃天然食物也可以,不但便宜而且安心,請大家記得,不要再被廠商騙囉!!!!!!!!!!!!
以後高藥師還會教大家看新聞!!!
[](http://tw.blog.yahoo.com/organize/subs_list.php?blog_id=arguskao)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>網路創業系列八之餅乾奇兵</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/11/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E9%A4%85%E4%B9%BE%E5%A5%87%E5%85%B5/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2006 16:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/11/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E9%A4%85%E4%B9%BE%E5%A5%87%E5%85%B5/</guid>
      <description>本篇於11月3日於工商時報D2版登出!!!
套一句網路上的口頭禪，網路上什麼都有，什麼都不奇怪!!無意間發現居然也有人賣喜餅，這種一輩子最好只用到一次的喜餅，也能在網路上賣??不只能賣，還創下10秒賣出兩千件的紀錄，這是怎麼一回事呢??
身為長子的書豪家裡是開喜餅工廠(禮莊食品)的，從小看著父母無論如何的認真工作，總是會煩惱貨少了賣不夠，貨多了怕壞掉的情形，小小的書豪總希望能夠幫父母分擔一點責任，剛開始書豪是和姐姐推著車子到夜市賣餅乾，就已經創下了秒殺的紀錄，要不是實在搬不動，不然可能當時就會引起轟動了，一直到書豪畢業之後，他偶然的機會接觸到網拍，他想到如果可以將家裡的一些庫存品或者是NG餅乾拿到網路上去賣掉，這樣一定可以減輕家裡的負擔，於是書豪初期的傢伙只有一台像機和一台電腦，還有就是初生之犢不怕虎的精神，就開始了他的網拍生涯!!!
書豪家裡的餅乾是從日本進口的，在寄送過程中難免會一些碰撞，也就是我們俗稱的NG餅乾，以前他們處理的方式不是自己吃掉就是丟棄，這時候書豪就嘗試將這些NG餅乾用很便宜的價錢(幾乎是沒賺的)在網路上拍賣掉，書豪說他永遠記得那第一次賣的情形，當他把東西post上去以後就去睡覺了，然後第二天打開信箱，居然有五百多封信要購買，他只好一一跟買不到的買家道歉，但他也從此一炮而紅!!!接下來他就將家裡的喜餅拆成小包裝來賣，以往大家對於一千元的喜餅猶豫再三，但是書豪將他拆成十小包，一包一百元，很多喜歡嘗鮮的顧客，就成為他的忠實擁護者.書豪特地舉了一個例子，有一位客人跟他買了三年，買到他真的要訂婚了，還特地從高雄到台北的工廠下定，只為了見見書豪。
對於現在這麼競爭的網拍市場，書豪是怎麼成為網拍達人的呢??書豪透漏了他的訣竅，那就是實在和誠信，這兩個簡單的信念，誰都會說，但是書豪能夠堅持了三年，也讓他的絣乾有了一定的口碑。當然書豪還有他特殊的地方，他又送我們六個法寶 1.便宜，只有便宜的價格能夠吸引網友的目光，跟你下第一次訂單。 2.新鮮，食品類的東西，如果沒有新鮮做後盾的話，網友可是會移情別戀的。 3.物超所值，如果單單只是便宜而沒有相當的品質，可是很難滿足越來越刁的網友的。 4.獨家，只有獨家的東西能夠不在短時間被競爭者抄襲。 5.迅速，書豪和全省最好的宅配公司合作，保證下訂單的24小時內送達，完全滿足現在網友的文化。 6.敢投資，許多初期靠創意成功的創業者，賺了錢以後不肯投資，很快就被競爭者超越了。
聽我們講的這麼簡單，但是書豪創業的過程中也是遇到一些困難的，這些嬌貴的餅乾可是經不起碰撞的，稍稍不小心，送到顧客手上的可不是NG餅乾了，而是餅乾屑屑，所以在宅配的選擇上，書豪也是下了一番功夫，只要有客戶抱怨他馬上換第二家，一直換到了第七家，才能夠符合書豪的要求.解決了運送的問題，工廠產能也困擾了書豪一陣子，因為要做到24小時之內到達，又要講求新鮮又要講求品質，小量生產時還可以，隨著越來越多的訂單，也讓書豪花了許多時間來改進他們生產的流程，才能讓書豪繼續應付源源不斷的訂單。
經過這樣的行銷方法，越來越多人認識書豪家的喜餅，除了帶動他們的家的業績成長，也讓他們不必再依靠傳統的店面來打名氣，也節省了許多的開銷，再也不必花很多心力去管人，現在的書豪每天就是接訂單和回信，書豪第二代的接班氣勢看在父母的眼裡可是非常欣慰呢!!
最後書豪要跟想要在網路創業的朋友一點建議，網拍看起來簡單，也似乎人人都會做，但是真正成功的人並不多，書豪建議想創業的人不要忽略了創業的本質，網路只是一個行銷的工具，產品的品質和真誠的服務才是最基本的元素之一，網路的力量非常可怕，成功與否在消費者咬下第一口餅乾的時候，就已經決定了.
我特地也吃了一塊這傳說中的餅乾，咬下去以後，除了好吃，還可以感覺到書豪身為長子的七分擔當，還有他對品質的三分堅持，充滿空間的濃濃孝心和餅乾的香味久久不散。
下一篇是 網路創業系列九之活力藥師網</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>漫談網路創業系列二</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E6%BC%AB%E8%AB%87%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%BA%8C/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2006 04:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E6%BC%AB%E8%AB%87%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%BA%8C/</guid>
      <description>本篇於10月20日於工商時報D2版登出!!!
前面講了一些基本的觀念以後，各位網友也做了基本的心理準備，準備大展拳腳好好闖一下天下。不過最重要的事情，各位看官還沒做呢，那就是準備好一份內容詳盡的行銷計畫，這是網路創業成功的第一步，也許你看到這樣,會激動的跳起來說：&amp;rdquo;我又不是要去募資，幹麻搞的這麼複雜，反正自己是老闆又不用向誰負責，如果有這種想法的人，還是打消網路創業的念頭好了!!!
網業創業一定要寫計畫書的原因有幾點:
原因一：將天馬行空的夢想&amp;rdquo;落實&amp;rdquo;到紙上，可以讓你更清楚看到事實。筆者曾經輔導過許多學長，因為開實體店鋪有一段時間，也對網路&amp;rdquo;有一點了解&amp;rdquo;，於是也想網路創業，聽了約一小時的吹噓和&amp;rdquo;幻想&amp;rdquo;以後，在我把他口述的想法寫下來以後，再經過幾個問題的對答以後，他就摸摸鼻子走人了。大部分的人的&amp;rdquo;想法&amp;rdquo;很多，卻不肯面對真正的事實，只有等到失敗才會記取教訓。而事先的計畫可以讓你知道&amp;rdquo;夢想&amp;rdquo;是否真的可行。
原因二：三個臭皮匠勝過一個諸葛亮，通常自己以為偉大的計畫，在別人的眼中可能漏洞百出，如果不寫成計畫書的話，可能別人根本&amp;rdquo;聽不懂&amp;rdquo;你的計畫，一方面透過好的計畫書，也許可以吸引到親朋好友對你的投資，不管是金錢或者是人力。
原因三：資源必須有計畫的投入，對於很多事業來說，週轉不靈是最可怕的夢魘，越成功的事業遇到週轉不靈更恐怖，因為如果一開始就失敗了，頂多只是把準備的錢賠光了，如果進行到一半才週轉不靈，大部分的人都會被迫將原本應該經營事業的時間拿去籌錢，通常最後的結果就是陷入惡性循環，最後事業失敗了，還得花很多的時間來償還負債。所以第一次投入的金額通常是手上現有資金的一半，這樣需要週轉金的時候就不會手忙腳亂了。
講了這麼多，你也同意要寫計畫書了，但是對於沒有創業經驗的你，如何撰寫一個簡單而又五臟俱全的計畫書呢??筆者提供一些個人的意見給觀眾參考。
一.市場分析：很多人會想要創業，通常就是因為&amp;rdquo;感覺&amp;rdquo;到市場的龐大，才會興起創業的念頭。一般店面創業者會去計算商圈人數，基本上誤差不會太大。但是對於網路創業者，百分之九十會犯的錯就是作夢!!會幻想台灣有兩千三百萬人，假設每天有萬分之一的人跟我買貨，那我每天就可以賣出兩千三百件，更白癡的是幻想地球有五十億人口&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..。正確的作法是，先找出你的競爭對手(不要說你沒有競爭對手，真的沒有的話，快來找筆者合夥)，觀察他的網站，概算他的營業額以及營業數量，初期建議用十分之一當作你的成績，用這樣的數字來當作基礎，你就不容易太患得患失了。
二.市場區隔與產品定位：這幾乎是成敗的關鍵，通常筆者去外面演講這類的課程的時候，發現大部分的創業者都很&amp;rdquo;貪心&amp;rdquo;，妄想吃下所有的市場，結果產品的定位就會不夠明確。舉例來說，賣衣服就不如賣女裝來的定位清楚，賣上班族的女裝又比賣女裝來的定位清楚，產品定位清楚，才能吸引你的目標客戶。同時也會遠遠的甩開你的競爭者.，給各位讀者一句話，&amp;rdquo;弱水三千，我只取一瓢飲&amp;rdquo;，在這浩瀚如海的網路世界了只要感動0.5%的客人就夠了!!!
三.SWOT分析:
S是優點，W是缺點，O是機會，T是威脅。一般網路創業都只看到&amp;rdquo;自己的優點&amp;rdquo;，還有&amp;rdquo;別人的缺點&amp;rdquo;，看到&amp;rdquo;眼前的機會&amp;rdquo;，忽略&amp;rdquo;未來的威脅&amp;rdquo;。如果沒有誠實的分析這些缺點的話，最常發生的慘劇就是進了一大堆的存貨(想要壓低進貨成本的下場)，很多的貨品都有流行性，價格的變動也非常快，一不小心，現金就會變成資產(好聽的說法，事實上是佔地方的垃圾)。
四.Action Plan的排定：很多創業者通常只有三分鐘熱度，所以把行程排好，多少也可以讓這些衝動的創業者，能夠按表操課，排行程的時候千萬不要過猶不及。筆者看過好像一天24小時不用睡覺的行程，也看過半年以後才能&amp;rdquo;開動&amp;rdquo;的行程，基本上看到這裡，已經可以判斷這樣的創業會成功還是失敗了!!
五.預算：所謂&amp;rdquo;三軍未行,糧草先行&amp;rdquo;，打仗打的就是銀彈，預算估的就是收入和支出。一般的創業者預估的時候，收入都太樂觀，支出太保守，等真的上路以後才會發現，收入遠遠不夠應付迅速增加的支出。所以建議將預估的收入打五折，支出乘以兩倍。這樣的情況上還覺得能做的話。那可以放心大幹一場了!!
六.退場機制：我們看到哪些警匪電影，壞人通常會留下一顆子彈給自己，在行動之前，先給自己訂一個退場機制，如果損失到某種情況下，還不能達到目標的話，就開始撤退，所謂&amp;rdquo;留的青山在，不怕沒柴燒&amp;rdquo;，千萬不要學項羽，自刎在烏江邊。
下一篇是 漫談網路創業系列三</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>漫談網路創業系列一</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E6%BC%AB%E8%AB%87%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2006 10:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/10/%E6%BC%AB%E8%AB%87%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B8%80/</guid>
      <description>本篇於10月5日(中秋節)於工商時報D2版登出!!!
最近跟朋友聊起&amp;rdquo;網路創業&amp;ldquo;這個名詞，發現許多人(包括一些本身有過創業經驗的)都對&amp;rdquo;網路創業&amp;rdquo;產生一些錯誤的夢想(或者說是迷思)，筆者自己曾經經歷過幾次網路泡沫，都幸運的安全度過，雖然不敢說是專家，但是想把一些經驗跟各位朋友探討一下。
1.迷思一：網路創業的成本較低
我想這應該是最多人選擇網路創業的原因了，很多人可能被一些媒體所報導的&amp;rdquo;傳奇故事&amp;rdquo;所吸引，認為網路創業是不用成本的，其實網路創業的本質還是創業，創業者所必須負擔的風險，或者是所必須具備的成本特質，網路創業一樣也不缺。當然也許有些灰姑娘的特例，因為某些因緣巧合忽然成為鎂光燈下的焦點，但是終究逃不過大環境的淘汰。
傳統創業的模式：以店面銷售舉例，你要生意好，得找個人潮多的好店面，當然就會有很貴的租金，還得裝潢的漂漂亮亮的，許多人一想到這裡馬上就打了退堂鼓，認為無法負擔這麼大的資金投入，就會想到如果我用網路的模式是不是就可以省下大筆的資金了呢????
我們仔細來看，實體店面租金的多寡在於人潮的多少(忠孝東路四段一定會比荒郊野外貴的)，表面上網路空間會比較便宜，實際上在浩瀚的網路裡(可能比你在天上找星星更難)，你想要出名的話，用的技巧可能比實體店面花的力氣多很多(才有所謂的網路行銷，關鍵字搜尋&amp;hellip;..)，這些也是要成本的。也許有人會認為，如果不成功的話，也不會浪費太多錢，但是有這種想法的話，那就不具備創業者的條件了!!!
2.迷思二：我可以打破地域疆界
大部分的人認為實體店面受限於地域，可能只能做固定地區的客人，網路卻可以做到無國界的生意。然後更有一些天才，會做哪種假設台灣有兩千三百萬人的夢想，如果有1%的人跟我買東西(好像跟去大陸做生意的人一樣，假設每個人跟我買&amp;hellip;&amp;hellip;)，有這種心態的人通常會用錯誤的假設，得出錯誤的預算，就開開心心的投入一大筆錢，最後發現網站永遠只有自己上。
3.迷思三：網路不受時間空間限制
對於許多開實體店面的人而言，被綁在店裡是他們永遠的惡夢，許多人天真的以為，網路創業可以自由自在，不受空間的約束，可以在家就可以工作，但是事實上卻是這些網路使用者不分晝夜，可能是半夜上網，可能是凌晨，而且他們很心急，只要問了問題就希望在幾分鐘之內得到回答，你卻可能在甜蜜的夢鄉裡面。
雖然囉唆了這麼多，還是不能打消你的念頭，那我就來告訴各位讀者，該怎麼開始你的第一步???
1.先選定要獨立還是靠行??
你可以自己申請網址然後擁有自己的網站，就像你自己租一個店面來開一樣：也可以去百貨公司裡面租個攤位，當然這兩種模式都各有優缺點。也適合不同程度的人，如果您對電腦的熟悉的程度，僅僅只會摸摸滑鼠，建議您還是用靠行的模式，不必自己去煩惱那些惱人的程式問題，不然等您接觸到那些麻煩的事情，您創業的熱情很快就會被澆熄了。
2.決定你要販賣的產品
這是決定成敗的原因之一，而且最好就是你的專長或者興趣，如果你對衣服的質料完全不懂，你卻跑去網路上賣衣服，你認為可能成功嗎???如果你對音樂一竅不通，你卻跑去賣吉他，會不會有點冒險呢??所以必須利用自己專長的延伸，才能達到事半功倍的效果
3.參考同行的經營模式
網路最大的好處在於容易取得資料，但是相對於賣家的你，可就不一定是件好事了，一樣的東西人家賣一百元，你賣一百五，或者是人家負擔運費，你偏偏要買家出運費，這樣會被網友嫌棄喲!!
4.回答十幾次才有可能做到生意
一般的店面生意，進去店裡面的客人通常購買意願已經非常高，但是網路的客人不同，常常只是來逛逛，也很會問問題。看看你的服務態度如何。所以認真的服務是非常重要的!!
下一篇是 漫談網路創業系列二</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>假藥和偽藥還有水貨的討論</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/09/%E5%81%87%E8%97%A5%E5%92%8C%E5%81%BD%E8%97%A5%E9%82%84%E6%9C%89%E6%B0%B4%E8%B2%A8%E7%9A%84%E8%A8%8E%E8%AB%96/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2006 06:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/09/%E5%81%87%E8%97%A5%E5%92%8C%E5%81%BD%E8%97%A5%E9%82%84%E6%9C%89%E6%B0%B4%E8%B2%A8%E7%9A%84%E8%A8%8E%E8%AB%96/</guid>
      <description>最近實在是太多客人跟我討論關於水貨，假藥還有偽藥的定義了，回答的有點累，於是我將網友的問題整理一下，讓各位網友能夠知道這些區別，不過看來非得被同業圍剿!!!
Q:水貨不就是從國外進口的藥品嗎??
A:藥品和一些名牌包包不一樣，他有效期的問題，而且所謂的&amp;rdquo;水貨&amp;rdquo;早期能賣便宜，是因為走私逃稅，所以能夠便宜，但是後來卻演變成國外過期的藥品，重新包裝過再販賣給&amp;rdquo;貪小便宜的消費者&amp;rdquo;，至於藥品過期是否能吃，這就見仁見智了，就跟死豬肉或者是病死豬肉你敢不敢吃，這就是各位網友自己的選擇了!!!到最近因為水貨商本身也有拼價的問題(會想買水貨就是貪便宜，所以供貨的水貨商也得壓低成本)，所以回收過期藥品的成本也是不太低的，所以更黑的人出現了，乾脆自己製造，卻說是水貨，當然也有不知情的消費者會相信!!
Q:我買國外學名藥會比水貨安全嗎???
A:說實在的，我很佩服這些奸商，當民眾開始被教育&amp;rdquo;水貨&amp;rdquo;是假藥的可能性很大的時候，又有人發明&amp;rdquo;國外學名藥&amp;rdquo;這樣的名詞，如果這些人肯好好走正途，絕對是行銷高手，不知道大家有沒有聽過&amp;rdquo;毒樹果實&amp;rdquo;這個名詞，如果這件事情本身違法，你怎麼能相信其他是真的(參考本站其他文章&amp;rdquo;你為什麼不賣安眠藥&amp;rdquo;)，我得提醒各位，國外的學名藥不見得比專利藥貴太多，有時候價錢的高低是因為很多因素造成(例如台灣的普拿疼跟國外的普拿疼價錢差很多，是因為廣告提高成本)，加上有些國家需要處方籤才能購買，而且難道國外沒有假藥的問題???你繞了一大圈可能買的還是假藥??所以還是那句老話，自以為聰明的人其實最笨!!
Q:怎麼會有藥局賣假藥，難道不怕吃了沒效，影響信譽或者客人下次不買了呢???
A: 這個問題看起來很有道理，其實完全是錯誤的觀念，殺人的人難道不知道會被判死刑或者坐牢，作弊的人難道不知道可能會被抓???回到那句老話，&amp;rdquo;重賞之下必有勇夫!!&amp;ldquo;從利潤的角度來看，一切事情都變的很合理!!我舉市面上最有名的諾美婷好了，15mg的真貨進價3300元左右，市價在3300元到3500元之間，沒錯，不用懷疑，利潤就是在0元到200元之間，假貨的進價約在900元~1200元之間，市價在3000元~2500元之間，利潤在1300元~2100元，真貨的利潤是平均100元(取中位數)，假貨的利潤是1700元，真貨和假貨的利潤就是17倍!!!當然作生意的也不是笨蛋，當然不可能每個人都拿假貨賣他，這樣客人會跑光，他會賣給那種到處比價，完全陌生的面孔，因為這種客人是不會再回頭的，只要釣上一個這種客人，等於賺了17個賣真貨的客人，如果再把安慰劑的效果考慮進去(臨床上就算是安慰劑也有３０%左右的人有效)，1/17=6%，所以如果賣了一百個假貨的客人還是會有３０個客人回頭購買的!!所以自以為聰明的比價消費者，你吃的會不會是假貨呢???
Q:如果我買的是偽藥，就像是盜版CD一樣，頂多只是沒有商標，裡面的東西應該差不多吧!!!
A:不知道各位網友對於盜版CD有沒有研究，就算是盜版的CD音質也是有差別的，買到品質爛的盜版CD頂多耳朵受點傷，如果買到品質爛的藥會怎樣呢??頂多吃了沒效嗎???錯!!大錯特錯，貪便宜的人永遠會替自己找藉口!!!我來舉個例子好了，藥品的製造過程，不是把原料丟到桶子裡面，然後叫一聲&amp;rdquo;我變我變我變變變&amp;rdquo;然後藥品就出來了!!首先你要把原料溶解，會用到酒精，酒精就是乙醇，為了節省成本，有些奸商就用甲醇(這是假酒常見的成份，吃了會死人的)，看到這裡,你開始害怕了嗎???再來這些做假藥的地下工廠不可能只做某某成分，一定是大量接單降低成本，正常的藥廠做完一種藥以後，清洗的時間大概要一天，才能再做其他的藥,但是這些地下工廠才不管三七二十一，一定是馬上做其他的藥品，上一批殘留的藥品就混在下一批的藥品裡面了，你能想像那種百年滷肉飯的鍋嗎???太好吃了&amp;hellip;..(不過人家可是從頭到尾都是同一種東西)，藥品和藥品之間是有配合禁忌的，你有看過黃曆後面的表嗎??告訴你蝦子不能配什麼吃，不然會中毒!!養樂多不能跟燒肉一起吃&amp;hellip;&amp;hellip;再舉個愛滋病廣告的例子，你跟一個陌生人有性行為，等於跟他之前所有的性伴侶有性行為，你吃了假藥，等於吃到這家工廠所有生產的藥!!!!!你還不怕嗎???
Q:難道沒有假藥的地下工廠會注重品質的嗎???做出和原廠一模一樣的品質除了沒有商標以外，因為藥品的成本，原物料應該是最便宜的，為什麼連成份也要做假呢??????
A:會有地下工廠出現的原因就是因為原廠貴，所以地下工廠是跟原廠競爭，但是地下工廠本身也會競爭，當最貴的商標沒有了以後，剩下能夠節省的成本就是原料了，為了要更有&amp;rdquo;競爭力&amp;rdquo;就只好把腦筋動到原料的偷工減料上了，這就是為什麼原料也要造假的原因；想到這裡我想起之前的黑心商品還只是用劣質的材料，到後來連素食也出現用&amp;rdquo;葷食&amp;rdquo;來仿冒的恐怖事件了，這些仿冒的人難道不怕報應???不知道毀人修行會下地獄????應該都知道，但是為了賺錢，就什麼也顧不了了!!!
下一篇藥局的黑幕三</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>作生意不要跟顧客比面子</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/09/%E4%BD%9C%E7%94%9F%E6%84%8F%E4%B8%8D%E8%A6%81%E8%B7%9F%E9%A1%A7%E5%AE%A2%E6%AF%94%E9%9D%A2%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2006 15:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/09/%E4%BD%9C%E7%94%9F%E6%84%8F%E4%B8%8D%E8%A6%81%E8%B7%9F%E9%A1%A7%E5%AE%A2%E6%AF%94%E9%9D%A2%E5%AD%90/</guid>
      <description>做生意不要跟顧客「爭面子、比內行」 (轉貼)
【抓住顧客的心，等於抓住他的口袋】
顧客想吃西瓜，你是賣西瓜的，你能賣給他，這不稀奇吧？若他沒跟你買，這才叫希奇呢！若是你能賣給他東瓜，那此乃「行銷學」的最高境界！ 很多顧客都是「猶疑型」，也可能他是外行人，不知道自己需要什麼？他認為自己「有錢是大爺」，所以裝著一付「很懂的樣子」，其實你絕不要「拆穿」他，不然他也不會跟你買，做生意不要跟顧客「爭面子、比內行」，好嗎？ 有一位客人去一家日本料理店，他坐在料理桌旁跟切生魚片的廚師吹噓：「我在日本住過好幾年，吃起生魚片我可能比你還內行。」這位廚師一聽覺得有傷自尊，就說：「阿伯，吃得多不見得吃得內行。」兩人一來一往就吵了起來，這是真實的故事，請問是「誰錯了」？
真正的高手，會把阿伯誇得「眉飛眼笑」，然後讓他「把尾巴翹的高高的」，不斷的「點吃」，也不斷的帶「朋友」來，因為來這裡，他的朋友可以見識 「你對他的尊敬」。 當你感冒而去西藥房買藥，算過感冒藥有多少種品牌嗎？是否多的難以選擇？那你會相信店員推薦的嗎？你認為他會是真心為你著想嗎？還是自私只想著出清「庫存貨」？或是毛利高的優先推銷？
【你的策略，決定你的行動】 如果太有良心的生意人，「不好意思」推銷即將失效的商品，那他賣不完的庫存貨怎麼辦？退回上游嗎？通常這時候上游就會宣布「不要退了，我降一些佣金吧？」看在高毛利誘惑下，絕大部分的店家一定會「全力」推銷掉！ 顧客受到廣告誘惑上門「指定品牌」，意志不夠堅定的話，或是遇到「強勢推銷員」，通常還是屈服於「被推薦」，可是我再問一次，店家與你非親非故，你認為他會是真心為你著想嗎？ 「銷售」如同一台自動販賣機，只是「你賣他需要的」；高層次的銷售稱為「行銷」，則是「你賣他不是原先想要的」，或是「他根本就不需要的」。 去餐廳不一定要吃飯，因為顧客是為了談事情，為何餐廳就不能像漫畫店一樣「計時出租，送飲料餐點」？ 【借力使力，四兩撥千斤】 在產物保險公司擔任業務主任的小張，他每遇到顧客在猶疑成交邊緣時，就找我出馬幫他「推一把」，他先送顧客一本我的著作，然後說：「這是我老師，他很厲害，你公司若有管理問題，我找他來跟你聊聊。」 我根本不是保險專家，又不是推銷員，那我能去幹麼？我只是去「哈拉」建立交情嗎？不是的，我是以「管理專家」立場去「切磋」經營問題，談了幾下子，若是對企管理念有興趣或有點素養的老闆，通常會「入迷」，而且雙方還能「一見如故」，到這時候也「什麼都好說了」。
我常常說一句名言「顧客能跟你買東西，往往是因為他對你的信任，若他買了他不需要的東西，則是他對你的敬重。」
下一篇校長的忠告</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>各種blog的比較</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/08/%E5%90%84%E7%A8%AEblog%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BC%83/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2006 10:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/08/%E5%90%84%E7%A8%AEblog%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BC%83/</guid>
      <description>這年頭，講到網路行銷，就一定要講到Blog部落格，好像不成為部落客就不夠流行，Blog儼然成為網路行銷的代名詞，從WEB1.0時代，見面的問候是你有個人homepage(烘培雞)嗎??到現在WEB 2.0時候，就會問候你有blog(部落格)嗎???到了WEB 3.0&amp;hellip;.對了還沒有進步到3.0不過我可以預言，將來WEB 3.0一定是手機上的窩，簡稱手機窩!!
言歸正傳，高藥師第一個Blog是自己架的，當然也不是為了搞網路行銷而作的，完全是因為太無聊，可惜架好以後沒人看，看了一些關於網路行銷的書以後，才知道得跑到大站來靠行，這些大站都有免費的blog，在這些blog中，最早期也最有名的應該算是無名小站了吧!!我一時興起，就把有名的BLOG都給他申請起來了，然後每家都貼一樣的文章，一方面增加知名度，一方面如果萬一哪天那家廠商倒了，也不會想哭沒眼淚．
我申請完以後，發現每家的Blog都有她的特色，其實不太一樣，就把它分析一下給大家吧
無名小站：兼具交友的性質，上面的文章比較少，有水準的文章也比較少見，照片卻很多，很正的妹妹更是隨手可得!!如果要想清涼消暑又不想用大腦的話，無名絕對是你最好的選擇，想出名的辣妹也是一樣，快點上去申請你的blog，很快就會出名(或者是被騷擾)，給80分，可惜被Yahoo買走了.
KIMO：現在改名叫yahoo，但是我還是忘不了本來的名字(表示我是個很念舊的人)，他的Blog用起來普通，不過因為使用的人多，上面的文章瀏覽數簡直會讓你嚇死，搞不懂怎麼這麼多人在看，不過前幾名的也是清涼妹妹照片或者是藝人，還有18禁的文學，真正比較有深度的文章很少見，但是後台管理簡單好用，缺點是不能放Adsense，給90分。
YAM：非常難用的後台，後來被天空買下來，除了少數歌星在用以外，看不到比較特殊的，我用過幾次就懶的去貼了，來回應文章的大部分是廣告，給70分。
PChome，個人覺得他的blog比yam稍微好一點，漂亮一點，不過也是不太會想去耶，因為看文章的人少，廣告也多了點，後台管理普通，給75分。
新浪：我覺得裡面有一些文章還不錯，搞怪的人也不少，網友的反應各方面都不錯，只是可惜廣告商的文章太多，管理員沒有在管理，這是比較可惜的地方，後台管理得另外記住網址，這是很不方便的地方，人氣排行榜分的很細，還挺不錯的，提供的版面也很多，給80分!!
網路城邦：他比較特別一點可以同時申請blog，和簡單的網站(稱之為城市)，畫面簡單乾淨，文章寫作也很方便，網友素質也高，幾乎沒有廣告商的文章，唯一的缺點就是政治味道太濃，這點讓人不舒服，我給他85分。
Hinet的Xuite，覺得應該是非常棒的，可是好像沒人在看的樣子!!!不過優點在於速度真的非常快!!我給他75分。 我們講完BLOG，來談談員工旅遊只是一種福利嗎</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>將缺點變成你的優點</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/08/%E5%B0%87%E7%BC%BA%E9%BB%9E%E8%AE%8A%E6%88%90%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%84%AA%E9%BB%9E/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2006 12:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/08/%E5%B0%87%E7%BC%BA%E9%BB%9E%E8%AE%8A%E6%88%90%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%84%AA%E9%BB%9E/</guid>
      <description>這幾年來，我常和一些失敗者聊天，我發現他們都有一個共通的特性，就是認為自己的缺點太多，優點少，所以才不會成功的，但是我認為上天給每個人的總分應該都一樣，只是你不會利用而已
每個人都有缺點，但是怎麼樣將缺點變成優點呢??
一位挑水夫，有兩個水桶，分別吊在扁擔的兩頭，其中一個桶子有裂縫，另一個則完好無缺。 在每趟長途的挑運之後， 完好無缺的桶子，總是能將滿滿一種桶水，從溪邊送到主人家中， 但是有裂縫的桶子到達主人家時， 卻剩下半桶水。
兩年來， 挑水夫就這樣每天挑一桶半的水到主人家。 當然囉， 好桶子對自己能夠送滿整桶水很感自傲。破桶子呢？ 對於自己的缺陷則非常羞愧， 他為只能負起責任的一半， 感到非常難過。飽嚐了兩年失敗的苦楚， 它終於忍不住， 在溪旁對挑水夫說：「我很慚愧，必須向你道歉。」
「為什麼呢？」 挑水夫問道： 「你為什麼覺得慚愧？」「過去兩年， 因為水從我這邊一路的漏，我只能送半桶水到你主人家，我的缺陷，使你作了全部的工，卻只收到一半的成果。」 破桶子說。
挑水夫替破桶子感到難過，他滿有愛心的說：我們回到主人家的路上， 我要你留意路旁盛開的花朵。」
果真，他們走在山坡上，破桶子眼前一亮，看到繽紛的花朵，開滿路的一旁， 沐浴在溫暖的陽光之下， 這景象使他開心很多！ 但是， 走到小路的盡頭， 它又難受了， 因為一半的水又在路上漏掉了！ 破桶子再次向挑水夫道歉， 挑水夫說： 「你有沒有注意到小路兩旁，你的那一邊有花，好桶子的那一邊卻沒有開呢？」
「我明白你有缺陷， 因此我善加利用，在你那邊的路旁撒了花種，每回我從溪邊來，你就替我一路澆了花！」 「兩年來，這些美麗的花朵裝飾了主人的餐桌。如果你不是這個樣子，主人的桌上也沒有這麼好看的花朵了！」
我記得以前大陸有一個外交部長，他的聽力有問題，但是因為這樣，他反而利用這樣的缺點，如果談判時候，對他不利的事情，他就推說聽不見，即使大家都知道這是他的伎倆，但也無可奈何；朋友跟我說他的公司剛成立，只有請一個業務，業績一定做不起來，我告訴他，人少這是你的缺點，但是因為你人少，才可以選擇質精的客戶，也不會因為一開始戰線拉的太長，搞不好會讓你周轉困難，所以人少反而是你的優點!!!
要如何把你的缺點變成你的優點，這是一門很難的功課，歡迎大家來討論!!!
下一篇是孟子梁惠王</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>