<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>影評 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://arguskao.github.io/liverx2/tag/%E5%BD%B1%E8%A9%95/</link>
    <description>Recent content in 影評 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Feb 2008 15:54:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://arguskao.github.io/liverx2/tag/%E5%BD%B1%E8%A9%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一路玩到掛</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/02/%E4%B8%80%E8%B7%AF%E7%8E%A9%E5%88%B0%E6%8E%9B/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 15:54:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2008/02/%E4%B8%80%E8%B7%AF%E7%8E%A9%E5%88%B0%E6%8E%9B/</guid>
      <description>這部片子猛一看片名，以為是部鬼片，其實非常溫馨，是部有點嚴肅卻又發人深省的議題，就是如何面對死亡，也許大家都很年輕，沒有想過死亡的問題，其實我認為每個人應該都鮮寫好遺書，因為死亡並不一定像片中的主角一樣，會先預告讓你有時間準備，在寫遺書的過程中，可以好好省視你這一生到目前所做的事情，我想起侯文詠寫過一本靈魂的擁抱，裡面提到一個暗戀女主角的配角，他在出發前抱著必死的決心，他將這一輩子所賺得的東西列出一張清單，看到這裡，也讓我嚎啕大哭，因為我也列了一張清單．．．．

回到正題，故事有點老套，而且美國影片中傳統的老套，就是兩個主角的話，規定一個是白人，另外一個非黑人不可，大部分白人是有錢的，這裡也不例外；因為某種特殊的原因，一個超級富翁和平凡人居然住在一間病房裡面，然後同時都得了癌症，也都束手無策，故事就從這個窮黑人卡特 ((摩根佛里曼飾演))開始，他本來計畫在死之前，完成他的Bucket List ((就是你這一輩子想要做的事情))，但是寫了幾行以後，就丟在地上，卻被艾德華柯爾 ((傑克尼柯遜飾))這個超級富翁撿起來，這裡有個小小的插曲，我覺得很有意思，柯爾從地上把紙撿起來，卡特很不高興的責問，柯爾回答，這是你丟在地上的，我不認為這上面的東西是秘密，如果你自己認為不重要的理想，別人同樣也不會重視．

當卡特決定要和柯爾一起去完成他們兩個的Bucket List，把這件事情告訴他的太太以後，他太太出現不可置信的神情，他認為卡特是要放棄求生，並且她大聲指責卡特應該自己告訴孩子，是卡特自己決定放棄他們，卡特則大聲反駁，我付出了45年的青春，那些都不算?我只想要有自己的時間，這樣都不行??我們的存在意義，是爲了自己還是爲了周圍的人??

當他們開始去做他們想要完成的第一件事情就是跳傘，卡特因為害怕而不敢往下跳，柯爾取笑他，笑他不是害怕跳傘，是怕萬一傘不開，他的葬禮上只有一個裝著衣服的煎蛋餅!!

當他們到了埃及以後，卡特問柯爾兩個問題，說人們上天堂的時候，上帝會問兩個問題；第一是你有沒有在生活中找到過樂趣，就這樣簡單的問題，卡特遲疑了，然後回答有；第二個問題是你的一生有沒有給過別人樂趣，卡特答不出來；他只好岔開話題，談到他的女兒．．．．

但是當他們回到美國的時候，卡特幫柯爾找到他的女兒，卡特的自尊受到傷害，他大聲的說，見面以後我要說什麼?說我因為害怕孤獨的死去，所以聯絡你?? 卡特告訴他，每個人都害怕孤獨的死去，柯爾大聲的說：我不是普通人!!這裡點出了柯爾的無奈，雖然富可敵國，但是臨死之前，身邊只有一個管家和陌生人．．．
最後卡特臨死之前交給柯爾一個信封，讓柯爾還是去見了他的女兒，在哪裡見到他的孫女，把親吻這世界上最美麗的女孩這一項完成了．
這部片子從頭到尾，悲傷以外就是歡笑，人生不也是這樣??如果沒有悲傷哪裡會有歡樂，如果沒有分離，怎麼珍惜相處，如果不是死亡怎麼能夠給人生啟示；現在開始寫你的遺書吧，趁活著的時候，想想片中的哪兩個問題&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深夜加油站遇見蘇格拉底</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/11/%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E5%8A%A0%E6%B2%B9%E7%AB%99%E9%81%87%E8%A6%8B%E8%98%87%E6%A0%BC%E6%8B%89%E5%BA%95/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2007 15:48:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/11/%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E5%8A%A0%E6%B2%B9%E7%AB%99%E9%81%87%E8%A6%8B%E8%98%87%E6%A0%BC%E6%8B%89%E5%BA%95/</guid>
      <description>這部片子是老套的益智電影，雖然劇情很平淡無奇，可是對於最近的面臨低潮的我來說，似乎可以給我點鼓勵，劇情很單純，是一個很想突破的徒弟，碰上一個超級有智慧的師父，加上無比的耐心，還有深不可測的智慧言語．
男主角是一個有天份的大學吊環選手，他的人生目標很簡單，就是入選奧運代表隊。他雖然看起來好像熱愛體操，或是他愛的是體操帶來的獎牌??他一直想要突破一個從來沒有人做到過的一個動作，讓他其實並不快樂。因為失眠的關係，他在加油站遇見了一個怪老頭，這個老人家和西門町跟小女生搭訕的怪叔叔沒有兩樣，但是和男主角的對談，讓男主角不得不稱他為「蘇格拉底〔Socrates〕」。

怪叔叔第一個教條就是:智慧就是親自去實踐，然後開始問男主角第一個問題﹔你快樂嗎?男主角似乎被人擊中要害，有點不高興的說：快樂跟什麼事情有關係??接著男主角開始炫燿自己家裡很有錢，成績很好，又是萬人迷．．．怪叔叔頂了他一句，那你爲什麼睡不著??通常我們的炫燿是為了掩飾自己的不安，或者內心的缺憾，但是在旁人眼中，到底什麼才是我們自己想要的呢??

後來怪叔叔請男主角吃飯，吃完以後，怪叔叔告訴男主角，每個人都告訴你要怎麼做，什麼對你有益，他們不想讓你找到自己的答案，他們想要你相信他們哪一套，然後男主角很自以為是的說：我猜你想要我相信你那一套！但是怪叔叔很酷的拒絕他，我不想要你從外部的世界收集訊息，而開始從你的內心世界收集．接下來怪叔叔又說，人們都害怕他們的內心，而內心恰恰是他們的歸宿．

後來怪叔叔告訴男主角秘訣就是屏除雜念，後來男主角真的照著蘇格拉底的方式，在學校裡面表演非常成功，他非常得意的來到加油站要炫耀他的戰績，沒想到蘇格拉底只冷冷的告訴他．．．．你擁有的只是現在，大部分的人都沉迷於過去，不管是沉迷於過去的輝煌，或是過去的痛苦悲傷，但是我們擁有的只是現在，跟佛家說的把握當下類似，我們現在快樂就是快樂，不必擔心未來會發生什麼，因為那不是我們需要擔心的，我們只需要享受現在．

後來男主角被怪叔叔教訓的受不了，開始抱怨爲什麼做這麼多事情而不知道原因，質問怪叔叔為何不讓他知道，也難過的咆哮怪叔叔不懂他的心情，怪叔叔只告訴他，他現在是感情用事，因為他的情緒讓他不能看清楚事情的真相，但男主角反而很生氣的說這是人之常情，當我們看待別的難過和痛苦時，我們可以很輕鬆，但是真正事情碰到自己身上的時候，我們的痛苦是別人感受不到的，真正的原因來自於我們想要的東西得不到，所以男主角才會說：當我想得到我想要的，我就快樂!!

後來男主角因為車禍受傷，醫生認為他永遠不可能再參加比賽，但是男主角不灰心，又回去找怪叔叔，怪叔叔讓他好好想，等領悟到什麼的時候，再繼續教他，男主角想了很久以後，忽然有了體會﹔從來不可能沒有事情發生，從來都沒有平凡的時刻&amp;hellip;.

當怪叔叔覺得時機到了，他告訴男主角可以從新開始練習體操，男主角因為他的受傷，而認為他無法再度接受訓練，但是怪叔叔告訴他，意外就是你的訓練，人生是個選擇，你可以選擇成爲受害者或者成爲任何人；男主角有著太多的疑惑，他甚至不知道該如何開始，怪叔叔告訴他，從來就不存在開始或者中止，只有過程&amp;hellip;

當男主角回到學校想要繼續訓練的時候，卻被教練拒絕，怪叔叔告訴他，他的問題每個人都會遇到，我們的痛苦來自於我們想要卻得不到，或者就算我們得到了還是不會快樂．怪叔叔又說你不是屈服在你的夢想底下，而是因為不能夠接受現實，我們不能夠控制將要發生在自己身上的事情，但是男主角反駁事實不是這樣的，他從小就有夢想，夢想做一直覺得天生要做的事情!!

後來怪叔叔帶男主角去爬山，要帶他去看一個特別的東西，在途中他告訴他生活中有三個法則，矛盾，幽默和變化；矛盾是說生活本身就是個謎，不要浪費時間試圖解開，也要懂得沒有事物是靜止不變的；到了山頂以後，男主角滿心期待想要知道答案，結果怪叔叔只給他看一塊石頭，男主角很生氣等了三個小時，只看到一個普通的石頭??怪叔叔說，整個上山的過程都令你感覺愉快，這難道不好嗎??男主角回答那是因為過去那三小時，我都等待著看這美妙的東西．怪叔叔看著執著的男主角，只好告訴他，抱歉你不在快樂了，正要轉身離開的時候，男主角忽然領域到，旅程才是帶來快樂的事物．而不是目的地．

最後男主角當然還是贏了，這個結局不會讓人意外，我覺得整部片子有很多哲理，但是讓我覺得收穫最多的就是，過程才是最重要的，就跟我們小時候要去旅行的前一晚充滿期待，但是旅行回來，除了回憶什麼也沒有留下．
下一篇是一路玩到掛</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>練習曲</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/10/%E7%B7%B4%E7%BF%92%E6%9B%B2/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2007 16:03:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/10/%E7%B7%B4%E7%BF%92%E6%9B%B2/</guid>
      <description>練習曲這部國片，裡面有一句話相當令人感動，有些事，現在不做，一輩子都不會做了！「希望在 20出頭的生命裡，做一件到80歲想起來都還會微笑的事」
在國片普遍賣座不佳的情況下，還有人願意拍這種戲，導演陳懷恩(楊麗音的丈夫)的勇氣令人敬佩，這部戲的主角是東明相，是一個充滿陽光的大男生，本身真的有聽障，雖然他一無所有，但是他仍然不顧一切的踏上征途，這種勇氣讓我羨幕不已．回想起我大學畢業的時候在幹麻，好像就是在賺錢，錢的本身不會帶來回憶，如果再讓我回到20歲，我想跟一堆朋友去環島，自己一個人還是不敢去的，現在快要40歲了，不知道還有沒有機會去環島，甚至是環遊世界呢??

整部戲最棒的就是畫面，以前常說一些愛情文藝的日劇畫面美的快要瘋掉，這部片子裡面隨處可見的影色，觀光局應該弄個獎項給他．

當男主角東明相騎車經過一段完全沒有路燈的馬路，又下著大雨，有好心的路人開車經過，希望他能夠坐他們的車，因為太危險了，但是男主角只接受他們的手電筒，把手電筒綁在車後，居然又繼續往前騎，如果是你，你會堅持你的理想原則還是接受別人的好意呢??你願意為了理想而忍受別人的質疑和冒著生命的危險嗎??
後來男主角到了基隆以後，碰到舜子一家人，舜子剛好跟他的女兒講天地一沙鷗的故事，岳那珊是一隻很特別的海鷗，它為了追求理想，忍受孤獨；我忘了在哪本書看過，通常成功的路是比較孤獨的那條路，通常成功的道路是不被大家所認同的，如果男主角所作的事情一樣．

男主角到了一所學校借住，晚上和一位學校老師聊天，本部戲最經典的名言就在這裡產生，老師問東明相為什麼現在可以出來玩，主角說他請假，老師問他為了環島就請假??他說﹔有些事，現在不做，一輩子都不會做了！後來老師問他，你喜歡音樂??男主角說他聲音抓不準??老師說，你彈吉他是給自己聽，所以快樂就好!!對於許多人來說，工作的意義到底是滿足自己，還是滿足別人的虛榮??是成就自己還是為了炫燿??

當他到了林口，遇到有人在用特殊的方法作畫，裡面有兩句話很有意思，我們作音樂的希望別人了解，又不希望被人看穿；我覺得好像那種去查盜版CD，被盜版很氣，沒有被盜版更氣．
當男主角到彰化阿公家的時候，牆上寫著這兩句話，&amp;rdquo;是非到此止，佛號請帶去&amp;rdquo;，男主角覺得很奇怪，就問阿公原因，阿公告訴他，因為他小時候耳朵聽不見，大家會認為是因為祖先作了缺德的事情，所以報應在他身上；其實我們也常常犯了這個毛病，如果我們遭受到一些厄運，我們不會先接受他，反而先怪自己，以為是自己做了什麼錯事，才會遭受報應，但什麼是報應呢??
最後男主角終於回到了高雄，這部片子真的拍的很棒，看完之後會真的想要去作一件能夠紀念的事情，也許是環島，也許是進香，也許&amp;hellip;..
下一篇是最遙遠的距離</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>另一種幸福來敲門</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/10/%E5%8F%A6%E4%B8%80%E7%A8%AE%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E4%BE%86%E6%95%B2%E9%96%80/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2007 06:03:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/10/%E5%8F%A6%E4%B8%80%E7%A8%AE%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E4%BE%86%E6%95%B2%E9%96%80/</guid>
      <description>常常上去火星爺爺的網站，忽然看到這篇文章，挺好玩的，我特地把他節錄下來． 有一回他在書店裡翻一本書，書裡面有個男生質疑，為什麼要慎重對待一株盛開的忘憂草，它的花期只有一天，花開一天就謝了，為什麼要為它耗費時間？一位老婦 人這樣回答：為了你來到地球，你的爸媽得相遇相愛，你的祖父母得相遇相愛，你的曾祖父母得相遇相愛……往上推演，上帝在盤古開天闢地那天，就為你埋下種 子，無數時間過去，讓你來到世界像一朵花一樣地開了。也許你活八十歲，八十歲跟逝去的無垠時間比起來，跟花開一天就謝有什麼兩樣？生命是上帝的餽贈，我們 能不珍惜嗎？ 有時候，我們真的會浪費生命，但是有時候我們又不懂得把生命花在值得的地方，為什麼要去慎重對待一株忘憂草，我們到底重視什麼，珍惜什麼??那天看一個網友傳來的檔案，我們擁有的資訊太多，卻懂得越來越少；我們的科技越來越多，但是留給自己的時間越來越少；看到火星爺爺的文章，套一句他常說的話，被打到了，只是打的頭昏眼花，不知道該說什麼&amp;hellip;
下一篇城市旅行</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>變形金剛的影評</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/07/%E8%AE%8A%E5%BD%A2%E9%87%91%E5%89%9B%E7%9A%84%E5%BD%B1%E8%A9%95/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2007 16:40:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/07/%E8%AE%8A%E5%BD%A2%E9%87%91%E5%89%9B%E7%9A%84%E5%BD%B1%E8%A9%95/</guid>
      <description>這幾天看到大家都在討論變形金剛，也忍不住跑去看一下，覺得很有意思，問了身邊的一堆人對於這部電影的感想，幾乎都是清一色認為他是一部無敵鐵金剛改編版，但是當我看了第二次以後，我有了一些體悟。
首先介紹故事大綱，在遙遠的宇宙中一顆星球上(好像所有的故事都是這樣，超人也是這樣)，生活著一種稱為『變形金剛』的機器生命體，因為一個很棒的東西出現”立方體”，所以導致原本相安無事的倆個種族，一個是崇尚正義和平的”博派”及殘暴侵略成性的”狂派”兩派系。兩軍之間進行了數百萬年的戰爭，幾乎耗盡了星球上所有的能源。後來這神秘的”立方體”，居然掉到地球來，(地球好像資源回收桶)。數百萬年後，因火山爆發而重新啟動的”威震天”，和率領一些不知到為何而戰的士兵的”擎天柱”，分別依照汽車和飛行器的形象改造雙方。於是，戰爭重新在地球上展開…
這部戲是由麥可貝與史蒂芬史匹柏聯手推出的，但是我認為幕後的老闆是美國政府，這部電影太棒了，完完全全的洗腦作品，首先男主角的名字叫什麼呢???山姆!!!就是山姆大叔的山姆，人家一開始就告訴你這是一部美國人的片子!!告訴你宇宙的中心在地球，地球的中心在美國，美國的老大是白人，你看主角都是白人，唯一的會黑人電腦高手自私膽小又自以為是；蠍型金剛與本來應該全軍覆沒的特戰隊，居然在一群無辜阿拉伯人家園中對幹了起來；最後正邪兩派變形金剛居然選在都市鬧區大決戰，也不曉得滾遠一點，對照四處逃跑的人類，那些隨便就被摧毀的高聳大樓，難道不會讓人聯想起911???。這一群正派的金剛提出幹麻大老遠跑來為人類為戰??完全就是越戰的翻版!!
整部片子充滿了置入性行銷，既有趣又露骨，我們來看一下
 只有保時捷才是男人開的車 只有e-bay才能賣東西 只有Nokia才是真正的手機 只有VISA卡才是真正的信用卡，連戰爭都需要用到 panasonic的2G記憶卡，看的這片子是之前拍的，現在主流是 4GB 只有通用汽車可以變成金剛 沒有犧牲沒有勝利(這是老闆叫你加班不給加班費的名言) 眼見不一定為憑(當老闆畫大餅你看不見的時候，可以拿來安慰自己) 人類不應該繼續活著，那也得他們自己做決定(民主所帶來的災難比獨裁更好，難怪有人懷念起老蔣) 我們為何要為人類而戰??他們是個嗜血，暴力的種族!!擎天柱變形金剛回答：我們又有何差別??他們是個年輕的種族，有很多需要學習…..(這不是在講醫藥分業嗎??我們幹麻提民眾關心用藥安全，他們一點都不關心自己…)  有趣的笑點
 教授原本要給山姆B-的分數，但是山姆編了一個故事，說他只差這一個A，就可以得到老爸的獎賞，他人生的第一台車!!他問老師：如果他是耶穌！祂會怎麼做？ 一堆金剛去山姆家裡找眼鏡的時候，因為山姆的父母對山姆又凶又囉唆，鐵皮問說：能不能殲滅山姆的父母??暗指真正的敵人在家裡!! 他爸帶他去買車的時候，跟售貨員說：這是我兒子，他要買第一臺車了，那種慎重，似乎代表有車可以把馬子，有車就有一切!!那種慎重的神情，有點像是去當兵，有點像是老爸帶兒子第一次上酒家……. 男主角看女主角一個人走路，於是他開車過去，太緊張居然脫口而出：你可以上我.. 當特戰隊員在非常緊急的時候，要打電話卻需要信用卡，然後當他好不容易找到信用卡的時候，接線生還跟他推銷信用卡的套餐…………..(我們身邊這種白目實在很多..) 當女主角到家時，他問男主角會不會覺得她很膚淺，男主角回答：眼見不一定為憑；這是這句話第一次出現；第二次在片尾，擎天柱說：我目睹了他們無畏的勇氣，儘管這裏一樣有戰爭，和我們一樣，眼見不一定為憑。完全搞不懂這兩段有啥關係… 當威震天要退冰的時候，大家慌忙逃命，有一個人大叫：長官，妳們還行吧(諷刺長官只會出嘴巴，遇到問題可能自保都成問題) 當大黃蜂出現在他們面前時，男主角說：當你五十年後你會不會後悔沒有坐上那台車；這句話真是太經典了………………………….可以延伸成”五十年後你會不會後悔沒有去開一家咖啡廳；後悔沒有去埃及；後悔沒有環島(有點類似進行曲中的:有些事情你現在不做，一輩子你都不會做了)，股市萬點的時候你不進場，五十年後你會不會後悔沒有海撈一票…….  賣座的真正原因
記得我在當幸福來敲門的影評，寫出他受歡迎的原因，是滿足大家的夢想，這麼窮的人都可以變的這麼成功，變形金剛不也是一樣嗎??誰不希望自己爛爛的老爺車，有一天忽然自己跑出去然後回來以後變成保時捷跑車，誰不希望自己雖然日常生活中是個俗辣，卻因為自己的曾曾祖父而變成拯救世界的救世主，更何況一點都不辛苦，仗是別人在打，自己就可以撈到一個漂亮的馬子??
結局和故事的情節雖然老套 ，但是如同詐騙集團一樣，同樣的老套情節還是有人受騙，這種商業電影也永遠不會結束；套一句李安導演的名言，每個人心中都有一個玉嬌龍，每個人心中都有一個變形金剛……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我看巴黎拜金女</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/05/%E6%88%91%E7%9C%8B%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E6%8B%9C%E9%87%91%E5%A5%B3/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2007 16:18:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/05/%E6%88%91%E7%9C%8B%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E6%8B%9C%E9%87%91%E5%A5%B3/</guid>
      <description>最近有一部片子叫做巴黎拜金女，這部片子特殊在於大家都說它爛，本來我也因為大家評論不好，所以正要跳過去；不過因為女主角是我喜歡的奧黛麗朵杜，她演過達文西密碼，艾蜜麗的異想世界，所以我就看看她的努力轉型之作，是不是有特殊之處呢??
沒想到我一看之下，發現這部片子真的是典型的法國片子，也難怪台灣紅片子幾乎沒有法國片，拍的這麼深，連我都看了兩遍才搞懂，何況現在喜歡速食文化的年輕人，怎麼會看懂裡面的訴求呢??那廢話不多說，馬上來介紹這部片子囉
故事的大綱是一個在外面&amp;rdquo;找尋上流社會對象 &amp;ldquo;的漂亮妹妹，然後再壹次誤認當中，他把在餐廳的服務生當成是有錢公子哥兒，然後發生一些好玩的事情，最後故事的結局就是這女主角愛上男主角，看到這裡你應該已經睡著了吧&amp;hellip;&amp;hellip;..這種劇情可能花錢請你去看，你都要考慮，但是導演的功力在於場景，也就是說你一定要去看電影，配上經典的對白，才能深深領悟!!
大家都知道吃魚子醬，是一種上流社會的象徵，但是女主角吃著很貴的魚子醬的時候，他卻說出了:&amp;ldquo;我根本不喜歡吃魚子醬，硬逼自己吃，總有一天會真的喜歡!!&amp;rdquo;
這一句是本劇中的經典，但我問過很多人，大家完全沒有印象，我想也是，在台灣女主角這樣的行為大概會被很多人罵賤女人，爛貨，公共汽車之類的，但是在法國，他是一種職業，台灣稱之為&amp;rdquo;交際花&amp;rdquo;，靠勞力賺錢並沒有什麼可恥的；但是這對白其實有著其他的涵義，對於練習吃魚子醬然後進入上流社會，女主角並不喜歡，我們要付出許多的努力才能得到成功，我們也不願意，但是我們還是用各種理由來強迫自己去努力，然後還是只有少數人可以得到成功。又換種角度，女主角其實不喜歡那些老男人，但是因為她要滿足自己的欲望，所以她強迫自己去做她並不喜歡做的事情，硬逼著自己做，以為有一天她能忘掉自己心裡的盼望???
女主角在高貴的飯店中發出讚嘆：&amp;rdquo;我喜歡這裡，平易近人、安靜而奢華，置身其中，令人倍感與眾不同。&amp;ldquo;不知道是不是翻譯錯誤，可惜我不懂法文，一道菜六七千台幣居然叫做&amp;rdquo;平易近人&amp;rdquo;???這是哪門子的道理!!安靜是上流社會必備條件，置身其中令人備感奢華竟然要用花很多錢才可以達到，有錢人心裡都很空虛嗎???變態的餐具居然是鯊魚骨作的，手工磨的，光製作就要兩年，而且一頭鯊魚才作一套餐具；時間真的就是金錢!!!
還有一個場景也連續出現三次，就是一歐元；第一次出現在女主角把男主角的錢都花光了以後，正要拔腿逃跑時，男主角身上剩下最後的一歐元，跟她買十秒鐘的凝望(一分鐘六歐元，一天將近九千歐元，折算成台幣40萬，這種價錢男主角還不怕死)；後來第二次出現在一個精品店的試衣間裡面，換成女主角跟他買十秒鐘，但是外面的人隨時可以能衝進來，讓她們所擁有的瞬間消失；第三次則是結局男女主角一起騎車要去玩，通過一個收費站，男主角拿出珍藏的一歐元。
可以上官網去看一下電影片段</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>來跳舞吧！！！！</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/04/%E4%BE%86%E8%B7%B3%E8%88%9E%E5%90%A7/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2007 16:15:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/04/%E4%BE%86%E8%B7%B3%E8%88%9E%E5%90%A7/</guid>
      <description>最近我的老婆又推薦我看一部舊片子，我完全不記得這部片子有上映過，不過這部片子看完之後倒是讓我很感動，因為那個劇中的男主角李察基爾簡直就跟我一樣帥!!
喔!!不是，是年紀跟我差不多，也跟我一樣有個幸福美滿的家庭，雖然我沒有律師這麼高尚的職業，還是不要說我了，來介紹這部片子好了
理察吉爾在戲中扮演一名律師，他每天過著一成不變的生活，就像他的工作一樣不能出一點錯!!這樣的生活他過了20年，有一天他跟往常一樣搭車回家，卻在車窗外看見舞蹈教室來了一個很正的舞蹈老師，不知道怎麼的，他忽然衝下車去，去那間舞蹈教室報名想要學跳舞!!!
然後李察基爾為了接近這個很正的舞蹈老師就產生了一連串的故事!!!當然這部片子是值得你去租VCD來看的!!j我就不多介紹劇情了，挑出幾個我覺得有意思的場景!!!
最早發現男主角有問題的是他的女兒，她有一次看電視的時候，忽然告訴她的媽媽，不管爸爸在幹麻，他最近開心了點!!&amp;ldquo;媽媽聽了以後有點覺得不對勁!!!
當男主角的太太發現她的先生有外遇的時候，她委託私家偵探來調查，她問到這部戲中的經典名言!!!
，&amp;rdquo;到底是什麼可以讓一個男人，一個20年來都表現如一的男人，突然之間都改變了!!&amp;ldquo;，&amp;rdquo;男人在沉默的絕望中生活，也許這絕望不想再沉默了!!&amp;ldquo;&amp;rdquo;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.語出自梭羅
她問怎麼找到先生，私家偵探的助手很有意思，他回答&amp;rdquo;找到先生是個藝術，但是留住他是個工程!!&amp;rdquo;
後來當她決定不再雇用私家偵探的時候，她跟偵探聊起結婚的理由
人為什麼要結婚?因為我們需要有人見證我們的人生,在婚姻裡,承諾要照料一切,好事.壞事.恐怖的事.繁瑣俗事,所有一切.每一刻.每一天,你的人生不會被忽視,因我會注意,你的人生不會無人見證,因為我會為你見證&amp;rdquo;
到後來他去參加舞蹈比賽的時候，他太太也去現場參觀，男主角看到以後獃住了，這時候他的太太就奪門而逃，然後他太太問他，你做什麼都可以，但爲什麼將我置身事外????
男主角說:&amp;ldquo;我不好意思!!&amp;rdquo; &amp;ldquo;不好意思變的更開心一點!,尤其是當我們已經變的這麼美滿的時候!!&amp;ldquo;我一生中最驕傲的事情是，你和我在一起很快樂，如果我不能告訴你我有些時候不快樂，是因為我不想傷害我最珍惜的人,我很抱歉.&amp;rdquo;
故事的結局令人難忘！！快點去租這片子來看吧!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看完姨媽後現代生活的感想</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/04/%E7%9C%8B%E5%AE%8C%E5%A7%A8%E5%AA%BD%E5%BE%8C%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2007 15:29:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/04/%E7%9C%8B%E5%AE%8C%E5%A7%A8%E5%AA%BD%E5%BE%8C%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>前天回家的時候，老婆跟我說，最近有一個片子挺不錯的，找我一起看，本來是沒空的，但是因為看到這部&amp;rdquo;姨媽後現代生活&amp;rdquo;的演員居然有周潤發，還配上斯琴高娃這樣的卡司!!!雖然已經凌晨，還是打起精神一口氣看完!!!
這部片子其實剛開始看有一點不太懂，只是覺得好像那女主角(斯琴高娃)命運挺悲慘的!!周潤發飾演的愛情騙子挺濫的，其他的三四個配角也演的不錯；但看完之後覺得有點不對勁，怎麼這樣的片子會是許鞍華導的，又請到一些大卡司來演呢???第二天又仔仔細細的再看了一遍，原來這戲不簡單，雖然表面平凡無實，事實上卻是諷刺現在大陸社會上的現象，當然也值得台灣人深思。
&amp;ldquo;姨媽後現代生活&amp;rdquo;一開始，小男主角寬寬就出現了。寬寬好像是單親的樣子 (我記不得了)，不知道為了什麼原因，居然自己一個人坐火車到上海找姨媽葉如棠，寬寬代表的是大陸暴發戶的寫照，家裡環境優渥，所以當他看到姨媽自己房間有冷氣，但是卻不給他開空調，於是他把自己的零用錢丟在餐桌上，說以後所有他用的電費都由他付，然後馬上將所有的電器都打開。有錢就可以擺闊，這不就是現在大陸的寫照?不過最後當寬寬回家的時候卻偷偷買了個手機放在姨媽的床上，讓姨媽感動的不知所措!!!
戲中的姨媽(斯琴高娃飾演)是個忠厚善良但有點自視甚高的人.她最大的驕傲就是她是個大學生,有和別人不一樣的水平,能說牛津口音的英式英文.她去應徵當家庭教師,但家長卻不願意用她,因為她說的是英式英文,姨媽說英式英文是最美的,家長卻說:「我們家東東註定是要去美國留學的,所以要說美式英文,何況文言文雖然美,但是現在還有誰說?」;好像在說禮義廉恥是不錯,但是現在有誰興這一套???不能賺錢有甚麼用——說的其實不只是英文,包括一切中國文化。
體貼的寬寬走後第二個配角出現了.姨媽去吃麵的時候遇上金永花,一個臉上有道正在流大量鮮血傷疤的婦女,她的女兒有病住院,老公不爭氣,她只有出來去酒樓上班賺錢為付醫藥費.但酒樓硬賴她工資,她去理論追討,反而給打傷,所以她希望姨媽能夠仗義幫忙.本來姨媽有點心軟,但還是本能的說:「你這種人我可見多了,你自己賺的不去討,反而來跟我討.」說完就走了,但過了一會還是回來了,說:「就當我給你一次機會,你帶我去醫院看你女兒」到了醫院以後才發現她真有個女兒,也真的有重病,於是姨媽硬著牙讓金永花到她家當佣人(事實上她並不需要).
金永花雖然不是騙子,但是她去了姨媽的房子當佣人以後.有一天她去買了兩個大花瓶回家,姨媽還罵她怎麼這麼有品味???她就捧著一個大花瓶走到街上,等著一架名車走過,立刻衝出馬路.把花瓶碰在車上,金永花成功敲詐了司機幾百元,但是這一幕卻被跟蹤在後的姨媽看見了.金永花得意的買了一條魚回家後卻發現她的東西都被姨媽搬到門口,她臨走把一條大魚掛在門前,作為報答。
再來終於該男主角出場了,在老人佔據的公園裡,周潤發飾演的潘知常正唱著京劇.姨媽被歌聲吸引過來,原來姨媽也是此中高手,兩人一見如故.潘知常請姨媽吃飯,裡面有幾句名言我覺得相當有意思,蘇東坡說的&amp;rdquo;長恨此生非我有,何時忘卻營營&amp;rdquo;,還有周潤發說他生平只有兩句詩,&amp;ldquo;生平只有兩行淚,半為江山半美人&amp;rdquo;,這更是絕,原來我們一生都是錢和女人呀!!吃完飯後,她們散步到天橋,然後潘知常很自然的向姨媽借了三百元去買藥，卻沒有回來。
後來兩人在一家餐館碰到,潘知常說她沒去還錢是因為她媽過世,姨媽氣的跑了出去,但潘知常追了出來,並且提出要到姨媽家吃晚飯的要求,姨媽居然答應了他,最後的結局根大家想的一樣，兩人最後上了床。跟所有的中國電視劇一樣,小白臉騙了女人的感情以後,一定要順帶騙點錢的!!!!潘知常告訴姨媽一個投資墓地的計劃，轉手之間就可以賺大錢.面對金錢的誘惑,姨媽馬上把自己的棺材本拿出來.當然,結局永遠不會有例外,姨媽的錢被騙光了!!!!這裡有個片段,潘知常的動作有點奇怪.他在姨媽得知真相後.沒有馬上一走了之,而是坐在姨媽的床邊,守候到天明.不曉得他是受不了良心的苛責???還是為將來的相遇鋪陳???或是&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.
姨媽被騙之後,精神恍惚,在外面滾下了樓梯,受了重傷住院.這時候另外一個女主角才上場,趙薇飾演姨媽的女兒,姨媽平常都說女兒是在洛杉磯留學的,但其實這女兒是從東北鞍山來的,一直到姨媽出院的時候,我才搞懂,原來姨媽在東北有一個沒有愛過的大老粗丈夫,但姨媽忍受不了那種平庸的生活,於是拋夫棄女,隻身回到上海想要闖一番天下。
錢被騙光了,身體又有病痛,即使再不甘願,姨媽也只好回去東北投奔她的丈夫和女兒,但這時候姨媽的心已經死了.姨媽由一個大學生、城市人,變回一個老邁的普通村婦,不得不甘於接受那看起來平庸、土包子、甚至有點污穢的丈夫,默默過著社會底層的小販生活,最經典的那一幕,就是在冰天雪地中,她跟丈夫去賣鞋子,然後她拿出一塊餅配著鹹菜,默默望著遠方的神情,到底上海是否曾經存在她的生活中???潘知常呢???那一切的光輝燦爛呢???為什麼一個有知識的大學生會淪落到街頭賣鞋???吃那冷冰冰的餅???難道為了她這一生僅僅就犯了幾個錯???
金永花、潘知常和姨媽三人的故事串連起來,就是今天中國大陸的寫照(我認為台灣也越來越像),一般小老百姓想在這個國家存活下來,只有騙人,沒有其他的辦法,想要出頭,只能到城市裡去闖闖,不然無論你多麼努力,多麼有學識,最後還是只能回去家鄉當土包子。
先說金永花,她也不願意當騙子.她沒有因為丈夫的不求上進而怨天尤人,她剛開始還是選擇了努力工作,但她不騙人,人家卻騙了她的工資,她沒有活路以後,她才只好從被害者融入這個共犯結構!!!!也讓自己學習去行騙.雖然姨媽容忍不了她的行為,但她沒有怨恨姨媽,只是不發一言的離開.因為她知道姨媽如果沒有走到她這一步,是不會了解她的無奈!!!金永花知道自己幹的是錯事,騙人不是她的本性,但她要活下去,要女兒活下去,她只好如此。
潘知常唱戲很有水準,說話很精采,顯然不是個一般的騙子!!而且還能與姨媽一起穿戲服玩京劇.可是,就算是潘知常還得靠騙女人的錢才能生活,因為知識、傳統中國藝術文化在如今的大陸,是不能換錢的,是不能讓人活下來的。看到這裡的時候,我隱隱約約的害怕起來,哪天我們會不會也淪落到這步田地???就算我們有專業知識,有許多第二專長!!!但是仍然得受財團的控制!!!!到老了只得靠行騙過活????
這部片子真的值得再三回味!!!劇中的幾個主角似乎都投射到我們的某一部分,我個人甚至認為這是一部恐怖片!!!
附註:夜飲東坡醒復醉，歸來仿佛三更。家童鼻息已雷鳴，敲門都不應，倚杖聽江聲。長恨此身非我有，何時忘卻營營？夜闌風靜縠紋平。小舟從此逝，江海寄餘生。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>當幸福來敲門讀後感</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/04/%E7%95%B6%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E4%BE%86%E6%95%B2%E9%96%80%E8%AE%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2007 11:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/04/%E7%95%B6%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E4%BE%86%E6%95%B2%E9%96%80%E8%AE%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/</guid>
      <description>最近看了&amp;rsquo;當幸福來敲門&amp;rsquo; ，這部片子挺多人看的，討論的人也很多，不過我懷疑有多少人真的能夠體會片中的真義，很多人看完只是哭哭就算了，到底哭什麼也不清楚，就像我們看到乞丐覺得他很可憐以外，只是留下兩行同情的熱淚．
我花了好多次片段的時間終於把這部片子看完了，不過除了威爾史密斯的演技還可以以外，整部戲的張力其實還好而已，至少我個人的感覺啦
不過整個真實故事在於威爾史密斯的選擇，我覺得這是很不容易的，在美國來說,因為有很好的社會福利，所以就算你真的失業，也可以領救濟金，但是他沒有選澤這樣做，而且通常如果一般人應該會選擇先找一個比較普通的工作，先穩穩的賺再說，可是他居然在這麼苦的情況下，還去選擇六個月沒有薪水的實習工作，重點還在於不是做完以後就有工作 只有5%的成功機會，不要說是他這種情況了，就算一般人要跳槽也不會選擇這種情況，就算我自己也不會去挑戰這麼低的錄取率，想想自己上一個工作居然工作了十年!!!!
十年耶!!!一個小孩可以從國小一年級讀到高中了!!!怎麼能在一家公司呆了十年，就是懶惰，不敢挑戰不可知的未來，所以我很佩服劇中的男主角!!!
在劇中有許多有意思的對白!!我把他節錄下來
當男主角去面試的時候，因為他前一天被警察抓去關在拘留所裡面，第二天早上才放出來，所以他來不及回去換衣服就只能跑去應徵，主考官問他:&amp;ldquo;如果一個人去應徵的時候，連襯衫都沒有穿，而我又錄取了他，你會怎麼想???&amp;rdquo;
男主角的回答很有意思:&amp;ldquo;我想那他穿的褲子一定很講究!!!&amp;rdquo;
還有男主角跟他的兒子說:&amp;ldquo;別讓別人來告訴你,你將來成不了才!!&amp;ldquo;這句話是我覺得整部片子裡面最令人動容的!!!因為那代表一個父親殷殷期盼的心情，還有對自己人生的期許．
有一次男主角牽著他的兒子好像去幼稚園還是逛街什麼之類的，小兒忽然說了一個故事，就是有一個人快要溺水死掉了 於是他向上帝呼叫，過了一會兒，有一艘船來了，那個人卻拒絕了因為他說:&amp;ldquo;你不是上帝&amp;rdquo;，過了一會兒，第二艘船又來了，那個人又拒絕了，還是一樣的理由，最後他溺死了，到了天堂跟上帝抗議，怎麼沒有派人去救他？上帝告訴他：&amp;rdquo;我不是派了兩艘船去救你嗎??&amp;rdquo;
我對這一段的感觸很深，很多人會抱怨沒有機會,沒有伯樂賞識!!!但是你看看劇中男主角的遭遇，六個月沒有工資的實習，5%的錄取率!!這也能算是&amp;rdquo;幸福&amp;rdquo;嗎????如果你能夠好好把握，那就是幸福，如果你抱怨機會不是像你希望的情形出現，那你只好自怨自艾一輩子
還有一個小地方，就是公司給他們名單，別人都是從下面往上打(越上面職位越高)，但是他打了幾天以後，他就決定改從上面往下打，這代表兩個意義，第一他敢挑戰傳統，第二就是當他發現事情不對時候，他會去找出方法,並且解決他．
另外還有一個最特殊的地方，就是這個男主角雖然失業，掉入一個深淵裡面，但是他一直對他的兒子保持笑容，我認為這是最不簡單的，很多中年失業的爸爸，回家不是打太太就是打小孩，所以失業率造成很多社會的問題，也會造成許多破碎的家庭，但是男主角即使沒有地方睡，他還是把骨質密度測定儀當成&amp;rdquo;時光機&amp;rdquo;和他的小孩玩了起來，雖是苦中作樂，但是能夠在逆境中，仍然不向環境低頭的人，一定會再度站起來的．
還有一個小段落，我看了覺得很有意思，不知道是不是導演的暗示，男主角的小孩有一個隨身的玩偶叫做&amp;rdquo;美國英雄&amp;rdquo;， 在一次男主角要帶小孩去救濟院排隊的時候，過馬路掉了，因為要趕公車，所以他的爸爸無法讓他回去揀回那個玩偶，大概是告訴我們，想為了追求成功，你必須犧牲掉一些東西，有的人成功以後才發現健康沒了，有些人成功以後發現家庭沒了，有些人成功以後發現自我沒了．．．． 成功真的值得嗎????
後記: 女主角離開的原因是因為財務壓力???還是因為她以為都已經到了山窮水盡的時候，男主角居然還要去參加那個六個月沒有薪資的實習工作，投資骨質密度儀已經讓她們的生活陷入絕境，你居然還在那邊做那個不切實際的夢想!!!所以她才徹底失望的!!!
你身邊的伴侶也正在做這種不切實際的夢想嗎?????
我想這部片子賣座的原因大半是作夢的人太多了,想要藉由這部電影來麻痺或者安慰自己????
下一篇是姨媽後現代生活</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熾戀二</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/03/%E7%86%BE%E6%88%80%E4%BA%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2007 12:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/03/%E7%86%BE%E6%88%80%E4%BA%8C/</guid>
      <description>大智大智，你沒事吧!!! 心怡在旁邊焦急的喊著
心怡!!你怎麼也來了?? 哥在就好了，你先回家好了.
哥，你真笨，我本來就在這家醫院上班，你玩band玩的都變笨了；我不跟你說了，我要去叫曼娟來
是誰在那邊吵鬧!!! 這裡是醫院，你們知不知道!!!心怡!!!你怎麼在這裡，瞧你都快升護理長了，還在那邊跟病人吵吵鬧鬧!!!
曼娟姐姐!!快點過來救我的朋友!!!
跟你說過多少次!!公開的時候要叫我蘇醫師!!!心怡，上班要有上班的樣子，下次不可再犯了!!!
蘇醫師&amp;hellip;..快點救我的朋友吧，他血流了很多
這裡急診室，哪一個病人不是血流了很多???是車禍還是打架呀
他&amp;hellip;.他是從演唱會上掉下來的，蘇醫師！你快點看看他吧，拜託你啦!!!
鎮定點!!!不會有事的啦!!!你看他眼睛還瞪那麼大，你先去照顧別的病人吧!!
蘇醫師，你讓別人去啦，我要留在這邊陪大智!!!
大智，大智瞧你叫的那麼親熱，小ㄚ頭動了春心呀
蘇醫師!!拜託你，如果你再不救大智，大智要死啦
這就是我和曼娟第一次的相遇，不知道為什麼，我竟對面前的這個女生有著特殊的感覺，又像是熟悉，又像是有點說不上來的討厭，但是她長的這麼漂亮，我實在沒有理由討厭她呀，真是奇怪，我是不是在哪裡見過這個人???到底是哪裡呢???我的記憶怎麼不管用了&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;管他的，我呆會問老爸不就什麼都知道了!!!
美女醫生，快點來幫我看看，我好痛&amp;hellip;&amp;hellip;.
年輕人，要勇敢點，這麼一點小問題就叫成這樣，你還是不是男人!!!
什說什麼，你竟然敢對我不禮貌，你知不知道我爸是誰??
抱歉，小伙子，這裡是急診室，我們不是超級星期天，不提供尋人服務，要知道你爸是誰，可能得回家問問你媽
你居然敢對我媽不禮貌，我今天不打死你，我以後不叫大智&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
大智!!!!你又惹禍啦!!你在別的地方闖禍還不夠，還到醫院撒野來了..
爸&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;我沒有啦，我只是&amp;hellip;&amp;hellip;是這個醫生啦，你把她開除，她居然敢對媽媽不禮貌，快點，你馬上把他趕出去
院長，很抱歉，我不知道是您的公子，所以剛剛言語有冒犯，請您原諒&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
大智，你都幾歲了，怎麼還像個小孩一樣不懂事，還不快點跟你蘇阿姨道歉!!!
她才幾歲，要我叫他蘇阿姨，門都沒有!!
你說什麼???老爸的話你敢不聽???
我&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;蘇&amp;hellip;..蘇阿姨，對不起!!!
是我不好，不知道是院長的公子，所以得罪了，改天一定登門謝罪
記得帶燕窩魚翅呀，還得帶五份，我的樂團都要吃!!還要擺兩桌讓我消消氣!!!
大智!!你又來了，瞧您書不好好唸，搞那什麼阿貓阿狗樂團，講話還流理流氣的，你以後給我好好呆在家裡思過
院長，是不是可以幫大智包紮傷口了，心怡在旁邊已經擔心的都快哭了
蘇醫師，還是麻煩你一下，我要去巡視病房了!!
院長請慢走
還不快點幫我包紮，我要快點回去，歌迷還在等我咧!!演唱會沒有我怎麼可以，還愣在那裡作什麼?&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
實在不曉得上帝想什麼???難道這種痛撤心扉的愛情，也會用這種無厘頭的方式開始嗎???
那時候的我，有點幼稚的可笑，現在回想起來,實在有點後悔；但是命運的轉輪卻不放過我，這個剛開始讓我覺得討厭的女人；這個大我七歲的女人；這個從小到大讀書都是第一名的女人；這個永遠都在感情中受傷的女人，居然會在我和我爸爸的生命中，掀起一陣狂風巨浪&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
大智!!你在發什麼呆
爸，我在想今天在醫院裡面那個沒有禮貌的醫師，她怎麼這麼讓人討厭，我不喜歡她，你把她趕走好不好!!
大智，你幾歲了，怎麼還說這種小孩子的話，你有空多到醫院去學習，以後我把位子留給你，董事會才不會講話，你卻整天在搞什麼亂七八糟的band!!!
爸!!那不是亂七八糟的band!!!那是我的理想，何況我現在越來越紅!!將來賺的錢不會比你少&amp;hellip;..
你又在頂嘴了，我的苦心怎麼你都不能體會，自從你媽死了以後，我就沒時間管你，你就非得忤逆我嗎???
爸!!你讓我做我自己喜歡的工作好嗎???醫院我沒興趣，你可以讓阿明的爸爸幫你呀，他的醫術也很高明!!
大智!!我寧願把院長的位子送給別人，也不會便宜那畜生!!!不要再說了，你給我好好呆在家裡，不准亂跑!!!
爸!!你到底跟阿明的爸爸有什麼過節，每次我只要一提到他，你就大發脾氣，你跟我說啦,我已經不是小孩子了，拜託啦!!!
大智，你只要記得一件事情，你媽是那個畜生害死的，其他你不用多問&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;我累了，我要上樓了.
爸怎麼那麼討厭陳叔叔呢??每次只要我一提到他，爸的眼睛就好像要噴出血來，還說媽媽是他害死的，難道他們三個人之間有什麼秘密嗎????我要不要去問一下陳叔叔，不然憋在心理真難受，就是這樣打算，趁老爸去睡覺，我偷偷的溜出去，跨上我的摩托車&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.
不知道過幾天再開一場演唱會，賣座會不會更好，我一定要紅起來讓老爸看,我&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
碰!!!怎麼撞上人了&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
下一篇熾戀三</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熾戀</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/02/%E7%86%BE%E6%88%80/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 14:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2007/02/%E7%86%BE%E6%88%80/</guid>
      <description>楓葉為盟，血為誓&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;車禍現場就只能找到這張紙條了，這是曼娟留給大智的最後幾個字!!
大智：&amp;rdquo;倩如，我想這是唯一我能留給你的紀念了，希望我不在的日子，這把吉他能夠代替我好好的陪你!以後你得好好照顧自己了．&amp;rdquo;
倩如：&amp;rdquo;大智，為什麼你不再考慮一下??雖然我知道我配不上你，我也知道我連當曼娟的影子都沒有資格，但是你一個人到世界各地去，總需要有人在你身邊打雜吧!!&amp;rdquo;
大智：&amp;rdquo;倩如，我知道你的心意，只是曼娟不在了，我想自己一個人去流浪，也許在這世界上的某一個角落，曼娟已經又重新投胎了！我得快點找到她．&amp;rdquo;
倩如：&amp;rdquo;難道我真的永遠比不上曼娟嗎??她到底哪裡好，我實在看不出來，她可能愛你，但是他畢竟是你爸的女人，這樣的濫女人，也值得你放在心裡??&amp;rdquo;
大智：&amp;rdquo;我不准你這樣說她！曼娟是不得已的&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;
倩如：&amp;rdquo;為什麼&amp;hellip;.為什麼????為什麼曼娟什麼都不用作，他卻是你的最愛，這些年來，我付出了這麼多，難道你一點都看不見??這世界真是不公平，不過，我終於讓她在世界上消失了，看看她還怎麼跟我搶你??可是你居然還是忘不了她，我不甘心，真的不甘心，我所作的一切，還是白費了!!&amp;rdquo;
大智：&amp;rdquo;你說什麼???曼娟的死跟你有什麼關係??你講清楚一點!!&amp;rdquo;
倩如：&amp;rdquo;意外??這世上哪裡有意外??唯一的意外就是你居然愛上那臭婊子!!一切都在我的計畫當中，我爲什麼堅持由我來開車，讓曼娟坐在我的右邊??我雖然可能也會死，但是我甘願賭，結果我輕傷，曼娟當場就死了，這不是天意，是什麼??你以為我巴巴的要載他去看你，是為什麼!!!她的安全帶我動過手腳了，哈哈哈&amp;hellip;..上天是公平的，你的心裡只有她，我就讓你想個夠!!哈哈哈&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;
大智跌坐在地上，望著已經接近瘋狂的倩如，他的思緒漂回三年前的一場演唱會，那是他第一次看到曼娟&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
Talk to me softly，There is something in your eyes&amp;hellip;.
只要有大智在的地方，這首招牌歌Don&amp;rsquo;t cry不知道安慰過多少人寂寞的心；在幾千個激動的fans裡面；總是有一個人靜靜的坐在底下；默默的替大智加油；不管刮風下雨；雖然她總是說她是來看他的哥哥阿明．
阿明是樂團的BASS手，阿明是個怪胎，平時的他缺乏自信，神經質，優柔寡斷，但是只要跟大智在一起的場合，他就像喝醉了酒一樣，不但話多了起來，人也變的瘋瘋癲癲,一上台，彈起BASS，彷彿世界都踩在他的腳下，那種不可一世的神情，不知道迷死了多少懷春的少女；但是阿明只相信大智，他看大智的眼神，讓外界傳聞他是玻璃的傳聞從没少過，阿明常說，如果大智不在的話，他就好像熟女沒有化妝一樣，渾身不自在；甚至連大智都開玩笑，他自己也不知道前世和阿明是什麼關係??阿明不論說什麼，他永遠都聽的懂!!
倩如是這個團中唯一的女生，可別以為搞BAND的女生都是恐龍，倩如可是超級美女，她永遠的古裝打扮，讓這個搖滾樂團聲名遠播，也因為如此，這個團才能吸引到不只是女性的fans!!!其他的團員也因為這樣，多多少少對倩如禮讓了三分，唯一只有擔任主唱的大智從來不甩她，但是倩如看大智的眼神總有一些迷離．．．
正安是團裡的吉他手，不知道為什麼他身上總有一股貴族的氣息，大家都開玩笑他一定是哪個大企業家的私生子!!他的志向是當個律師，卻偏偏考上醫學系，大智的爸爸是個名醫，偏偏大智考上法律系；他爹氣個半死，所以他們常私底下說，如果可以兩個人對掉身分，那就太美好了!!!
鼓手威名，他是個絲毫沒有脾氣的人，就算你趁他在熟睡當中把他的衣服都扒光丟掉，他也不會生氣，團裡請不起助理，大小事情都是威名來處理的，他對人都非常好，尤其是對阿明的妹妹心怡，所以威名見了阿明更是矮了一截；至於大智是這個樂團的靈魂，他雖然年紀最輕，但常像個司令般的指揮眾人．
隨著一聲尖叫，心怡從幻想中被驚醒!!!
大智，大智，你聽的見嗎??阿明焦急的喊著
我頭有點痛，但是身體好像不太能動，快點送我去我爸的醫院
哇嗚，哇嗚&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;紅色的救護車燈，像是辦喜事一樣的招搖，也像是預言將來的血腥一般，不管如何，這一場演唱會將所有人的命運都綁在一起了&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
第一集完</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>評小孩不笨2</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/12/%E8%A9%95%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E4%B8%8D%E7%AC%A82/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2006 09:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2006/12/%E8%A9%95%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E4%B8%8D%E7%AC%A82/</guid>
      <description>我不太喜歡看歐美的影片，但是國片通常又很少出錄影帶ｖｃｄ之類的，我可是沒有有時間去跟少年家擠電影院，但是這次去員工旅遊的回程上，導遊怕我們無聊，放了一部片子給我們看，雖然是新加坡的電影，可是看完之後，讓我回味再三，那就是小孩不笨二，因為之前已經看過第一集，知道導演的功力，所以馬上就打起精神來看這一部不落於俗套的片子.
好像所有的新加坡只有那些演員，或是這個導演只有這些班底，小孩不笨二的大人演員還是原班人馬，不過小孩演員好像有點不一樣，不知道是不是長大了，還是課業重不能配合演出．故事的主角有三個小孩Tom，Jerry，成才(這裡有點好玩，只有成才沒有英文名字，不知道是不是暗示他的家庭是低下階層)，其他的大人其實都是配角，在影片中一直有旁白是飾演Tom的弟弟的聲音，看來他是第一主角．
因為年紀大了，加上太專心看，所以中間的內容可能不是寄的很清楚，有遺漏或者錯誤的話請大家原諒，影片一開始的旁白就給人很大的震撼，這兩句很簡單的話像個重重的槌子打在我的心上!!!
&amp;ldquo;你最後一次稱讚你的孩子是什麼時候??&amp;rdquo; &amp;ldquo;你最後一次被人稱讚是什麼時候??&amp;rdquo;
然後就開始介紹這三個主角了，哥哥Jerry(學謙)在學校的功課雖然不是很好，但是他卻可以在中文博客(Blogger)比賽中得到第一名，一般來說，小孩得獎，家長應該很高興，但是頒獎典禮上媽媽卻出現一副被倒會的臉，典禮結束以後，媽媽告訴哥哥不好好讀書，卻跑去弄什麼blogger，就算得到第一名又怎麼樣呢??然後鏡頭又帶到哥哥上課的班級，他們的導師是一個非常認真，但是傳統的刀仔嘴豆腐心，他為了提升班上同學的華文程度，寧願自己掏腰包買字典給同學，卻沒有人領情．
對面班級的帥哥老師，卻用把錢花在買周杰倫的CD送給考試進步的同學；花的錢可能更少，卻讓哥哥班上的同學感嘆的說；&amp;rdquo;看起來好像對面的風景好一些咧&amp;rdquo;，我覺得這一小段太經典了，花比較少的錢只要用對地方可能發揮更大的效果，很多人在工作上花了很大的力氣，結果做的流汗被人嫌到流口水(要用台語講)，爸媽辛苦賺錢買的手機可能比不上一句&amp;rdquo;你好棒&amp;rdquo;；政府部門花了錢蓋了幾億的文藝中心，不如讓小朋友吃營養午餐!!你早起買早餐給女友吃不如稱讚她的新髮型．
接下來就輪到弟弟Tom了，他非常有表演的天份，在學校的晚會表演中擔任男主角，同學不知道因為忌妒還是因為天生調皮，故意推擠Tom，讓他不小心親到喜歡的女生，接下來又趁他午睡的時候，同學把TOM和他喜歡的女生搬到一起睡，然後再告訴TOM，電視上只要這樣演的話，女生就會大肚子然後生小孩，下一幕是倆個小孩在校園裡面焦急的討論，小女生問：&amp;rdquo;這會是真的嗎??&amp;ldquo;小男生回答：&amp;rdquo;我想這應該是真的，因為電視都這樣演，如果不是真的一定不會在電視出現的!!&amp;ldquo;，這裡是導演想要諷刺現在電視已經取代了老師的教育功能，如同老師慢慢取代父母的功能一樣．而且兒童對電視的資訊深信不疑!!!
最後成才終於出場了，他和他爸爸常常吵架(他爸爸腿斷了 ，是因為打架坐牢，媽媽又過世了)，一般都是為了成才的學業而吵．場景忽然又帶到另外一幕，就是成才爸爸有一個好朋友(我不知道叫啥名字，乾脆叫胖阿姨好了)，他是一個非常好笑的角色，他告訴成才的爸爸稱讚別人的道理，告訴他喜歡打架，也可以打到全世界去!!又問他最後一次稱讚別人是什麼時候??成才的爸爸答不出來&amp;hellip;.
導演很反諷的來了一個橋段，就是Tom雖然飾演主角，可是家長卻都沒有時間來，所以當和演出的同學討論的時候，有一位同學說他們家大概有20人要來，Tom氣死了，他說:&amp;ldquo;你只是演一朵花，幹麻帶那麼多人來看??&amp;ldquo;，這個地方好笑在於Tom認為自己是最重要的，Tom的父母認為他們的事業最重要，校長認為校規最重要，那到底誰才是最重要的呢????
Tom and Jerry的媽媽老是說，媽媽是為了你們好，我們用心良苦，是不希望妳們走冤枉路，但是什麼叫做冤枉路呢???不走過怎麼知道那是冤枉路??台灣目前的草莓族因為沒走過冤枉路,將來有什麼路可以走??難道認真唸書就不是冤枉路???認真唸書考上律師當上總統就是正路???
最讓我佩服導演的就是他的英文功力了，Tom問他的父母，你知道什麼是Family嗎???就是 Father And Mother I Love You；多經典呀，如果這個家裡面沒有爸媽，沒有愛，回到家永遠只有紙條上面壓著錢，這僅僅是House而不是Home；就像Jerry說的，這個家表面上看起來什麼都有，其實他什麼都沒有．什麼都沒有的家庭有哪個小孩願意回去呢???
當成才的爸爸彌留時，他們要去看最後一面時候，恰巧醫院走廊上有小孩把蘋果丟到垃圾桶裡面，他媽媽罵他為什麼把蘋果丟到垃圾筒，小孩說因為蘋果爛了，媽媽說；爛的地方你把它切掉，他還是個好蘋果呀!!!這裡告訴我們，盡量不要因為一點點缺點，去否定一個人(除了貪污很多還不承認的人)．
成才的爸爸雖然沒有讀過書，但是他說出了很經典的對話，天底下沒有教不會的小孩，只有不會教的父母．這是多麼沉重的感嘆呀!!對照前面也出現過的名言；&amp;rdquo; violent的家庭就會有violent的孩子&amp;rdquo;，讓人真的是汗流浹背呀!!!
我覺得最讓我感動的地方，是那個胖阿姨跟成才說的話，&amp;rdquo;你爸爸太愛你了，但是他也太不知道怎麼愛你了!!&amp;ldquo;你只會說你爸爸，你又替你爸爸做過了什麼??你爸爸連ABCD都不認識，但是他叫我幫他寫了一封英文信(又在諷刺華文)，他抄了163遍，寄給香港每一間中學!!!&amp;ldquo;看到這裡,我不禁流下眼淚，是的，我們為我們的父母做了什麼??在藥局裡面買給子女的東西多的滿山滿谷，買給父母的呢????我開店三年多，不到20個客人!!!
這部片子實在還有太多的精采之處了，但是再寫下去，怕妳們失去看這部片子的樂趣了!!!請大家快點去弄來看!!!
這部片子和台灣的&amp;rdquo;危險心靈&amp;rdquo;有很大的不同，雖然很多人說這很相像，但是我認為這兩部作品，剛好可以代表兩個不同文化的華人社會下的知識份子，他們眼中的教育有何不同之處，大家可以多做比較．
下一篇我們要講當幸福來敲門</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>