<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Drama on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>/tag/drama/</link>
    <description>Recent content in Drama on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 08:01:31 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tag/drama/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>《黑鏡 Black Mirror》S1EP1 &#34;國歌&#34;（The National Anthem）</title>
      <link>/2017/03/02/%E9%BB%91%E9%8F%A1-black-mirrors1ep1-%E5%9C%8B%E6%AD%8Cthe-national-anthem/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 08:01:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/03/02/%E9%BB%91%E9%8F%A1-black-mirrors1ep1-%E5%9C%8B%E6%AD%8Cthe-national-anthem/</guid>
      <description>看起來很莫名其妙的一個場景，沒錯，《黑鏡》就是一部不同於以往，可說是詭異也可說是發人省思，看完會有點沉重的一部劇。
《黑鏡》截至目前為止在Netflix(網飛)共播映三季，第四季即將於2017推出，引用編劇查理·布魯克的原話，「每集都有不同的演員、不同的背景，甚至一個不同的現實。但都是關於我們當今的生活方式的 - 如果我們愚蠢，十分鐘之後就會是這樣。」
第一季第一集:&amp;ldquo;國歌&amp;rdquo;（_The National Anthem_）
演員:羅里·金尼爾、琳賽·鄧肯、湯姆·古德曼-希爾、唐納·桑普特、莉迪亞·威爾遜、艾倫·里奇和安娜·威爾遜-瓊斯
劇情介紹(有雷):
第一季第一集講述了一場政治家的夢靨，英國首相在大半夜接到了不知名人士的綁架勒索訊息，被綁架的正是廣受人民愛戴的皇室公主，綁匪的要求出乎所有人意料之外，甚至會讓人覺得是開玩笑的地步，綁匪要求首相在規定的時間用電視現場直播與豬性交的畫面，否則公主將會被處刑，如此污辱人的情況想當然政府強力阻止消息外流，但因影片已經被上傳到youtube所以幾乎所有人都知道這個消息而且也各大報章雜誌所關注，進而演變成全世界都關注的議題，在中途電視台還收到歹徒寄來疑似公主的斷指。
首相陷入兩難，雖然人命關天而且還是女王親自下令要救回的皇室人員，但一方面又事關自己的面子問題，隨著時限逼近，在沒有任何解決辦法的情況下，所有的相關人員除了首相的妻子以外都傾向首相遵照歹徒的要求，那就如同首圖所見，首相照辦了，但是在全英國人民都盯著電視街道上空無一人時，公主其實已經安全無事被釋放了，而兇手看著電視上的畫面，自殺了。
事件結束後的世界，首相的顏面並沒有因次掃地，反而是被頌讚為是英雄ㄧ般的人物，但是包括首相在內的大多數人其實都不知道就算首相沒有真的照做公主也會平安無事，而在事件過後卻有唯一的一個人對首相失望到了極點，那就是首相的太太。
小編觀後感:
每一集都是不同故事的《黑鏡》，就像在看一場電影ㄧ般，起承轉合都濃縮在一集，在觀看的途中會讓人時不時有what the&amp;hellip;的感覺，這部討論度極高的作品在我看完後完全能夠理解他的厲害之處，隱藏在人們心中那面不可告人，漆黑如墨的鏡子，反映出我們不願承認卻也真實存在的黑暗面，第一季中最直擊我心的一幕，莫過於當所有人都在室內看著現場直播，街道上空無一人而公主就在此時被釋放，但沒有人注意到，因為所有人都在關注著歷史性的這一刻發生著。
而兇手也達到了他的目的，控制了主流媒體、社群媒體進而成功逼迫首相做出如此不堪的要求，就像是他所主導的社會實驗圓滿完成了一般，了無遺憾的看著一切發生並結束自己的性命。
這是一部會讓人反思的戲劇，很多劇情片都會使人反思，但很少是讓我們以這麼黑暗的角度看待自己，發生在自己身上的話我們會怎麼做，因為並不是甚麼天馬行空不可能發生的事，最恐怖的就在於，沒錯，很有可能，如果我們愚蠢，十分鐘後就會是這樣。
對英劇有興趣並想看一點不像八點檔那麼芭樂的題材的話，歡迎來《黑鏡》的世界試試水溫，用自己的雙眼窺看那片黑色鏡中的世界。
後記:因《黑鏡》每一季每集都像是獨立的個體，所以小編決定分開來介紹使讀者們詳細了解到它的故事情節及發人深省之處。當成是一個小連載不過更新時間不固定XD</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>