<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文案相關 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://www.liverx.org/tag/%E6%96%87%E6%A1%88%E7%9B%B8%E9%97%9C/</link>
    <description>Recent content in 文案相關 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Sep 2021 15:50:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.liverx.org/tag/%E6%96%87%E6%A1%88%E7%9B%B8%E9%97%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>十大文案推薦網站</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/09/16/%E5%8D%81%E5%A4%A7%E6%96%87%E6%A1%88%E6%8E%A8%E8%96%A6%E7%B6%B2%E7%AB%99/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 15:50:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/09/16/%E5%8D%81%E5%A4%A7%E6%96%87%E6%A1%88%E6%8E%A8%E8%96%A6%E7%B6%B2%E7%AB%99/</guid>
      <description>最近實在是受到一些刺激，所以預備要從頭好好練習一下文案的功力（因為原來是沒有功力），於是我收集了一些網路上的資源給大家參考
1.全球頂尖
特殊在於有直播，可以學習到一點東西，當然還有其他文案可以參考。
2.梅花網 這網站集中許多大品牌的範例
3.廣告門 網站慢到想關掉，集中一些廣告素材，還有評分
4.簡文網 完全是文字，沒有一張圖片
5.暖石網 這是一個學習文案推廣與寫作的學習平台
6.網絡廣告人社區
網絡廣告人社區是一個收集全世界文案與營銷案例的網站，你可以在這網站找到優秀的文案設計與營銷案例，可以給你文案設計提供思路。
7.Oritive創意設計
這個網站提供了大量創意作品，包括了平面創意、廣告創意、創意生活、創意工坊等，你可以在這裡找到創意設計靈感，為你的文案創作增添意想不到的效果。
8.愛微幫 捕捉每天爆文，讓你更懂爆文生產
9.極客公園 全球各地頂尖文案分享，產出地全球頂尖創意分享平台。
10.鈦媒體</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>句子和敘事的基本元素</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/09/14/%E5%8F%A5%E5%AD%90%E5%92%8C%E6%95%98%E4%BA%8B%E7%9A%84%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%85%83%E7%B4%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 16:39:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/09/14/%E5%8F%A5%E5%AD%90%E5%92%8C%E6%95%98%E4%BA%8B%E7%9A%84%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%85%83%E7%B4%A0/</guid>
      <description>上一篇講過文案常犯的錯誤
句子的基本元素 動詞&amp;gt;名詞&amp;gt;形容詞&amp;gt;副詞 多用動詞 名詞最好多用具體名詞，少用抽象名詞。 最好少用形容詞，不要用副詞
敘事的四個元素 敘述、描寫、背景、引語</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文案常犯的錯誤</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/09/12/%E6%96%87%E6%A1%88%E5%B8%B8%E7%8A%AF%E7%9A%84%E9%8C%AF%E8%AA%A4/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 21:28:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/09/12/%E6%96%87%E6%A1%88%E5%B8%B8%E7%8A%AF%E7%9A%84%E9%8C%AF%E8%AA%A4/</guid>
      <description>其實我們在寫文案時候，會常常搞不清楚狀態，會把它變成一篇作文，實際上我們只要掌握三個問題，寫文案就不會跑題。
 產品核心賣點（不是特色） 到底要賣給誰 客戶會在那種場景使用你的產品  在寫第一句文案之前，我們需要知道
 我的目標客戶現在關注什麼？金錢、地位、健康 他們現在的恐懼是？ 變胖還是衰老？ 他們此刻的慾望是什麼？一夜爆富還是快點脫單？ 他們目前焦慮什麼？被拋棄還是財富貶值？  參考影片</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三招營銷心理學</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/09/04/%E4%B8%89%E6%8B%9B%E7%87%9F%E9%8A%B7%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%B8/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 15:10:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/09/04/%E4%B8%89%E6%8B%9B%E7%87%9F%E9%8A%B7%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%B8/</guid>
      <description>上一篇三個文案修改技巧，接下來要講三招營銷心理學。
 登門檻效應：了解詳情，比立即購買按鈕的點擊率更高 錨定效應：讓人接受價格貴的祕密 損失厭惡：瘦肉70%，肥肉30%牛肉末，你選哪一個？  登門檻效應 三招用好登門檻效應 先達成一個小目標，後面的大目標會比較容易。 了解詳情vs 立即下單
 文字表達上讓他感覺門檻不高 活動設置先讓你的消費者踏上一個小階梯 特價＋其他選項  錨定效應 人們對於人事做出判斷時，易受第一印象支配，類似印痕。 身分證號後兩位數，會影響你給一瓶葡萄酒的出價？
如果產品非常好，你能接受4000塊的搥子手機嗎？ 能36.7% vs 不能 63.3% 最後實際上的價格是三千多，好像也不貴了（實際上還是賣的很差呀）
店鋪的價格牌，先出價格最高的！ 這跟賣房子，先帶看又貴又爛的，就會覺得後面的很便宜！
損失厭惡 你得到100元以後，再選以下兩個選項
1.在得到50元
2.50%的可能獲得100元，50%的都得不到。
84%選A
你得到200元以後，再選以下兩個選項
1.失掉50元
2.50%的可能失掉100元，50%的都沒損失。
69%選B
70%的瘦肉=30%肥肉 （但是要說70%瘦肉)
手術成功率70%會比失敗30%好
為何避免亞健康狀態，所以需要保健品
產品漲價，改成減少份量，減小包裝，或者包裝升級。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三個文案修改技巧</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/08/16/%E4%B8%89%E5%80%8B%E6%96%87%E6%A1%88%E4%BF%AE%E6%94%B9%E6%8A%80%E5%B7%A7/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:07:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/08/16/%E4%B8%89%E5%80%8B%E6%96%87%E6%A1%88%E4%BF%AE%E6%94%B9%E6%8A%80%E5%B7%A7/</guid>
      <description>上一篇文章抓住三個消費者心理，接下來要講文案修改技巧。
 邏輯訓練：讓文案條理更清晰 短劇訓練：讓語意清晰，閱讀體驗更棒 生動訓練：用戶欲罷不能  邏輯訓練  什麼是邏輯條理：你能夠很清晰的看到內容的脈絡，對方先說什麼賣點，再說什麼賣點。 如何做到有邏輯有條理的寫作呢 結論先行：把結論先說出來，再進來論證  賣點1：成分天然，修復肌膚屏障（講故事、示範效果、用數據）賣點2：使用感、滋潤更清爽（示範效果、用細節）賣點3：眾多明星使用，口碑見證（運用客戶口碑、客戶故事等等）理清關係： 時間：去年、今年、明年空間：廣東、廣西、湖南、湖北  參考影片
短句訓練  什麼是短句？為何要用短句？ 如何讓你的長句變短句？  分析長句，理解完整句子的意思 找到句子骨幹，作為第一句或者最後一句 句子的修飾語部分分別作為短句出現 不能單獨變短句的修飾語，放回主幹句 變換時可以補充適合短句的詞，也可以刪去不需要的詞    練習1：現在許多國家都能夠生產可以獨立操作機床、可以在病房裡細心照料病人，可以在危險區域進行作業的機器人。
改成： 現在許多國家都能夠生產這樣的機器人
他們可以獨立操作機床
可以在病房裡細心照料病人
可以在危險區域進行作業
練習2：人們欣賞藝術作品的過程是憑著日漸培養的藝術感受力來敏銳地感知和領域藝術形象所表現出來得藝術美，從而獲得美感享受的過程。
改成： 人們欣賞藝術作品的過程是這樣的過程：憑著日漸培養的藝術感受力來敏銳地感知和領域藝術形象所表現出來得藝術美，從而獲得美感享受
練習3：人類的歷史已經不再是亂七八糟地一堆統統應當被這時已經成熟了的哲學理性的法庭所唾棄並最好儘快被人遺忘的毫無意義的暴力行為。
改成： 人類的歷史已經不再是亂七八糟的一堆毫無意義的暴力行為。
這些暴力行為統統被這時已經成熟了的哲學理性的法庭所唾棄
這些暴力行為最好趕快被人遺忘。
練習4：教練在賽後分析會上對我比賽中的表現進行的深入剖析，使我對自己在這次比賽中由於驕傲自大，輕視對手導致的嚴重失誤有了更進一步的認識，並作出了堅決改正錯誤，爭取在下一次比賽中取得好成績的保證。
改成：我在這次比賽中出現了嚴重失誤。
賽後分析會上，教練對我比賽中的表現進行了深入剖析。 我進一步的認識到失誤的原因在於我驕傲自大，輕視對手，並保證堅決改正錯誤，爭取在下一次比賽中取得好成績
練習5：地方法院今天推翻了那條嚴禁警方執行市長關於不允許在學校附近修建任何等級的劇場的指示的禁令
改成：某市市長發出了關於不允許在學校附近修建任何的劇場
警方卻接到了嚴禁執行市場這一指示的禁令
今天，地方法院又推翻了這一禁令
練習6：古人類學是研究化石猿猴和現代猿猴與人類的親緣關係，勞動在猿到人轉變中的作用，人類發展過程中體質特徵的變化和規律等有關人類起源和發展問題的一個分支學科。
改成：古人類學是人類學的一個分支學科
它研究有關人類起源和發展問題
例如化石猿猴和現代猿猴與人類的親緣關係，勞動在猿到人轉變中的作用，人類發展過程中體質特徵的變化和規律
練習7：流暢自如的水、寧靜自守的的山因中國古人喜歡用比喻手法在自然界尋找人生品質的對應物而被看成智者和仁者的象徵。
改成： 流暢自如的水被看成智者的象徵。
寧靜自守的的山被看成仁者的象徵。
中國古人喜歡用比喻手法在自然界尋找人生品質的對應物
生動訓練 1.巧用動詞：讓文案有動感，在你的文案中多的用動詞（嚴歌苓)
2.巧用修辭： 電量見底的時候衝回家插充電器的樣子，就像一個60歲的老頭抱著他新添的孫子趕進醫院急診室似的
愛是陪伴我們一生的行李
做人就像剃鬍子，進退都要拿捏好分寸
有時候孤獨像關節炎一樣痛
從感官著手去寫：視覺（型態和型態），聽覺（60英哩的時速下，這輛車最大的噪音來自電子鐘），嗅覺（羞澀的檸檬果香，有種回歸美好的酸甜感），味覺和觸覺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抓住三個消費者心理</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/08/03/%E6%8A%93%E4%BD%8F%E4%B8%89%E5%80%8B%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E5%BF%83%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 11:04:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/08/03/%E6%8A%93%E4%BD%8F%E4%B8%89%E5%80%8B%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E5%BF%83%E7%90%86/</guid>
      <description>上一篇文章七個說服力元素。接下來要講消費者心理。
在文案的結尾是非常重要的，可以敦促消費者下單。 所以要知道哪些因素會讓客戶現在就買呢？
 損失厭惡：通常是促銷活動，例如特價，買送，包郵。製造緊張，限時限量。 從眾心理：大家都買我也跟著買。已經有多少人購買&amp;hellip; 下意識動作：激發大腦做出下意識動作（佛羅里達效應）123  所以要用文字和圖標引導購買   心理學家約翰·巴哈在紐約大學做了一個實驗，讓學生從包含佛羅里達的詞組裡造句，有些學生選擇了包含“健忘”“花白頭髮”“禿頂”“滿臉皺紋”等的一組詞造句。任務完成後學生被叫到另外一個大廳，要求從大廳的一頭走到另一頭。經過測算，那些以老年為主題造句的年輕人，比其他人行動要慢得多。這個實驗傳遞了兩層信息：一是，儘管沒有提到“老年”這個詞彙，但是選擇的詞組令人想到了老年人的行為。二是，想法催生了接下來的行為—緩慢行走。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 但是，所有這些行為都是無意識的。學生在回答問題時沒有註意到這些詞彙的共同點，也不認為那些詞彙會對接下來的實驗產生影響。這個現像在心理學上被稱為佛羅里達效應：非自覺意識的某些觀念，可能導致行為的改變。也就是自我強化，思想和行為的互相自我強化。想到老邁，行走就緩慢，行走緩慢又加強了老邁的思維模式。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 這種思想和行為的互相強化在長債週期中同樣適用。人的想法和經濟活動也會相互作用，在經濟上升期間，收入增長，資產增值，信貸寬鬆，經濟的繁榮讓人對未來更樂觀，更樂於消費，對投資更有信心，相應的，支出和投資的上升，又增加了市場的預期，經濟更加繁榮。反之，經濟下降期間，收入減少，資產縮水，市場信心不足，人對未來抱有悲觀預期，減少支出，投資更保守，導致經濟更下滑。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>七個說服力元素</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/07/23/%E4%B8%83%E5%80%8B%E8%AA%AA%E6%9C%8D%E5%8A%9B%E5%85%83%E7%B4%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 15:55:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/07/23/%E4%B8%83%E5%80%8B%E8%AA%AA%E6%9C%8D%E5%8A%9B%E5%85%83%E7%B4%A0/</guid>
      <description>上一篇我們講到超強賣貨模版，今天要談七個說服力元素
在講七個說服力之前，要先列賣點
 把你想的到的賣點都列上 歸納分類 對賣點進行排序  ex: 多國醫療研究指出，雄性動物看見穿著STELLA LUNA的女人，平均心跳高達120次 一雙STELLA LUNA所吸引的眼球，可繞地球20圈。
七個說服力  用權威（理性）：老師之於學生，醫師之於病人。 權威的個體和組織，權威標示認證、自造權威(自己弄一個標誌）、權威附著 用數據（理性） oppo：充電五分鐘，通話一小時 拌飯醬：一杓幹掉一碗飯 大白兔奶糖：七粒等於一杯牛奶 今年的帳單上，90%的付款記錄是為了我，愛別人之前，我想先學會愛自己。（悅己支付） 3000次的測試，成就一秒的傾心 方法1：數字及單位＋你的產品=熟知事物 方法2：數字＋問題，數字＋對策 方法3：常用句式 三個原則：數據越準確越好。阿拉伯數字取代國字。選一個讓對方舒服的數字說 示範效果（理性） 用細節（理性） 金龜車：即便車底看起來也有點意思 講故事（感性） 通過故事傳遞出賣點 客戶口碑（感性） 通過客戶的口碑，對商品和服務的使用評價，側面表示賣點 說願景（感性） 營造出最為理想的場景、效果、讓客戶感覺擁有商品後也能這樣  參考影片</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>超強賣貨文案模版</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/07/15/%E8%B6%85%E5%BC%B7%E8%B3%A3%E8%B2%A8%E6%96%87%E6%A1%88%E6%A8%A1%E7%89%88/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 13:35:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/07/15/%E8%B6%85%E5%BC%B7%E8%B3%A3%E8%B2%A8%E6%96%87%E6%A1%88%E6%A8%A1%E7%89%88/</guid>
      <description>上一篇我們講到三種文案標題的寫作方式，今天又有新課程了。
大家都知道行銷4P，文案一樣有4P
 描繪：讓讀者看見商品可以為他們做些什麼（痛苦場景、理想場景） 承諾：假如讀者購買商品，這幅景象就會成為現實。賣點1,2,3 證明：證明我們產品能幫他做到我們承諾的 催促：以誠懇迫切的態度引導讀者做出行動（活動、送禮、限時限量）  1+2 ==&amp;gt;總 3==&amp;gt;分 4==&amp;gt;總
參考影片，裡面有四個範例
如何寫開頭，可以讓讀者產生興趣 我們為何要購買這一個商品呢？
 這個商品可以解決我一部分麻煩（說痛點） 這個商品可以帶給我快樂（說夢想）  說痛點：痛苦場景&amp;ndash;&amp;gt;排除相應選擇&amp;ndash;&amp;gt;進行承諾
參考影片</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三種文案標題的寫作方式</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/07/05/%E4%B8%89%E7%A8%AE%E6%96%87%E6%A1%88%E6%A8%99%E9%A1%8C%E7%9A%84%E5%AF%AB%E4%BD%9C%E6%96%B9%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 11:39:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/07/05/%E4%B8%89%E7%A8%AE%E6%96%87%E6%A1%88%E6%A8%99%E9%A1%8C%E7%9A%84%E5%AF%AB%E4%BD%9C%E6%96%B9%E5%BC%8F/</guid>
      <description>上一篇如何說故事，今天要寫的是關於文案標題的寫作方式
現在的資訊非常多，所以能夠吸引人的標題非常重要，甚至許多人寧願被罵標題黨也不在乎，畢竟你還是看了不是！
那今天就要談三種文案標題的寫作方式  製造對比：讓你的標題充滿戲劇性。運用事件的反差，引起注意。  常態＋非常態，ex：我結婚了，有人送了十萬塊的大紅包。我和老公年收入30萬，卻只能租房子住。 之前＋之後，ex：下班聊微信，不如和老外聊英語。再也不用找人日本代購了，有了波羅蜜以後，直接app下單。 目標人群＋同類：看了朋友買的被子，感覺自家的被甩了好幾條街。你還在用手機聊天，他們都在學英語。   滿足好奇：激發人天生的點擊衝動  全新概念：比玻尿酸還火的煙烯胺是什麼鬼？穿吸菸裝的姑娘，連眼神裡都是故事！ 用如何，為什麼？ex：如何優雅的向爸媽要錢。聽說胖是工傷，如何預防過勞肥？四個關於麵包的真相，麵包店老闆不會告訴你的真相。 你知道，你未必知道。ex：你知道海底撈厲害，可是你未必知道他恐怖在那裏？眼睛近視不只因為過度用眼，這些因素你未必知道。   激發情緒：促使人轉發的衝動。有四種情緒，喜怒哀懼  標題和內容的關係 標題（認知）、內容（情感）、結尾（行動），文案就像談戀愛
品牌推廣的三個階段。認知（告訴別人我是做什麼的）、情感、行動
要點：標題即選題，是文案的靶心 與你相關&amp;ndash;&amp;gt;製造對比&amp;ndash;&amp;gt;滿足好奇&amp;ndash;&amp;gt;激發情緒
吸引注意的六個方法 與你相關、解決痛點、表達想法、製造對比、滿足好奇、激發情緒 所有的文案都要考慮是否和用戶相關
標題的四大功能 吸引注意、篩選顧客、傳達訊息、吸引閱讀例如：幫助孩子打敗蛀牙。那些薪資相當於同齡人2.6倍的80後，是如何工作的呢？關於遊戲網癮，你知道的可能都是錯的！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何說故事</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/06/28/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AA%AA%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 22:22:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/06/28/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AA%AA%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>現在好像都流行什麼都要說故事，為何呢？因為民眾吃這一套，就算是虛構的，哪一天被抓到，又有誰在乎呢？
美國有個網站做過一個實驗，從舊貨店買一些破銅爛鐵，然後請作家寫了一些故事，最後拍賣以後的價格，居然是原來價格的27倍！
基本上故事可以分成三種
 產品故事 品牌故事 客戶故事（這就是見證呀)  接下來要用五個步驟來寫故事
麥肯錫的故事框架（比較適合商業的故事）
設定狀況（故事導入)  設定主人公是誰 交代穩定的狀態 故事涵蓋範圍 開場勾起認同感  發現問題（故事導入）  恢復型：問題原因分析，說明問題來龍去脈，進而找到解決的辦法 預防型：對於問題出現情況進行假設，然後對於誘發問題的原因進行分析 理想型：對現有狀態進行盤點，再給出一個更好的理想以及具體的實施策略.  設定課題（故事導入） 克服障礙（故事核心） 解決收尾（故事收尾） </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
