<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文案相關 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://www.liverx.org/tag/%E6%96%87%E6%A1%88%E7%9B%B8%E9%97%9C/</link>
    <description>Recent content in 文案相關 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Sep 2021 15:50:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.liverx.org/tag/%E6%96%87%E6%A1%88%E7%9B%B8%E9%97%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>十大文案推薦網站</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/09/16/%E5%8D%81%E5%A4%A7%E6%96%87%E6%A1%88%E6%8E%A8%E8%96%A6%E7%B6%B2%E7%AB%99/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 15:50:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/09/16/%E5%8D%81%E5%A4%A7%E6%96%87%E6%A1%88%E6%8E%A8%E8%96%A6%E7%B6%B2%E7%AB%99/</guid>
      <description>最近實在是受到一些刺激，所以預備要從頭好好練習一下文案的功力（因為原來是沒有功力），於是我收集了一些網路上的資源給大家參考
1.全球頂尖
特殊在於有直播，可以學習到一點東西，當然還有其他文案可以參考。
2.梅花網 這網站集中許多大品牌的範例
3.廣告門 網站慢到想關掉，集中一些廣告素材，還有評分
4.簡文網 完全是文字，沒有一張圖片
5.暖石網 這是一個學習文案推廣與寫作的學習平台
6.網絡廣告人社區
網絡廣告人社區是一個收集全世界文案與營銷案例的網站，你可以在這網站找到優秀的文案設計與營銷案例，可以給你文案設計提供思路。
7.Oritive創意設計
這個網站提供了大量創意作品，包括了平面創意、廣告創意、創意生活、創意工坊等，你可以在這裡找到創意設計靈感，為你的文案創作增添意想不到的效果。
8.愛微幫 捕捉每天爆文，讓你更懂爆文生產
9.極客公園 全球各地頂尖文案分享，產出地全球頂尖創意分享平台。
10.鈦媒體</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>七個說服力元素</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/07/23/%E4%B8%83%E5%80%8B%E8%AA%AA%E6%9C%8D%E5%8A%9B%E5%85%83%E7%B4%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 15:55:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/07/23/%E4%B8%83%E5%80%8B%E8%AA%AA%E6%9C%8D%E5%8A%9B%E5%85%83%E7%B4%A0/</guid>
      <description>上一篇我們講到超強賣貨模版，今天要談七個說服力元素
在講七個說服力之前，要先列賣點
 把你想的到的賣點都列上 歸納分類 對賣點進行排序  ex: 多國醫療研究指出，雄性動物看見穿著STELLA LUNA的女人，平均心跳高達120次 一雙STELLA LUNA所吸引的眼球，可繞地球20圈。
七個說服力  用權威（理性）：老師之於學生，醫師之於病人。 權威的個體和組織，權威標示認證、自造權威(自己弄一個標誌）、權威附著 用數據（理性） oppo：充電五分鐘，通話一小時 拌飯醬：一杓幹掉一碗飯 大白兔奶糖：七粒等於一杯牛奶 今年的帳單上，90%的付款記錄是為了我，愛別人之前，我想先學會愛自己。（悅己支付） 3000次的測試，成就一秒的傾心 方法1：數字及單位＋你的產品=熟知事物 方法2：數字＋問題，數字＋對策 方法3：常用句式 三個原則：數據越準確越好。阿拉伯數字取代國字。選一個讓對方舒服的數字說 示範效果（理性） 用細節（理性） 金龜車：即便車底看起來也有點意思 講故事（感性） 通過故事傳遞出賣點 客戶口碑（感性） 通過客戶的口碑，對商品和服務的使用評價，側面表示賣點 說願景（感性） 營造出最為理想的場景、效果、讓客戶感覺擁有商品後也能這樣  參考影片</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>超強賣貨文案模版</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/07/15/%E8%B6%85%E5%BC%B7%E8%B3%A3%E8%B2%A8%E6%96%87%E6%A1%88%E6%A8%A1%E7%89%88/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 13:35:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/07/15/%E8%B6%85%E5%BC%B7%E8%B3%A3%E8%B2%A8%E6%96%87%E6%A1%88%E6%A8%A1%E7%89%88/</guid>
      <description>上一篇我們講到三種文案標題的寫作方式，今天又有新課程了。
大家都知道行銷4P，文案一樣有4P
 描繪：讓讀者看見商品可以為他們做些什麼（痛苦場景、理想場景） 承諾：假如讀者購買商品，這幅景象就會成為現實。賣點1,2,3 證明：證明我們產品能幫他做到我們承諾的 催促：以誠懇迫切的態度引導讀者做出行動（活動、送禮、限時限量）  1+2 ==&amp;gt;總 3==&amp;gt;分 4==&amp;gt;總
參考影片，裡面有四個範例
如何寫開頭，可以讓讀者產生興趣 我們為何要購買這一個商品呢？
 這個商品可以解決我一部分麻煩（說痛點） 這個商品可以帶給我快樂（說夢想）  說痛點：痛苦場景&amp;ndash;&amp;gt;排除相應選擇&amp;ndash;&amp;gt;進行承諾
參考影片</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三種文案標題的寫作方式</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/07/05/%E4%B8%89%E7%A8%AE%E6%96%87%E6%A1%88%E6%A8%99%E9%A1%8C%E7%9A%84%E5%AF%AB%E4%BD%9C%E6%96%B9%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 11:39:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/07/05/%E4%B8%89%E7%A8%AE%E6%96%87%E6%A1%88%E6%A8%99%E9%A1%8C%E7%9A%84%E5%AF%AB%E4%BD%9C%E6%96%B9%E5%BC%8F/</guid>
      <description>現在的資訊非常多，所以能夠吸引人的標題非常重要，甚至許多人寧願被罵標題黨也不在乎，畢竟你還是看了不是！
那今天就要談三種文案標題的寫作方式  製造對比：讓你的標題充滿戲劇性。運用事件的反差，引起注意。  常態＋非常態，ex：我結婚了，有人送了十萬塊的大紅包。我和老公年收入30萬，卻只能租房子住。 之前＋之後，ex：下班聊微信，不如和老外聊英語。再也不用找人日本代購了，有了波羅蜜以後，直接app下單。 目標人群＋同類：看了朋友買的被子，感覺自家的被甩了好幾條街。你還在用手機聊天，他們都在學英語。   滿足好奇：激發人天生的點擊衝動  全新概念：比玻尿酸還火的煙烯胺是什麼鬼？穿吸菸裝的姑娘，連眼神裡都是故事！ 用如何，為什麼？ex：如何優雅的向爸媽要錢。聽說胖是工傷，如何預防過勞肥？四個關於麵包的真相，麵包店老闆不會告訴你的真相。 你知道，你未必知道。ex：你知道海底撈厲害，可是你未必知道他恐怖在那裏？眼睛近視不只因為過度用眼，這些因素你未必知道。   激發情緒：促使人轉發的衝動。有四種情緒，喜怒哀懼  標題和內容的關係 標題（認知）、內容（情感）、結尾（行動），文案就像談戀愛
品牌推廣的三個階段。認知（告訴別人我是做什麼的）、情感、行動
要點：標題即選題，是文案的靶心 與你相關&amp;ndash;&amp;gt;製造對比&amp;ndash;&amp;gt;滿足好奇&amp;ndash;&amp;gt;激發情緒
吸引注意的六個方法 與你相關、解決痛點、表達想法、製造對比、滿足好奇、激發情緒 所有的文案都要考慮是否和用戶相關
標題的四大功能 吸引注意、篩選顧客、傳達訊息、吸引閱讀 例如：幫助孩子打敗蛀牙。那些薪資相當於同齡人2.6倍的80後，是如何工作的呢？關於遊戲網癮，你知道的可能都是錯的！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何說故事</title>
      <link>https://www.liverx.org/2021/06/28/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AA%AA%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 22:22:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2021/06/28/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AA%AA%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>現在好像都流行什麼都要說故事，為何呢？因為民眾吃這一套，就算是虛構的，哪一天被抓到，又有誰在乎呢？
美國有個網站做過一個實驗，從舊貨店買一些破銅爛鐵，然後請作家寫了一些故事，最後拍賣以後的價格，居然是原來價格的27倍！
基本上故事可以分成三種
 產品故事 品牌故事 客戶故事（這就是見證呀)  接下來要用五個步驟來寫故事
麥肯錫的故事框架（比較適合商業的故事）
設定狀況（故事導入)  設定主人公是誰 交代穩定的狀態 故事涵蓋範圍 開場勾起認同感  發現問題（故事導入）  恢復型：問題原因分析，說明問題來龍去脈，進而找到解決的辦法 預防型：對於問題出現情況進行假設，然後對於誘發問題的原因進行分析 理想型：對現有狀態進行盤點，再給出一個更好的理想以及具體的實施策略.  設定課題（故事導入） 克服障礙（故事核心） 解決收尾（故事收尾） </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
