<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>網路轉貼 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>/category/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%BD%89%E8%B2%BC/</link>
    <description>Recent content in 網路轉貼 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jul 2009 14:44:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/category/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%BD%89%E8%B2%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>匈奴血</title>
      <link>/2009/07/14/%E5%8C%88%E5%A5%B4%E8%A1%80/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2009 14:44:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/07/14/%E5%8C%88%E5%A5%B4%E8%A1%80/</guid>
      <description>漢光武帝劉秀於公元57年駕崩，傳位第四子劉莊，稱明帝。漢明帝公元75年駕崩，傳位劉炟，稱章帝，年號建初。建初元年十月，來自西域的緊急軍情文書抵達 御前。漢西域都護府戊己校尉關寵向明帝求援，稱匈奴單于派遣左鹿蠡王率領二萬軍隊，於三月速攻西域。先下屬國車師後國，又拔焉耆諸國。西域都護陳睦戰死， 關寵駐柳城，耿恭踞金蒲，為匈奴大軍分兵包圍。關寵、耿龔各自領兵數百，情況萬分危急。若匈奴破城，則打開山南通路，可以長驅直入，南下蕩平整個西域。
文書在路上走了6個多月，求援的對像明帝已薨，京都中沒有人知道柳城和金蒲城的情況如何。
此時，柳城已經陷落，校尉關寵戰死。耿恭帥數百士兵死守金蒲城，陷入匈奴重兵重圍。見匈奴勢眾，耿恭上城牆和士兵並肩作戰。然而匈奴攻勢甚猛，漢 軍寡不敵眾。這時，耿恭以烈性毒藥塗抹箭頭，命令士兵齊聲高呼：漢家神箭，中之必異！然後發箭擊中一名匈奴士兵，創口迅速潰爛，匈奴人於是大為驚恐，紛紛 後撤，不敢圍攻太急。隨後，暴雨來襲，耿恭帶領士兵揮雨猛烈進擊匈奴。暴雨中匈奴不知道漢軍虛實，不敢交鋒，金蒲城圍解。
解圍之後，耿恭知道危機並未過去，匈奴還將捲土重來。於是放棄金蒲城，移師靠近水源的疏勒。疏勒位於山南山北之間的咽喉要衝，也在附近唯一的水源 附近，河水穿城而過。匈奴如果要南下，掃平西域，必須拔下疏勒，奪取水源。耿恭要想保護山南諸國，則必須死守疏勒，否則西域盡失。再一次，兩萬匈奴軍包圍 疏勒。
疏勒易守難攻，匈奴人進山挖斷水源，準備以乾渴迫使漢軍投降。疏勒城中很快斷水，耿恭命令士兵榨出馬糞中的汁液，用以維生。同時，和士卒一起在城 中打井。然而，井深四十丈，都沒有打出一滴水來，漢軍滅亡在即。耿恭穿戴整齊衣甲，向上天祝禱，如果天意必亡漢軍，則諸人唯有一死。如若天意並非如此，懇 請賜水活命。祝禱完畢，井中突然甘泉湧起，士卒山呼萬歲。耿恭不顾士卒口干舌燥，命令士兵上城泼水洗澡，用泥修补城墙。匈奴見此情景，以為天意，大為沮 喪。遂引軍離開，在周圍放牧，遙制疏勒。至此，二次圍解。
匈奴繼續進攻周圍小國，疏勒周圍諸國紛紛投降，疏勒成為孤城一座，再次陷入包圍。這一次，疏勒因為斷糧而陷入絕境。耿恭的士兵也因為傷病，只剩下 幾十人。為了果腹，他們不得不把皮革鎧甲切碎煮食，又把弩箭拆開，把上面的皮條和用作弦的獸筋煮來吃。匈奴知道疏勒城內彈盡糧絕，就派人喊話招降，表示願 意封王，並且把女兒嫁給耿恭。耿恭請匈奴的使者進城細談，但使者一進城就被他殺死。士兵們將屍體分塊，在城牆上當著匈奴大軍的面烤著吃。匈奴大怒，包圍更 急，卻依然無法攻克疏勒。
章帝和大臣們討論西域軍情，為是否前往救援而爭論數日。大司空第五倫堅決反對派兵救援，認為冬季不利於軍隊作戰，更何況這是六個月前的事情，不知 道現在情況如何。而司徒鮑昱流淚懇求說：皇帝把將士派往那樣危難的地方，卻在關鍵的時候拋棄了他們。這樣只會助長匈奴的氣焰，傷害忠臣的心。以後，如果西 域再有戰端，將士又怎麼可能為陛下效命呢？
鮑昱又補充說：耿恭、關寵他們率領那麼少的士兵，匈奴圍攻久而不下，可見他們為國效忠之心。請陛下命令敦煌、酒泉兩郡太守，各發兩千精銳的騎兵，多用旌旗迷惑匈奴，倍道兼馳，火速救援，然後迅速折返。
章帝最終下定決心，命令敦煌、酒泉兩郡太守率軍援救。同時加發張掖郡兵，以及鄯善國的軍隊，合七千人，馳援柳中。又派征西將軍耿秉（耿恭的堂兄）屯酒泉，領太守事，以備匈奴人和羌人襲擊。
漢將秦彭、王蒙、皇甫援帶領援軍出塞，擊破北匈奴，斬首三千八百餘，抵達柳中。這時候他們才知道，關寵已經陣亡。此時已是正月，塞外苦寒，秦彭諸 將認為任務已經完成，準備立即班師。但是，耿恭的舊部範羌堅持要去疏勒，看一下耿恭是否還在。秦彭等人認定耿恭應該早已城破身死，沒有必要承擔如此之大的 風險，讓軍隊在風雪中深入敵境。範羌依然堅持，無奈之下，秦彭分給他兩千兵馬，讓他去疏勒遂了心願。
範羌在風雪中歷盡萬難，終於從山北接近疏勒城。深夜，範羌部抵達疏勒。耿恭部早已奄奄一息，聽到兵馬行進的聲響，大為絕望，以為是匈奴來襲，末日 來臨。但是，他們還是起身準備迎敵。範羌聽到城頭響動，知道耿恭部又要發動攻擊，於是大聲吶喊：“我是范羌啊！我來迎接耿校尉！接你們回國！”疏勒城內頓 時爆發出歡呼聲，城門大開，雙方相擁，涕淚交流。
範羌難以置信地看著面前一群半死不活、衣衫襤褸、形容枯槁的士卒，他們一共只有二十六人，但是面對兩萬匈奴卻守住了疏勒。第二天，他們向玉門關回撤，一路上不斷被匈奴追擊。漢軍且戰且走，等到進入玉門關的時候，疏勒城二十六名守軍只剩下十三人。
岳飛《滿江紅》裡“笑談渴飲匈奴血，壯志飢餐胡虜肉”，說的就是耿恭和他的士兵。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>缺席的新郎</title>
      <link>/2007/01/26/%E7%BC%BA%E5%B8%AD%E7%9A%84%E6%96%B0%E9%83%8E/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2007 09:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/01/26/%E7%BC%BA%E5%B8%AD%E7%9A%84%E6%96%B0%E9%83%8E/</guid>
      <description>看到最近一篇新聞,一個愛情騙子因為劈腿而在婚禮上就給溜了,看到這篇新聞,我想起前幾天黃董寄給我的一篇文章,貼給來給大家看一下!!!
我痛恨自己沒有在醒來的時候叫醒他，我心疼的讓他再睡一下,他就永遠得睡過去了。 我最欣賞他的認真負責，成了看不見的殺手, 該怨誰？恨誰？怪誰呢？
我們一起在廣告公司玩設計，他的創意、我的完稿、我們的搭配是那麼完美，以至於公司的上上下下把我們自然而然的送作堆……我喜歡的是他的拼勁和他曾出不窮的點子,而且，他的幽默會在生活中隨時隨地出現，每每讓我驚喜不止 ,卻萬萬沒有想到，在我們的婚禮上，他也開了一個最殘忍的玩笑…… 我覺得自己非常幸福，得到這樣認真負責又樂觀進取的好男人。我們的相識也和他的頑皮個性一般，是充滿戲劇化的。剛開始熟悉他的同事，因為，他的點子多而把他稱作&amp;rdquo;梅花鹿&amp;rdquo;。久而久之，又嫌三個字太拗口，就簡稱他為鹿……
我剛進公司的時候很不習慣，因為我姓陸，在校同學都叫我陸。每次有人叫他，我會下意識的應聲。每次有人叫我，他也會笑嘻嘻的答應。他說： &amp;ldquo;你就別叫 陸 小姐，就叫鹿太太好啦！&amp;rdquo;從此，我就多了一個「鹿太」的綽號，以區別我們兩人。儘管，我心中滿不願意，卻又覺得挺好玩的。
和他深入交往之後，就漸漸覺得當鹿太應該是一件很快樂的事。他給我的歡笑，會讓我卻了煩重瑣碎的美工，而覺得手中的完稿，每個表現都新鮮盎然起來……
四年的交往，我們情投意合，進而同居三年，卻一直發不出喜帖來。並不是我們有意長跑，而是他的職務越來越重要，工作也越來越煩重，我們根本騰不出假期來結婚。
他升了官，責任在身，每次比稿都要他領隊詳細說明產品設計，公司的業務蒸蒸日上，他的個人時間就越來越少，我有時還陪他加班，送點吃吃喝喝的為他補身體。看他一支煙接著一支煙的抽，心疼的感覺他沒辦法體會，只說再拼一陣子就好。
等存夠了錢，我們可以開始自己創業就不必那麼累了，我們的創業夢進行得很順利。公司的老闆也非常得器重他，累積的人脈、作品的口碑、得獎的榮譽、以及他談笑風生的可愛個性，在在為他的事業加分。
我覺得自己非常幸福，得到這樣認真負責又樂觀進取的好男人。我欣喜萬分，夢想當新娘的畫面早在我心頭反反復覆幾十遍。
我的懷孕，來得不知是不是時候，經期停了三個月，我才從忙碌的工作中，發現不適的異樣，檢查出來已經三個多月時，我非常的懊惱，認為他這樣沒日沒夜的工作，不該在這個時候煩擾他，但是，他非常開心，當場就大聲的說：&amp;rdquo;陸太，嫁給我吧！正正式式的當鹿太吧！&amp;rdquo;全辦公室響起如雷的掌聲，我的淚也歡喜的奪眶而出…… 七年的愛情長跑，終於要跑上紅毯彼端，我欣喜萬分，夢想當新娘的畫早在我心頭反反復複幾十遍。 我們趁著肚子沒有明顯凸出時趕快去拍婚紗照。這家老客戶跟他很熟，拍了比別人多三倍的底片，穿的禮服、選的地點、做的表情都是鹿自己設計的，他說一輩子隻結一次婚，一定要搞笑一點，讓人永遠難忘。 老闆很大手筆送我們二十萬的禮金，說是給他的創業基金，從此變成了同行，大家要互相幫忙。
他高高興興的答應在婚前完成最後一批比稿設計，我先辭去工作，一則孕吐難過，二則婚前有許多事要忙，他都沒時間弄，我就只能為他分擔我們家的家務，好讓他在公司忙得沒有後顧之憂。他幾乎是每天加班到早上六點才回家，迷迷糊糊睡到中午又回公司繼續上班。連續一個禮拜終於交出了所有的設計稿，也交接所有的業務，離我們的婚禮只剩下不到三十個小時，我勸他什麼是都別管，還是先睡一下吧！我們如何相信一個年輕力壯，從無宿疾的頑強生命，一睡成永眠婚禮。
倒數計時的最後一天，他一睡就沒有醒過來，他睡了十二個小時，清晨我醒來時，悄悄過去吻他，他的鼻息還非常均勻，可愛的長睫毛還閃一兩 下，好像在夢中還有什麼歪點子一樣，我覺得幸福塞滿胸臆。漫長的做臉、上妝、弄頭髮過程，其實他可以不必陪我，弄完我去美容院旁的飯店休息室等他來就可以了。沒想到我在飯店等了一個小時，手機和家中電話都沒人接，他的親戚一個也不見，後來，我才知道，他們一到家，發現他已經沒有呼吸，連忙送到醫院，醫生判斷是時下流行的過勞死，在連 續加班後回家睡覺，一睡就成永眠。
要我如何相信一個年輕力壯，從無宿疾的頑強生命，就這樣因為體內長期運作失調，而造成器官內訌，衰竭而死&amp;hellip;家人商量著該如何告訴懷孕的我，以及所有準備好大鬧一場的同事好友們，喜筵成了非正式的告別式，所有參加婚禮的賓客都忍不住落淚。我呆在新娘休息室，抱著他試穿過的西莊禮服不肯放，我痛恨自己沒有在醒來時叫醒他，我心疼的讓他再睡一下，他就永遠得睡過去了。 公司的老闆內疚萬分，他的父母則傷心得連話都不跟我說一句。
我肚子裡無緣見到親爹的孩子，更是一陣陣作嘔得提醒我，我最欣賞他的認真負責，成了看不見的殺手，我連恨都沒法去恨，該怨誰？恨誰？怪誰呢？
以前看過看過一部王家衛的電影,張國榮主演的,完全看不懂在演什麼碗糕,只記得裡面一小段話:
你知道有一種鳥,他是沒有腳的,他只能不停的飛,不斷的飛,當他落地的時候,就是他死掉的時候&amp;hellip;&amp;hellip;.
你也像那隻鳥一樣,不停的飛,不知道方向,一直到把自己燃燒光&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
這篇文章獻給自己和所有為家庭無怨無悔付出的你&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>別讓靈魂趕不上我們的影子</title>
      <link>/2006/11/06/%E5%88%A5%E8%AE%93%E9%9D%88%E9%AD%82%E8%B6%95%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E6%88%91%E5%80%91%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2006 15:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/11/06/%E5%88%A5%E8%AE%93%E9%9D%88%E9%AD%82%E8%B6%95%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E6%88%91%E5%80%91%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%AD%90/</guid>
      <description>別讓靈魂趕不上我們的影子
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
你是不是也覺得工作多到作不完？喘口氣 , 喝口水, 休息一下，看看好文章
今天看到一個女記者結束生命的事，感慨良多。去年，我的一個朋友也選擇了結束生命，他是清華大學的博士，在別人眼裏年輕有為，前途無量。其實很多人都有孤 獨、迷惘、甚至想到此為止的念頭，但並不是所有的人都能有這個勇氣。知識份子，尤其是優秀的知識份子，往往會給自己背負著一個沉重的理想，當他發現理想與 現實之間存在著巨大的差距和鴻溝的時候，失望是很自然的。
人往往會跟人比，我在跟這個清華的博士比的時候也自慚形穢。他是一直讀下來的博士，比我年輕，而且一畢業就進入了非常好的公司工作，妻子在讀心理學博士。 從我的角度看，實在不知道能有什麼想不開的，但他的病歷明確地告訴大家，他有很嚴重的憂鬱症。但像我這樣的庸人，往往會看還有比我更不如意的，然後就心滿 意足地洗洗睡了，而對自己的理想很堅持的人，要不就繼續與現實衝撞下去，要不就選擇結束生命。
其實，即使像我這樣不是知識份子的俗人，也會時不時地有朋友發信過來，叫我注意生活與事業的平衡，也就是 BALANCED LIFE。這個英文是什麼意思呢？是 平衡的生活，也就是說，除了賺錢以外，還要注意到自己的家庭、朋友、愛好等等。如果我告訴你：我每天工作 14小時、回家跟親人說不上幾句話，你覺得我的生活平衡嗎？好在我不是這樣。
我一直覺得業餘時間在家陪親人散步、看電視、給親人做飯是最大的享受，因此覺得自己的生活還是平衡的。
但前天我讀 MBA時候的同學發來的信還是叫我感慨不已：在一個著名的寺院裏，住著一位非常有道行的靜修道長。他每天都要在傍晚6時去餵他的狗。他的狗的名字很奇怪， 叫做『放下』 。每到日落時分，靜修道長就為『放下』送飯了，嘴裏還一邊呼喚著：『放下！放下！』小弟子覺得很奇怪，就問道長：為什麼要給狗起這個奇怪的名字，人家的狗 都叫阿黃、來福什麼的，為什麼您的狗叫『放下』？靜修道長不語，讓他們自己去悟。小弟子就觀察老道長，終於發現：每天當道長餵完狗後，就不再讀經書，到院 中打打太極拳，散散步。小弟子到道長面前，訴說了他們觀察的收穫，老道長微笑地點點頭說：你們終於明白了。其實我在叫狗的時候，其實也是 叫 自己『放下』，讓自己放下許多事情。因為人們不可能在一天內做完所有的事情，你只要將一天中最很重要的事情做完就已足夠了。
在人們越來越習慣動輒高呼殘酷競爭時，其實學會『放下』的意義就越大。正仿佛當你自學遭遇滅頂挫折時，不妨手搭涼棚， 你一定會發現：天並不會塌下來。這並不是不求上進，恰恰在於懂得放下的，才最終會贏；而整日忙碌不休的人，收穫的往往只是焦慮和疲憊。
就在今天，在我看到這位女記者的事情之前，我又看到了這樣一個故事：有一支西方的考察隊深入非洲腹地考察，請了當地部落的土著人做背夫和嚮導，由於時間 緊，需要趕路，而這些土著人很吃苦耐勞，背著幾10公斤的裝備物資依然健步如飛，一連三天，考察隊都很順利地按計劃行進，大家都很開心。可是第四天 早上，考察隊準備出發的時候，土著人們都在休息不走了，好說歹說就是不願出發。隊員們很奇怪，這幾天大家相處得很好啊，是不小心觸犯了他們還是要坐地加 錢？這時，土著人的頭領解釋道，按照他們的傳統，如果連續三天趕路，第四天必須停下來休息一天，以免我們的靈魂趕不上我們的腳步。這個現代人也許看來很難 理解的解釋，讓我很受觸動。我們的生活太忙碌了，工作和生活的壓力讓我們日復一日地在趕路，以至於我們很少停下來思 考一下，就不斷地被很多東西推著走，或者追逐著眼前的東西而去，而我們的靈魂早已落後在我們匆匆趕路的身影後面無影無蹤。沒有了自己的靈魂，我們的生活就 交給了外物去控制。 又到了一周，我們是不是也放緩腳步，等一等我們的靈魂？
特將此文致給忙碌工作的 我親愛的朋友們，辛苦之餘，別忘了也歇歇！
下一篇關錯鳥小姐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>校長的忠告</title>
      <link>/2006/11/06/%E6%A0%A1%E9%95%B7%E7%9A%84%E5%BF%A0%E5%91%8A/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2006 15:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/11/06/%E6%A0%A1%E9%95%B7%E7%9A%84%E5%BF%A0%E5%91%8A/</guid>
      <description>校長的忠告
新學期開學, 一位新入職的教師責罰了一名學生, 校長馬上召見該新教師。
校長: 我們不能隨便責罰學生, 而且還要按他的成績作不同的對待。
新教師: 如何對待?
校長: 例如學生考試得A, 你要對他好, 因為他以後可能是科學家 , 會對社會有所貢獻;
假如有學生考試得B,你也要對他好, 因為他以後或會返校當老師, 可能是你的同事;
假如有學生考試得C, 你也要對他好, 因為他以後一定會賺大錢, 會捐給學校很多錢。
新教師: 但我責罰的那個學生作弊, 賄賂先生, 冒家長簽名, 幫女朋友寫論文, 侵吞學生會公款 , 欺詐同學金錢。
校長: 啊! 這種學生, 你更要對他更好 , 因為他以後, 很大機會會當總統。
下一篇別讓靈魂趕不上我們的影子</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>作生意不要跟顧客比面子</title>
      <link>/2006/09/12/%E4%BD%9C%E7%94%9F%E6%84%8F%E4%B8%8D%E8%A6%81%E8%B7%9F%E9%A1%A7%E5%AE%A2%E6%AF%94%E9%9D%A2%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2006 15:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/09/12/%E4%BD%9C%E7%94%9F%E6%84%8F%E4%B8%8D%E8%A6%81%E8%B7%9F%E9%A1%A7%E5%AE%A2%E6%AF%94%E9%9D%A2%E5%AD%90/</guid>
      <description>做生意不要跟顧客「爭面子、比內行」 (轉貼)
【抓住顧客的心，等於抓住他的口袋】
顧客想吃西瓜，你是賣西瓜的，你能賣給他，這不稀奇吧？若他沒跟你買，這才叫希奇呢！若是你能賣給他東瓜，那此乃「行銷學」的最高境界！ 很多顧客都是「猶疑型」，也可能他是外行人，不知道自己需要什麼？他認為自己「有錢是大爺」，所以裝著一付「很懂的樣子」，其實你絕不要「拆穿」他，不然他也不會跟你買，做生意不要跟顧客「爭面子、比內行」，好嗎？ 有一位客人去一家日本料理店，他坐在料理桌旁跟切生魚片的廚師吹噓：「我在日本住過好幾年，吃起生魚片我可能比你還內行。」這位廚師一聽覺得有傷自尊，就說：「阿伯，吃得多不見得吃得內行。」兩人一來一往就吵了起來，這是真實的故事，請問是「誰錯了」？
真正的高手，會把阿伯誇得「眉飛眼笑」，然後讓他「把尾巴翹的高高的」，不斷的「點吃」，也不斷的帶「朋友」來，因為來這裡，他的朋友可以見識 「你對他的尊敬」。 當你感冒而去西藥房買藥，算過感冒藥有多少種品牌嗎？是否多的難以選擇？那你會相信店員推薦的嗎？你認為他會是真心為你著想嗎？還是自私只想著出清「庫存貨」？或是毛利高的優先推銷？
【你的策略，決定你的行動】 如果太有良心的生意人，「不好意思」推銷即將失效的商品，那他賣不完的庫存貨怎麼辦？退回上游嗎？通常這時候上游就會宣布「不要退了，我降一些佣金吧？」看在高毛利誘惑下，絕大部分的店家一定會「全力」推銷掉！ 顧客受到廣告誘惑上門「指定品牌」，意志不夠堅定的話，或是遇到「強勢推銷員」，通常還是屈服於「被推薦」，可是我再問一次，店家與你非親非故，你認為他會是真心為你著想嗎？ 「銷售」如同一台自動販賣機，只是「你賣他需要的」；高層次的銷售稱為「行銷」，則是「你賣他不是原先想要的」，或是「他根本就不需要的」。 去餐廳不一定要吃飯，因為顧客是為了談事情，為何餐廳就不能像漫畫店一樣「計時出租，送飲料餐點」？ 【借力使力，四兩撥千斤】 在產物保險公司擔任業務主任的小張，他每遇到顧客在猶疑成交邊緣時，就找我出馬幫他「推一把」，他先送顧客一本我的著作，然後說：「這是我老師，他很厲害，你公司若有管理問題，我找他來跟你聊聊。」 我根本不是保險專家，又不是推銷員，那我能去幹麼？我只是去「哈拉」建立交情嗎？不是的，我是以「管理專家」立場去「切磋」經營問題，談了幾下子，若是對企管理念有興趣或有點素養的老闆，通常會「入迷」，而且雙方還能「一見如故」，到這時候也「什麼都好說了」。
我常常說一句名言「顧客能跟你買東西，往往是因為他對你的信任，若他買了他不需要的東西，則是他對你的敬重。」
下一篇校長的忠告</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我們常以薪資多寡、汽車大小，作為判斷成功與否的準則，卻不知服務品質、人際關係，才是真正的成功指標。</title>
      <link>/2006/08/25/%E6%88%91%E5%80%91%E5%B8%B8%E4%BB%A5%E8%96%AA%E8%B3%87%E5%A4%9A%E5%AF%A1%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E5%A4%A7%E5%B0%8F%E4%BD%9C%E7%82%BA%E5%88%A4%E6%96%B7%E6%88%90%E5%8A%9F%E8%88%87%E5%90%A6%E7%9A%84%E6%BA%96%E5%89%87%E5%8D%BB%E4%B8%8D%E7%9F%A5%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%93%81%E8%B3%AA%E4%BA%BA%E9%9A%9B%E9%97%9C%E4%BF%82%E6%89%8D%E6%98%AF%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E6%88%90%E5%8A%9F%E6%8C%87%E6%A8%99/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 16:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/08/25/%E6%88%91%E5%80%91%E5%B8%B8%E4%BB%A5%E8%96%AA%E8%B3%87%E5%A4%9A%E5%AF%A1%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E5%A4%A7%E5%B0%8F%E4%BD%9C%E7%82%BA%E5%88%A4%E6%96%B7%E6%88%90%E5%8A%9F%E8%88%87%E5%90%A6%E7%9A%84%E6%BA%96%E5%89%87%E5%8D%BB%E4%B8%8D%E7%9F%A5%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%93%81%E8%B3%AA%E4%BA%BA%E9%9A%9B%E9%97%9C%E4%BF%82%E6%89%8D%E6%98%AF%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E6%88%90%E5%8A%9F%E6%8C%87%E6%A8%99/</guid>
      <description>會有感動而領悟與真正落實去作的人不多 所以才更顯珍貴喔 回覆: 把這份情傳下去&amp;hellip;.
我們常以薪資多寡、汽車大小，作為判斷成功與否的準則，卻不知服務品質、人際關係，才是真正的成功指標。 &amp;ndash;馬丁．路德．金恩二世 &amp;ndash; ** **
我和太太、兩歲大的女兒，被困在奧瑞岡州紅河谷露營地，那地方遠離塵世、冰天雪地，我們的車子卻故障了、動彈不得。 我們原本是要慶祝我完成第二年的主治醫師訓練課程，所以出外旅行，不過我剛剛接受的醫學訓練，卻沒辦法用來對付故障的旅行車。這已經是二十年前的往事，但在我腦海中，這件事仍像記憶中的奧瑞岡藍天一般清晰如昨。當時我剛醒來，摸索著打開電燈開關，郤發現自己仍陷在一片黑暗裡，我試著發動車子，沒有反 應。我爬出旅行車，口中已忍不住開始咒罵起來，幸而車外滔滔的白浪掩蓋了我的咒罵聲。我和太太討論後認為，我們的車子一定是電池沒電了，既然我的腿要比我的修車技術可靠，我決定徒步走到好幾英哩外的高速公路求救，她和女兒則待在車裡。 兩小時後，我跛著扭到的足踝抵達高速公路，攔下一輛載運木頭的大卡車，那卡車碰到加油站就讓我下車，馬上棄我而去。 我走近加油站時，忽然心一冷，想起當時是星期天早晨，加油是關的，幸好那裡還有個公共電話和一本破舊的電話，我撥電話到下個鎮上（大約二十英哩外）唯一的一家汽車修理公司。鮑 伯接了電話，聽我說明我的困境。 「沒問題」他說，我把地點告訴他，「星期天我通常休息，不過我大概半小時可以到那裡。」聽見他要來，我鬆了一口氣，但 我又擔心他會獅子大開口，到時候不知要向我收多少錢。 鮑伯開著紅色閃閃發光的拖車翩然抵達，我們一起開著車子回到營地。我跳下拖車轉過身時，才十分驚訝地發現，鮑伯必須靠夾板和柺杖的支撐才能下車，他的下半身根本就完全癱瘓！ 他拄著柺杖走向我們的旅行車，我腦海中再度浮出一堆數字，不知他這次善行要花我多少錢！ 「喔！只是電池沒電罷了！只要充電一下，你們就可以自由上路了。」鮑伯把電池拿去充電，利用中間的空檔，他還變魔術逗 我女兒，甚至從耳朵中掏出一個兩毛五銅板給她。他把接電的 電線放回拖車上時，我過去問他該付多少錢。 「喔！不用了。」他答，我楞在那裡。 「我該付你錢的！」我堅持。 「 不用」他又說了一次，「在越南的時候，有人幫我脫離比這更糟的險境──當時我兩條腿都斷了，但那個人只叫我把那份情傳下去，所以你一毛錢都不欠我；只要記著，有機會的時候， 要把這份情傳下去。」 時光拉回二十年後，回到我忙碌的醫學院辦公室，我時常在這裡訓練醫學院的學生。一個從別州學校來的二年級生辛蒂，到我這裡來實習一個月，以便和她母親一起住一段時間，她母親就住在醫院附近。我們剛剛一起探望過一個因酗酒、吸毒而入院的病人，正在護理站討論可能採取的療法，忽然間，我注意到 她的眼中滿是淚水。 「妳不喜歡討論這類事情嗎？」我問。 「不是，」辛蒂啜泣著，「只不過那個病人有可能是我母親，她也有同樣的問題。」 午餐時間我們單獨躲在會議室內，探討辛蒂母親長期酗酒的悲慘歷史。辛蒂一把鼻涕、一把眼淚，很痛苦的掏心掏肺，把她家裡過去幾年的憤怒、尷尬、仇視，說給我聽；我請辛蒂的母親來治療，燃起了她的希望，我們還安排她母親去見一位訓練有素的心理顧問。辛蒂母親在其他家人的強力鼓吹下，總算同意接受治療，入院幾個星期後，她整個人煥然一新、徹底改變。 辛蒂的家庭原本瀕臨破碎的邊緣，但這之後，他們第一次見到了希望的曙光。「我該如何報答你？」辛蒂問。 我想起被困在雪地裡的那輛旅行車，以及那位下半身癱瘓的善心人士，我知道自己只有一個答案可以回答：「就把這份情傳下去吧！」是的！請把那份情永遠地傳下去！讓這個社會更加幸福！ ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ sega ：社會黑暗嗎？不，當然不是。 社會光明嗎？不，當然也不是。 不黑暗是因為其中有些人，正在做光明的事。 不光明也是因為其中有些人，也正在做黑暗的事。 但是社會需要的是光明而不是黑暗， 所以，您 正在做光明的事嗎？朋友～ 社會將因您做了一小件光明的事， 而更趨向希望之光一大步&amp;hellip;&amp;hellip;ps : 或許當您收到這信件時，您可能會說：「這信我看過了！」但是，當您看到我個人的感想時，您可能會深有同感。如 果，您也能在看到這封信時，將您的感想寫上去，那麼，當我再收到這封信時，一定會更加的感動，因為我知道，您就是黑暗中做著光明之事的人。
下一篇作生意不要跟顧客比面子</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[轉貼]像上了一堂計程車司機生動的 MBA案例課</title>
      <link>/2006/04/14/%E8%BD%89%E8%B2%BC%E5%83%8F%E4%B8%8A%E4%BA%86%E4%B8%80%E5%A0%82%E8%A8%88%E7%A8%8B%E8%BB%8A%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E7%94%9F%E5%8B%95%E7%9A%84-mba%E6%A1%88%E4%BE%8B%E8%AA%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2006 18:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/14/%E8%BD%89%E8%B2%BC%E5%83%8F%E4%B8%8A%E4%BA%86%E4%B8%80%E5%A0%82%E8%A8%88%E7%A8%8B%E8%BB%8A%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E7%94%9F%E5%8B%95%E7%9A%84-mba%E6%A1%88%E4%BE%8B%E8%AA%B2/</guid>
      <description>[轉貼]像上了一堂計程車司機生動的 MBA案例課。
From: Tomson Tang我要從徐家匯趕去機場，於是匆匆結束了一個會議，在美羅大廈前搜索計程車。一輛大眾發現了我，非常專業的、徑直的停在我的面前。這一停，於是有了後面的這個讓我深感震撼的故事，像上了一堂生動的 MBA案例課。為了忠實於這名計程車司機的原意，我憑記憶儘量重複他原來的話。
&amp;ldquo;去哪里 ……好的，機場。我在徐家匯就喜歡做美羅大廈的生意。這裏我只做兩個地方。美羅大廈，均瑤大廈。你知道嗎？接到你之前，我在美羅大廈門口兜了兩圈，終於被我看到你了！從寫字樓裏出來的，肯定去的不近 ~~~&amp;rdquo;
&amp;ldquo;哦？你很有方法嘛！ &amp;ldquo;我附和了一下。
&amp;ldquo;做計程車司機，也要用科學的方法。 &amp;ldquo;他說。我一愣，頓時很有些興趣&amp;rdquo; 什麼科學的方法？&amp;rdquo;
&amp;ldquo;要懂得統計。我做過精確的計算。我說給你聽啊。我每天開 17個小時的車，每小時成本34.5 元……&amp;rdquo;
&amp;ldquo;怎麼算出來的？ &amp;ldquo;我追問。
&amp;ldquo;你算啊，我每天要交 380元，油費大概210 元左右。一天17小時，平均每小時固定成本 22元，交給公司，平均每小時12.5 元油費。這是不是就是34.5元？ &amp;ldquo;，我有些驚訝。我打了10 年的車，第一次聽到有計程車司機這麼計算成本。以前的司機都和我說，每公里成本0.3元，另外每天交多少錢之類的。
&amp;ldquo;成本是不能按公里算的，只能按時間算。你看，計價器有一個 &amp;ldquo;檢查&amp;rdquo; 功能。你可以看到一天的詳細記錄。我做過資料分析，每次載客之間的空駛時間平均為7分鐘。如果上來一個起步價， 10元，大概要開 10分鐘。也就是每一個10 元的客人要花17分鐘的成本，就是 9.8元。不賺錢啊！如果說做浦東、杭州、青浦的客人是吃飯，做10 元的客人連吃菜都算不上，只能算是撒了些味精。&amp;rdquo;
強！這位師傅聽上去真不像計程車司機，到像是一位成本核算師。&amp;rdquo; 那你怎麼辦呢？&amp;rdquo;我更感興趣了，繼續問。看來去機場的路上還能學到新東西。
&amp;ldquo;千萬不能被客戶拉了滿街跑。而是通過選擇停車的地點，時間，和客戶，主動地決定你要去的地方。 &amp;ldquo;我非常驚訝，這聽上去很有意思。&amp;rdquo; 有人說做計程車司機是靠運氣吃飯的職業。我以為不是。你要站在客戶的位置上，從客戶的角度去思考。&amp;rdquo; 這句話聽上去很專業，有點像很多商業管理培訓老師說的&amp;rdquo;put yourself into others&amp;rsquo; shoes.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;給你舉個例子，醫院門口，一個拿著藥的，一個拿著臉盆的，你帶哪一個。 &amp;ldquo;我想了想，說不知道。
&amp;ldquo;你要帶那個拿臉盆的。一般人病小痛的到醫院看一看，拿點藥，不一定會去很遠的醫院。拿著臉盆打車的，那是出院的。住院哪有不死人的？今天二樓的誰死了，明天三樓又死了一個。從醫院出來的人通常會有一種重獲新生的感覺，重新認識生命的意義，健康才最重要。那天這個說：走，去青浦。眼睛都不眨一下。你說他會打車到人民廣場，再去做青浦線嗎？絕對不會！ &amp;ldquo;
我不由得開始佩服。
&amp;ldquo;再給你舉個例子。那天人民廣場，三個人在前面招手。一個年輕女子，拿著小包，剛買完東西。還有一對青年男女，一看就是逛街的。第三個是個裏面穿絨襯衫的，外面羽絨服的男子，拿著筆記本包。我看一個人只要 3秒鐘。我毫不猶豫地停在這個男子面前。這個男的上車後說：延安高架、南北高架 ~~~還沒說後面就忍不住問，為什麼你毫不猶豫地開到我面前？前面還有兩個人，他們要是想上車，我也不好意思和他們搶。我回答說，中午的時候，還有十幾分鐘就 1點了。那個女孩子是中午溜出來買東西的，估計公司很近；那對男女是遊客，沒拿什麼東西，不會去很遠；你是出去辦事的，拿著筆記本包，一看就是公務。而且這個時候出去，估計應該不會近。那個男的就說，你說對了，去寶山。 &amp;ldquo;
&amp;ldquo;那些在超市門口，地鐵口打車，穿著睡衣的人可能去很遠嗎？可能去機場嗎？機場也不會讓她進啊。 &amp;ldquo;
有道理！我越聽越有意思。
&amp;ldquo;很多司機都抱怨，生意不好做啊，油價又漲了啊，都從別人身上找原因。我說，你永遠從別人身上找原因，你永遠不能提高。從自己身上找找看，問題出在哪里。 &amp;ldquo;這話聽起來好熟，好像是 &amp;ldquo;如果你不能改變世界，就改變你自己&amp;rdquo; ，或者Steven Corvey的 &amp;ldquo;影響圈和關注圈&amp;rdquo;的翻版。 &amp;ldquo;有一次，在南丹路一個人攔車，去田林。後來又有一次，一個人在南丹路攔車，還是去田林。我就問了，怎麼你們從南丹路出來的人，很多都是去田林呢？人家說，在南丹路有一個公共汽車總站，我們都是坐公共汽車從浦東到這裏，然後搭車去田林的。我恍然大悟。比如你看我們開過的這條路，沒有寫字樓，沒有酒店，什麼都沒有，只有公共汽車站，站在這裏攔車的多半都是剛下公共汽車的，再選擇一條最短路經打車。在這裏攔車的客戶通常不會高於 15元。 &amp;ldquo;
&amp;ldquo;所以我說，態度決定一切！ &amp;ldquo;我聽十幾個總裁講過這句話，第一次聽計程車司機這麼說。
&amp;ldquo;要用科學的方法，統計學來做生意。天天等在地鐵站口排隊，怎麼能賺到錢？每個月就賺 500塊錢怎麼養活老婆孩子？這就是在謀殺啊！慢性謀殺你的全家。要用知識武裝自己。學習知識可以把一個人變成聰明的人，一個聰明的人學習知識可以變成很聰明的人。一個很聰明的人學習知識，可以變成天才。 &amp;ldquo;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>