<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>網路行銷 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>/tag/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</link>
    <description>Recent content in 網路行銷 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2017 12:56:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tag/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>台灣商標註冊申請</title>
      <link>/2017/10/11/%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%95%86%E6%A8%99%E8%A8%BB%E5%86%8A%E7%94%B3%E8%AB%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 12:56:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/10/11/%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%95%86%E6%A8%99%E8%A8%BB%E5%86%8A%E7%94%B3%E8%AB%8B/</guid>
      <description>商標設計事項：
 不應使用商品本身功能作為商標設計 例如，設計「滅蚊」為殺蟲劑商標，其滅蚊應為商品說明而非商標用途。
 避免與他人著作商標有相似構型
 不應使用具有混淆商品內容、性質、產地的文字或圖形
  台灣商標審核時間大約需要九~十五個月
商標圖樣應具有識別性，進而區分商品來源 (商標法§19)商標圖樣應以清楚、明確、完整、客觀、持久及易於理解之方式呈現。
商標核准審定後取得商標權規定 (商標法§32)核准審定書送達的兩個月內繳納註冊費後給予註冊公告與註冊證。
商標廢止情形 (商標法§63)自行變換商標或加附記，致與他人使用於同一或類似之商品或服務之註冊商標構成相同或近似，而有使相關消費者混淆誤認之虞者。 無正當事由迄未使用或繼續停止使用已滿三年者。但被授權人有使用者，不在此限。 未依第四十三條規定附加適當區別標示者。但於商標專責機關處分前已附加區別標示並無產生混淆誤認之虞者，不在此限。 商標已成為所指定商品或服務之通用標章、名稱或形狀者。 商標實際使用時有致公眾誤認誤信其商品或服務之性質、品質或產地之虞者。
申請商標需準備文件
申請書 (紙本申辦請參考本網頁)
清楚商標圖樣、規費(請參閱本附件)(商品分類請參考本網頁)
商標代理人需準備委任書(請參閱本附件)與代理人簽章。
相關法規：商標法</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PayPal綁定銀行或支票教學</title>
      <link>/2017/09/11/paypal%E7%B6%81%E5%AE%9A%E9%8A%80%E8%A1%8C%E6%88%96%E6%94%AF%E7%A5%A8%E6%95%99%E5%AD%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 12:18:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/09/11/paypal%E7%B6%81%E5%AE%9A%E9%8A%80%E8%A1%8C%E6%88%96%E6%94%AF%E7%A5%A8%E6%95%99%E5%AD%B8/</guid>
      <description>PayPal提供綁定銀行或支票進行儲值的功能， 請先進入錢包連結至允許儲值的帳戶。(以下透過PayPal台灣地區示範，不同地區顯示畫面會有出入)
電子錢包連結 https://www.paypal.com/myaccount/wallet

支票請分別輸入銀行代碼與帳戶號碼
(如果不清楚請直接聯繫您所屬的銀行客服人員查詢)


若使用儲蓄帳戶請分別輸入銀行代碼與帳戶號碼
(如果不清楚請直接聯繫您所屬的銀行客服人員查詢)


請注意：
 銀行帳戶與PayPal登記名稱必須相符，以利PayPal識別身分；
 若您銀行帳戶為約定轉帳的模式，需事先將PayPal登記為收款人(查看收款人資訊)；
 轉帳資金需要3~6天才能顯示於PayPal帳戶餘額中。
 不同國家地區的PayPal連結銀行與儲值的規定不同，請參考常見問題或連繫客服。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台南網頁設計</title>
      <link>/2017/06/22/%E5%8F%B0%E5%8D%97%E7%B6%B2%E9%A0%81%E8%A8%AD%E8%A8%88/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 13:26:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/06/22/%E5%8F%B0%E5%8D%97%E7%B6%B2%E9%A0%81%E8%A8%AD%E8%A8%88/</guid>
      <description>精準打造網路行銷計畫
有效提升網站人流，增加曝光度，
優化網頁提升瀏覽體驗，
歡迎與我們聯絡
YouBe網路行銷
https://www.yoube.net</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>網路行銷的案例</title>
      <link>/2014/05/04/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E7%9A%84%E6%A1%88%E4%BE%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2014 14:41:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/05/04/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E7%9A%84%E6%A1%88%E4%BE%8B/</guid>
      <description>最近開始來打網路行銷的關鍵字，目前這個關鍵字不知道在哪一頁，看看何時可以上第一頁，希望也能夠像我幫忙做的另一個客戶一樣，五天就上第一頁。
下一篇愛爾麗醫美涉嫌逃稅</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adwords的秘訣</title>
      <link>/2013/06/05/adwords%E7%9A%84%E7%A7%98%E8%A8%A3/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 05:59:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/06/05/adwords%E7%9A%84%E7%A7%98%E8%A8%A3/</guid>
      <description>對於很多想要做網路行銷的創業者，一定避免不了會想要打廣告，因為業績不管是初期創業，或者穩定成長期，都可能碰到瓶頸，第一個想到的就是打廣告。
電視廣告我們一輩子應該都不用思考這方面的問題，廣播或者平面廣告也不適合我們小本經營的，最便宜的還是網路廣告了。
而網路廣告，大概就是幾種比較有名的，google的廣告、yahoo的廣告、FB的廣告。而google廣告就是adwords。而本來yahoo廣告是獨霸的，但自從FB出現以後，yahoo就感覺上快完蛋了，連部落格都要準備收掉了，搜尋引擎也改用Bing，當然還是有人堅持yahoo使用者仍然是大族群，但是y拍這幾年被露天，甚至是淘寶搶走很多市場，我認為將來台灣雅虎會慢慢走向宏達電的後塵。
至於FB的廣告，我也登過，效果挺不錯的，只是技巧要高很多，有很多要研究的地方，老夫還在學習中，最近研究摸索的就是Adwords，其實早在幾年前就不斷嘗試在上面登廣告了，可能是之前不懂，覺得錢都白花了，一個點擊大概要花10元以上，點擊率只有0.1%以下，但是經過認真學習以後，才真正懂google的經營企業哲理，不得不佩服他們的思考邏輯，比起來，yahoo廣告就是大財團玩的遊戲了！
登adwords有一個小訣竅，就是一開始一定要大量投錢，google才能收集足夠的資料，也才能夠幫你轉換成比較划算的計費方式，現在我的點擊已經可以降低到5元以下，點擊率可以到達4%-5%。雖然帶來的業績還不夠很滿意，但是持續的打廣告，品牌效果就可以慢慢出來。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zoho creator</title>
      <link>/2008/07/11/zoho-creator/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2008 06:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/07/11/zoho-creator/</guid>
      <description>現在如果要寫個小小的資料庫，做個客戶關係管理的話，有時候請人家寫個小程式得花上一筆錢，現在有一個程式叫做Zoho creator，只需要動動滑鼠就可以做出一個小型的線上資料庫，對於不懂程式的人相當方便。
底下有一篇教學相當清楚
大家都可以參考喲</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讓台灣319找到國際座標</title>
      <link>/2008/07/01/%E8%AE%93%E5%8F%B0%E7%81%A3319%E6%89%BE%E5%88%B0%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E5%BA%A7%E6%A8%99/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2008 13:46:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/07/01/%E8%AE%93%E5%8F%B0%E7%81%A3319%E6%89%BE%E5%88%B0%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E5%BA%A7%E6%A8%99/</guid>
      <description>一個鄉鎮的特色，就足以讓台灣站上國際舞台 一座地方圖書館，就可能讓一種好的觀念擴散 一本書，更有可能改變一群人的未來
我們正努力讓「我所看見的未來」一書，出現在每個基層公務員的桌上 出現在每座鄉鎮公共圖書館的架上，讓一種值得思考的觀念，一種從國際思考的視野 深耕地在我們最愛的土地上
這是嚴長壽先生發起的募書活動，網站上有這樣幾句話，一本書可以改變一群人的未來，我相信城鄉的貧富差距不重要，心靈的充實與否才能改變未來，很多學者都來自於偏遠的鄉鎮，希望大家來支持嚴長壽先生的活動，謝謝各位。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>網拍專訪之黑傑克購物網</title>
      <link>/2008/06/27/%E7%B6%B2%E6%8B%8D%E5%B0%88%E8%A8%AA%E4%B9%8B%E9%BB%91%E5%82%91%E5%85%8B%E8%B3%BC%E7%89%A9%E7%B6%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2008 08:04:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/06/27/%E7%B6%B2%E6%8B%8D%E5%B0%88%E8%A8%AA%E4%B9%8B%E9%BB%91%E5%82%91%E5%85%8B%E8%B3%BC%E7%89%A9%E7%B6%B2/</guid>
      <description>很久之前在工商時報寫過網拍賣家的專訪，最近想繼續這樣的工作，預計寫完百大賣家，今天訪問的是一個專門賣纖維彈簧透氣墊的賣家。
請問你是怎麼決定踏入網拍這一行??
因為剛開始在公司接觸到一個產品﹔纖維彈簧透氣墊，這東西的應用範圍很廣，可以用在空調機車墊或者汽車座墊，特性在於非常通風透氣，例如機車坐墊在戶外的時候，因為太陽直射會使得溫度非常高，但是我們的機車坐墊，可以避免臀部與機車椅墊的直接全面接觸而感覺煎燙，騎乘時氣流會引入座墊內，有通風涼爽的效果，宛如坐墊有空調一般！
請問您的產品有何特色?
此墊體為專利墊體，由纖維彈簧經過特殊編織方法做成纖維彈簧透氣墊，厚度約１公分，可承受平均受130kg/22cm2，因受力時，依然保持一定厚度，所以能藉由風將外界氣體由任何角度，暢通無阻進入墊體內，通風透氣彈性佳！三度空間一體織造、立體設計，讓氣體於墊體內四通八達，使墊體能隨時保持清涼、透氣，讓使用者保有乾爽、舒適。
踏入網拍之前你做了哪些準備??
除了對產品特性的了解以外，我還上網看了是否有同類型的產品，最基本的拍照也是下足了本錢，因為網拍是摸不到東西，所以對於視覺上的要求特別重要，還有對於自家產品特性的敘述，也要透過淺顯易懂的文字來表達，讓買家很快的被我打動，當然開始的階段花了很多時間嚐試和摸索，中間的甘苦只有自己才知道。當然也會觀察其他賣家是怎麼增加評價的，因為有好的評價，才能夠吸引買家。
在網拍的過程中你遇過哪些困難(例如﹔低價者的競爭，還有越來越低的毛利)
每個賣家雖然都對自己的產品有信心，但是會上網買東西的買家，難免都會比價，所以產品價格是否有競爭力，也成為我們的壓力來源，還好這是我們工廠的專利產品，我們是最上游，就算遇到的競爭者都是工場賣出透氣墊給他們，但他們製作的樣式不太一樣，還是跟我們有差別，另外就是奇摩收取的費用也慢慢成為成本中的負擔。為了增加賣場的多樣化，我們也嘗試賣一些美髮產品，雖然市場大，但是相對賣的人也多，遇到競爭的機率較高，相對的也降低毛利
在網拍的過程中你獲得什麼??(以及還有對未來的展望)
許多人都以為網拍可以賺到很多錢，當然在這一行，也真的有人賺到錢，但是根據統計，網拍的賣家收入是比不上正常上班收入的，所以在交易的過程中如果可以遇到不錯的買家，或者是成為忠實顧客，又介紹別人來光顧，網拍買家中當然會有各行各業的人，面交的時候會稍微聊了一下，不管是交換一些工作經驗，或者擴大視野，都是額外的收穫，有時候也會遇到明星來買，更會讓我高興很多天，最特殊的就是還有超級星光大道的製作單位來接洽。至於未來的展望，我希望賣場的能見度更高，網拍收入也能更穩定，除了自己好，也希望網路買賣更趨成熟，變成是每個人都能接受的交易行為。
如果再讓你選擇一次，你會選擇網拍嗎??
雖然做一行怨一行，但是如果再選擇，我還是會投入網拍的行業，現在社會是多元化的，每個管道都有一定的市場，網路買賣也有一定的支持人數，而且市場一直在擴大中，不管買或賣，我也都曾在其中。當我有需要的產品或服務時，不管是不是從網路購買，我都會先上網先找資料做功課，來和目前市面上的做比較，不管是熱門或是冷門的產品，也都能夠有滿意的答案。
對於想要進入網拍業者的人你能給一些建議嗎??
網路上有職業的賣家，當然也有業餘的賣家，但是只要你面對消費者，你就必須有一定的服務水準，不管客戶的消費金額，誠心服務都是最重要，把自己當作買家，基本上就不會相距太遠了。當遇到客戶提出的問題，能夠迅速有誠意的解決，就能夠得到客戶的信賴。網拍只是個很多交易管道中的一個，如果只想靠這管道快速賺錢，是會失望的。雖然網路的的賣家良莠不齊，但堅持做自己最好的就對了，希望大家一起營造優質的網路交易環境 。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新書終於上市</title>
      <link>/2008/05/12/%E6%96%B0%E6%9B%B8%E7%B5%82%E6%96%BC%E4%B8%8A%E5%B8%82/</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2008 09:50:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/05/12/%E6%96%B0%E6%9B%B8%E7%B5%82%E6%96%BC%E4%B8%8A%E5%B8%82/</guid>
      <description>說來也許是個諷刺，或者也可以說是個巧合，寫部落格開始兩年多，從2006年三月開始，到2008年一月底和出版社簽約出書，預定五月一號上市，卻在上市前的半個月，我在Yahoo的部落格遭到雅虎毫無理由的關掉，據說是衛生主管機關去函說違反規定，真不曉得我們要這種衛生主管機關要做什麼??
高藥師的部落格有四百多篇文章，一百四十萬次的瀏覽人次，將近一萬篇的回應，五千人的訂閱數，這種全台灣第一的醫療部落格，衛生主管機關居然說我違反規定，不過不管如何，新書還是上市了，書名叫做藥不會殺人，你的錯誤觀念才會．
新書上市的活動和介紹可以參考出版社的宣傳，有興趣的可以看看．
如果想訂購，這裡是博客來的網址，本書的版稅都捐給罕見疾病基金會，大家買書也可以做功德．
每個打擊，都有它的意義；我不祈求一帆風順，萬事如意 我只祈求當每個問題發生時，有繼續面對問題的勇氣與毅力，支撐下去。 嚴長壽
下一篇朋友問的數學問題
延伸閱讀：上電視</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關鍵性客戶所帶來的口碑行銷</title>
      <link>/2008/04/08/%E9%97%9C%E9%8D%B5%E6%80%A7%E5%AE%A2%E6%88%B6%E6%89%80%E5%B8%B6%E4%BE%86%E7%9A%84%E5%8F%A3%E7%A2%91%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2008 09:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/04/08/%E9%97%9C%E9%8D%B5%E6%80%A7%E5%AE%A2%E6%88%B6%E6%89%80%E5%B8%B6%E4%BE%86%E7%9A%84%E5%8F%A3%E7%A2%91%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</guid>
      <description>所有做生意的人都知道，口碑行銷是最有效的行銷方式，只是現在這種日頭赤焰焰，隨人顧性命的時機，如果不是超級滿意的服務，要讓客戶幫你介紹客戶，真是比登天還難，對於網路行銷來說，會不會也有一樣的情形呢??
在很多著名的討論區裡面，常常會看到所謂的網友使用心得分享，但是這些是由廠商偽裝的成分居多，要知道網路的特性中，潛水的比冒出水面的多一百倍，除非有躁鬱症的網友，才會冒著沒有代言費，又要擔著有功無賞，做錯要罰的風險，如果你冒冒然去聽信這種推薦的話，當冤大頭的機會很大，倒是由朋友介紹的方式最穩當．
網路上什麼都能買，有某些屬性的產品更適合透過網路來購買，以藥品來說，男性用品中的威而鋼之類的壯陽藥，高居網路購買的第一名，因為去店面購買很尷尬，又不能老是說幫朋友買，所以透過網路購買就可以避免掉這種尷尬，只是對於店家來說，這類的產品如果效果很好，顧客很滿意，也不會幫你介紹的，誰願意承認自己年紀輕輕就得使用藍色小藥丸呢??又比如豐胸產品好了，女性朋友用的再滿意，也不肯跟姊妹淘介紹，就算是好友，大家私底下競爭的可利害了，這些在網路上熱門的產品，願意大聲幫廠商作口碑行銷的實在是少數，不同於其他像3C產品或是衣服之類的，用過滿意會帶來更多的客戶．
誰能解決這個困境呢??
下一篇新書終於上市
延伸閱讀：好聽的聲音</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>網路行銷</title>
      <link>/2008/03/17/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2008 02:05:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/03/17/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</guid>
      <description>網路行銷這個題目非常大，但是這年頭大家都知道網路行銷，也都在談網路行銷，但是真的懂網路行銷的很少，年紀大的更少，一堆騙錢的公司，告訴客戶只要在網路上買買關鍵字就是網路行銷，或者發發垃圾信，這些如果叫做網路行銷的話，那教書的教授都可以退休，大家也可以不用上班，只要參加一堆直銷，再利用網路行銷就可以賺大錢了 ．
事實上很多人把網路行銷和關鍵字行銷搞混，把關鍵字行銷變成萬能的天神，以為只要買了關鍵字，客戶就會蜂湧而來，這完全是大錯特錯的想法，關鍵字行銷只能給你帶來曝光度，只能夠讓客戶比較多機會進入你的網站，但是要怎麼將客戶留住，甚至在許多的競爭者中看中你，願意購買你的商品，這是有一些學問的，你必須懂很多東西，包括顧客的心理，還有你所要銷售的東西品質，加上你的競爭者，產品的定價，這些都是網路行銷的一部分，而買關鍵字或者是發垃圾信，只是網路行銷的一小部分，重要度頂多只能20%而已．
其實行銷的本質並沒有太大差別，網路行銷只是把實體交易變成網路交易而已，開一個店面會需要裝潢，網站或者Blog也需要弄的漂漂亮亮的，你賣的東西越便宜越有人買，在網路上更是如此，你去百貨公司買東西需要好服務，網路行銷亦然，只是網路行銷需要用到一些工具，許多人因為害怕科技，就以為網路行銷是個新東西，事實上以後網路行銷會變的很容易，尤其現在Google要開始進入手機廣告這一塊，將來的廣告可能會從電視或者報章雜誌，全部都湧向手機，也就沒有所謂是不是網路行銷的區別了．
至於如何做行銷，那又是另外一個大課題了，可以參考這個網站．
上一篇典型的知識份子
下一篇塞翁失馬</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近新作的幾個關鍵字</title>
      <link>/2007/10/26/%E6%9C%80%E8%BF%91%E6%96%B0%E4%BD%9C%E7%9A%84%E5%B9%BE%E5%80%8B%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2007 14:28:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/10/26/%E6%9C%80%E8%BF%91%E6%96%B0%E4%BD%9C%E7%9A%84%E5%B9%BE%E5%80%8B%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97/</guid>
      <description>受到三腳貓老師的影響，對於做關鍵字 ((為了讓某些特定單字，在搜尋的時候有較好的搜尋排名，該特定單字稱為關鍵字))也很拼命，這樣的行銷方式一般稱為關鍵字行銷，當然技術還是比不上我的老師，不過偶爾還是得要讓老師知道一下我的進度，最近做了幾個不算很冷門的關鍵字，名次還算挺高的．
第一個是醫藥公關這個關鍵字，不過一個禮拜不到，在Yahoo搜尋就拼到第一名，比原來號稱醫藥公關專家的網站還猛，更好玩的是這家公司居然還有代理Yahoo的關鍵字，自己也花錢買了醫藥公關的關鍵字，沒想到還是輸給高藥師，可見各位老闆在慎選公關公司幫你做網路行銷的同時，得好好睜大眼睛呢!!
第二個字是除斑雷射，這個字也算是不太冷門吧，在醫學美容中的微整形手術，算是相當熱門的，高藥師也在Yahoo搜尋排到第二名，第一名是博仁醫學美容，其他鼎鼎大名的那些整形中心完全沒有出現耶，真不知道是哪家做的關鍵字行銷??
第三個自是植醇，這是這一陣子廠商強打的東西，高藥師也只花了幾天，就在Yahoo搜尋排到第一名，其他像Google也是前三名．
就隨便寫三個吧，最後還是好好的寫文章，這才是王道</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>置入性行銷與媒體專訪</title>
      <link>/2007/10/15/%E7%BD%AE%E5%85%A5%E6%80%A7%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E8%88%87%E5%AA%92%E9%AB%94%E5%B0%88%E8%A8%AA/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2007 12:57:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/10/15/%E7%BD%AE%E5%85%A5%E6%80%A7%E8%A1%8C%E9%8A%B7%E8%88%87%E5%AA%92%E9%AB%94%E5%B0%88%E8%A8%AA/</guid>
      <description>看到這個標題，大家又要以為這是老套了，事實上今天不是真的要講置入性行銷和媒體專訪，這雖然是這一兩年忽然火紅起來的行銷手法，我想談的是這兩種手法和網路行銷裡面的SEO，也有人稱之為搜尋排前或是關鍵字行銷，聽起來似乎一點關係都沒有，但是仔細研究之下，會發現利用關鍵字在網路上來吸引人潮，怎麼會跟置入性行銷扯上關係呢??
傳統的廣告方式因為商業性太強，實際上很容易引起消費的反彈或者戒心，所以為了讓消費者在不知不覺中就被影響，近幾年來利用媒體專訪而行置入性行銷，也的確得到不錯的效果，在網路上的廣告手法，從初期的Banner廣告，演變為購買關鍵字廣告，但很快被消費者認定為廣告，而忽略過不理，但是如果利用搜尋引擎找到的資料，基本上在消費者的認定中，會認為是網路的資訊或者可靠資訊，這就是所謂的關鍵字行銷，尤其是在前面幾個位置的連結，更可以快速吸引消費的目光；所以如果能夠在搜尋引擎的前面位置卡位，等於是票房的保證，根據調查結果，消費者的信任度會比傳統的廣告手法好上好幾倍．
或者是一般公關公司會操作的手法就是採用媒體專訪，媒體專訪的好處在於可以短期內大量曝光，但是也只有短期的效果，最多只有一天，除非是有爆炸性的後續爆料，才會有更多的討論，相對於關鍵字行銷來說，長遠來看，投資報酬率是非常不划算的．
下一篇是Adsense</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>專業醫藥網路行銷</title>
      <link>/2007/10/07/%E5%B0%88%E6%A5%AD%E9%86%AB%E8%97%A5%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2007 13:11:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/10/07/%E5%B0%88%E6%A5%AD%E9%86%AB%E8%97%A5%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%A1%8C%E9%8A%B7/</guid>
      <description>最近因為一些原因，survey了一些號稱醫藥方面的整合行銷公司，發現好像大部分的整合行銷公司都比較少注意醫藥這一塊，真正可以算的上專業的醫藥方面的行銷公司，真是屈指可數，就算有在做的幾家公司，也都缺乏專業的醫藥背景，僅僅是跟醫生有良好的關係，或是跟醫藥記者熟而已，真正對於醫藥的生態，或者是消費者的需求，了解的程度都不算是深入，但是由於醫藥界是相當封閉的環境，主事者多半年紀較長，對於網路的了解不深，甚至可以說是完全不清楚，當然也由於藥廠的利潤豐厚，就算用傳統的媒體方式操作，需要花費大筆金錢，藥廠也覺得影響不大．
但是真正專業的醫藥網路行銷，需要有哪些條件呢??
 對於網路的熟悉程度不僅僅只會上網，或是將其外包給配合的網路公司
 本身需具有醫藥背景，醫師不可能，最好是藥學生化背景為佳
 最好本身能在醫療通路呆過兩三年以上，才能熟悉消費者需求
 本身最好操作過完整行銷計畫，才能為客戶提供正確意見，不是照本宣科．
  按照以上四個條件，就很容易可以篩選適合的專業的醫藥公關公司了.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關鍵字搜尋排名的結果</title>
      <link>/2007/05/24/%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97%E6%90%9C%E5%B0%8B%E6%8E%92%E5%90%8D%E7%9A%84%E7%B5%90%E6%9E%9C/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2007 03:55:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/05/24/%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%AD%97%E6%90%9C%E5%B0%8B%E6%8E%92%E5%90%8D%E7%9A%84%E7%B5%90%E6%9E%9C/</guid>
      <description>最近因為受到高人指點了一些小小的SEO技巧，於是馬上加入了關鍵字行銷的行列，使得本站的一些關鍵字，能在Google或者Yahoo搜尋都有不錯的成績，現在就來跟大家舉例一下：
首先我們來看Google大神的搜尋結果，在首頁打入&amp;rdquo;imovane&amp;rdquo;，結果出現排名第一的是&amp;rdquo;活力藥師網&amp;ndash;奇摩部落格&amp;rdquo;，怪的是google居然找到Yahoo的，等會看看Yhaoo會不會找到Google&amp;hellip;.；給他在Yhaoo打imovane下去，第一名就是&amp;rdquo;www.liverx.net&amp;rdquo;也是高藥師的啦!!!
簡單的說，在Yhaoo和Google打入imovane這個關鍵字，高藥師都是第一的啦!!只是Yahoo很好笑!!搜尋居然不是找到自己的Blog，反而讓Google找到!!
如果打&amp;rdquo;宜眠安&amp;rdquo;，結果出現&amp;rdquo;活力藥師網(www.liverx.net)&amp;ldquo;，這個搜尋結果讓人覺得很興奮，怎麼說呢??Yahoo的部落格高藥師已經寫了一年多，但是Liverx高藥師只有短短兩個月不到的歷史，以&amp;rdquo;中文的搜尋&amp;rdquo;來說，經過適當的技巧處理以後，居然可以幹掉一年多的Yahoo，再一次證明了，努力不一定會成功，成功需要方法!!
那如果給他打&amp;rdquo;imovane+宜眠安&amp;rdquo;呢??結果是www.Livrx.net 的網頁排第一，Yahoo的網頁排第二，這樣的結果讓大家知道，為什麼高藥師要從Yahoo逃走了吧!!!
現在來看看Yhaoo的關鍵字搜尋結果，我們在首頁打入&amp;rdquo;imovane&amp;rdquo;，結果出現排名第二的是&amp;rdquo;精神科用藥之imovane(www.Liverx.net )，排名第29的是新浪的活力藥師網，而Yahoo自己的部落格不知道哪裡找的到???
再打入&amp;rdquo;宜眠安&amp;rdquo;， 結果出現關鍵字排名第一的還是www.liverx.net，排名第四的是台視的部落格，排名第13的才是Yahoo的部落格!!!天呀，自家人都不捧自家人的場!!!
再打入&amp;rdquo;imovane+宜眠安 &amp;ldquo;，搜尋結果第三的是台視的部落格，www.liverx.net排在第五，而Yahoo自己的排在第九。
綜合以上的結果，大家必須好好考慮一下，如果想要大家能找到你的網頁，選擇真正懂網路行銷的公司，才能夠達到真正的效果．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>漫談網路創業系列一</title>
      <link>/2006/10/03/%E6%BC%AB%E8%AB%87%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2006 10:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/10/03/%E6%BC%AB%E8%AB%87%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E5%89%B5%E6%A5%AD%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B8%80/</guid>
      <description>本篇於10月5日(中秋節)於工商時報D2版登出!!!
最近跟朋友聊起&amp;rdquo;網路創業&amp;ldquo;這個名詞，發現許多人(包括一些本身有過創業經驗的)都對&amp;rdquo;網路創業&amp;rdquo;產生一些錯誤的夢想(或者說是迷思)，筆者自己曾經經歷過幾次網路泡沫，都幸運的安全度過，雖然不敢說是專家，但是想把一些經驗跟各位朋友探討一下。
1.迷思一：網路創業的成本較低
我想這應該是最多人選擇網路創業的原因了，很多人可能被一些媒體所報導的&amp;rdquo;傳奇故事&amp;rdquo;所吸引，認為網路創業是不用成本的，其實網路創業的本質還是創業，創業者所必須負擔的風險，或者是所必須具備的成本特質，網路創業一樣也不缺。當然也許有些灰姑娘的特例，因為某些因緣巧合忽然成為鎂光燈下的焦點，但是終究逃不過大環境的淘汰。
傳統創業的模式：以店面銷售舉例，你要生意好，得找個人潮多的好店面，當然就會有很貴的租金，還得裝潢的漂漂亮亮的，許多人一想到這裡馬上就打了退堂鼓，認為無法負擔這麼大的資金投入，就會想到如果我用網路的模式是不是就可以省下大筆的資金了呢????
我們仔細來看，實體店面租金的多寡在於人潮的多少(忠孝東路四段一定會比荒郊野外貴的)，表面上網路空間會比較便宜，實際上在浩瀚的網路裡(可能比你在天上找星星更難)，你想要出名的話，用的技巧可能比實體店面花的力氣多很多(才有所謂的網路行銷，關鍵字搜尋&amp;hellip;..)，這些也是要成本的。也許有人會認為，如果不成功的話，也不會浪費太多錢，但是有這種想法的話，那就不具備創業者的條件了!!!
2.迷思二：我可以打破地域疆界
大部分的人認為實體店面受限於地域，可能只能做固定地區的客人，網路卻可以做到無國界的生意。然後更有一些天才，會做哪種假設台灣有兩千三百萬人的夢想，如果有1%的人跟我買東西(好像跟去大陸做生意的人一樣，假設每個人跟我買&amp;hellip;&amp;hellip;)，有這種心態的人通常會用錯誤的假設，得出錯誤的預算，就開開心心的投入一大筆錢，最後發現網站永遠只有自己上。
3.迷思三：網路不受時間空間限制
對於許多開實體店面的人而言，被綁在店裡是他們永遠的惡夢，許多人天真的以為，網路創業可以自由自在，不受空間的約束，可以在家就可以工作，但是事實上卻是這些網路使用者不分晝夜，可能是半夜上網，可能是凌晨，而且他們很心急，只要問了問題就希望在幾分鐘之內得到回答，你卻可能在甜蜜的夢鄉裡面。
雖然囉唆了這麼多，還是不能打消你的念頭，那我就來告訴各位讀者，該怎麼開始你的第一步???
1.先選定要獨立還是靠行??
你可以自己申請網址然後擁有自己的網站，就像你自己租一個店面來開一樣：也可以去百貨公司裡面租個攤位，當然這兩種模式都各有優缺點。也適合不同程度的人，如果您對電腦的熟悉的程度，僅僅只會摸摸滑鼠，建議您還是用靠行的模式，不必自己去煩惱那些惱人的程式問題，不然等您接觸到那些麻煩的事情，您創業的熱情很快就會被澆熄了。
2.決定你要販賣的產品
這是決定成敗的原因之一，而且最好就是你的專長或者興趣，如果你對衣服的質料完全不懂，你卻跑去網路上賣衣服，你認為可能成功嗎???如果你對音樂一竅不通，你卻跑去賣吉他，會不會有點冒險呢??所以必須利用自己專長的延伸，才能達到事半功倍的效果
3.參考同行的經營模式
網路最大的好處在於容易取得資料，但是相對於賣家的你，可就不一定是件好事了，一樣的東西人家賣一百元，你賣一百五，或者是人家負擔運費，你偏偏要買家出運費，這樣會被網友嫌棄喲!!
4.回答十幾次才有可能做到生意
一般的店面生意，進去店裡面的客人通常購買意願已經非常高，但是網路的客人不同，常常只是來逛逛，也很會問問題。看看你的服務態度如何。所以認真的服務是非常重要的!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>各種blog的比較</title>
      <link>/2006/08/20/%E5%90%84%E7%A8%AEblog%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BC%83/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2006 10:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/08/20/%E5%90%84%E7%A8%AEblog%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BC%83/</guid>
      <description>這年頭，講到網路行銷，就一定要講到Blog部落格，好像不成為部落客就不夠流行，Blog儼然成為網路行銷的代名詞，從WEB1.0時代，見面的問候是你有個人homepage(烘培雞)嗎??到現在WEB 2.0時候，就會問候你有blog(部落格)嗎???到了WEB 3.0&amp;hellip;.對了還沒有進步到3.0不過我可以預言，將來WEB 3.0一定是手機上的窩，簡稱手機窩!!
言歸正傳，高藥師第一個Blog是自己架的，當然也不是為了搞網路行銷而作的，完全是因為太無聊，可惜架好以後沒人看，看了一些關於網路行銷的書以後，才知道得跑到大站來靠行，這些大站都有免費的blog，在這些blog中，最早期也最有名的應該算是無名小站了吧!!我一時興起，就把有名的BLOG都給他申請起來了，然後每家都貼一樣的文章，一方面增加知名度，一方面如果萬一哪天那家廠商倒了，也不會想哭沒眼淚．
我申請完以後，發現每家的Blog都有她的特色，其實不太一樣，就把它分析一下給大家吧
無名小站：兼具交友的性質，上面的文章比較少，有水準的文章也比較少見，照片卻很多，很正的妹妹更是隨手可得!!如果要想清涼消暑又不想用大腦的話，無名絕對是你最好的選擇，想出名的辣妹也是一樣，快點上去申請你的blog，很快就會出名(或者是被騷擾)，給80分，可惜被Yahoo買走了.
KIMO：現在改名叫yahoo，但是我還是忘不了本來的名字(表示我是個很念舊的人)，他的Blog用起來普通，不過因為使用的人多，上面的文章瀏覽數簡直會讓你嚇死，搞不懂怎麼這麼多人在看，不過前幾名的也是清涼妹妹照片或者是藝人，還有18禁的文學，真正比較有深度的文章很少見，但是後台管理簡單好用，缺點是不能放Adsense，給90分。
YAM：非常難用的後台，後來被天空買下來，除了少數歌星在用以外，看不到比較特殊的，我用過幾次就懶的去貼了，來回應文章的大部分是廣告，給70分。
PChome，個人覺得他的blog比yam稍微好一點，漂亮一點，不過也是不太會想去耶，因為看文章的人少，廣告也多了點，後台管理普通，給75分。
新浪：我覺得裡面有一些文章還不錯，搞怪的人也不少，網友的反應各方面都不錯，只是可惜廣告商的文章太多，管理員沒有在管理，這是比較可惜的地方，後台管理得另外記住網址，這是很不方便的地方，人氣排行榜分的很細，還挺不錯的，提供的版面也很多，給80分!!
網路城邦：他比較特別一點可以同時申請blog，和簡單的網站(稱之為城市)，畫面簡單乾淨，文章寫作也很方便，網友素質也高，幾乎沒有廣告商的文章，唯一的缺點就是政治味道太濃，這點讓人不舒服，我給他85分。
Hinet的Xuite，覺得應該是非常棒的，可是好像沒人在看的樣子!!!不過優點在於速度真的非常快!!我給他75分。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好怪的yahoo搜尋喲!!</title>
      <link>/2006/03/19/%E5%A5%BD%E6%80%AA%E7%9A%84yahoo%E6%90%9C%E5%B0%8B%E5%96%B2/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2006 06:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/03/19/%E5%A5%BD%E6%80%AA%E7%9A%84yahoo%E6%90%9C%E5%B0%8B%E5%96%B2/</guid>
      <description>本來我的網站可以被google找到以後,覺得雖然挺高興的,但是聽說有許多人還是不知道GOOGLE大神
所以就想說上上yahoo的網站看看他們搜尋的結果也會出現嗎(打入活力藥師網)
結果居然出乎的意料之外
我在yahoo寫的這個部落格,yahoo自己居然搜尋不到,第一個找到的是智邦的電子書籤(不知道是哪位好心人士加的),第二個居然是我在yam的部落格,這是什麼情形!!!!!
自己家的部落格,自己的搜尋引擎搜不到,卻找到別人家的部落格,這說起來實在是太怪了
我現在馬上到yam的搜尋引擎看看會不會弄笑話
yam的搜尋結果是完全找不到!!!!(雖然號稱跟google合作,但是好像我們跟美國買飛機,好像買到次級品的感覺)
再到msn看看
結果馬上搜尋到真正的網頁,看來MSN的搜尋準確度居然比GOOGLE大神要好上許多
微軟還是有兩把刷子的啦</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>