<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>柬埔寨 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://arguskao.github.io/liverx2/tag/%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8/</link>
    <description>Recent content in 柬埔寨 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Dec 2015 05:18:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://arguskao.github.io/liverx2/tag/%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>柬埔寨五日遊</title>
      <link>https://arguskao.github.io/liverx2/2015/12/%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8%E4%BA%94%E6%97%A5%E9%81%8A/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 05:18:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/liverx2/2015/12/%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8%E4%BA%94%E6%97%A5%E9%81%8A/</guid>
      <description>這次到柬埔寨去探親，看看我一位多年老友，台灣好好的不待，跑去我們大部分人以為鳥不生蛋，或者是鳥不語花不香，的髒亂落後地方。已經十多年沒有出國的我，帶著老婆的擔心，踏上五天的旅程。
飛機起降晚了半小時，因為跑道太滿了，有多少人因為台灣沒未來，出國找出路從這裡可以看到，經過三個多小時的飛機，終於到了金邊機場，看到長長的人龍，我馬上拿出一美金放在我的護照上，就有笑容可掬的警察過來為我服務，讓我不用排隊當了一次大爺。我把這件事情放在臉書上，立刻引起大家批評，說柬埔寨是個落後又貪汙的國家，不過好像台灣殺人不用死，賣地溝油無罪，幫人免費辦喪事卻有罪，然後我們笑人家貪汙，我有點搞不清楚寶島的邏輯，看來我應該多念點書。
這次來金邊最主要的任務之一，就是來開美金戶頭，這裡的定存（台灣來開的銀行）扣完稅大概都有4%左右。我把這件事情繼續貼在臉書上，一樣引起大家討論，通常是說會被騙等等，還是一樣搞不懂大家的邏輯，什麼都搞不清楚狀況，就能知道是非對錯？再一次證明我念書不夠多，智商比較低。柬埔寨完全沒有外匯管制，我現在的目標是存夠一百萬美金，這樣一年有四萬美金的利息，相當於一個月十萬，省一點應該可以退休了。
第二個任務就是來考察這裡的醫療市場，首先牙醫非常多，但是技術差的很多，找不到好牙醫，所以台灣人還是飛回台灣的弄牙齒。獸醫完全找不到，據當地人說因為貓狗都被吃光了，養寵物的不多。至於老衲最關心的藥局，則是讓我嚇死了，不但有藥局街，大街小巷的藥局密度不輸台灣，每家生意都不錯，不過完全沒人賣保健食品，我做了一些調查。大家最愛的普拿疼原廠一顆賣台幣1.5元，抗生素原廠Amoxicillin 500mg賣7元左右，講到這裡，大家會覺得那裡藥很便宜，但是我又買了脈優5mg，一顆要台幣14.4元，怎麼會有這樣的情況呢？
我個人簡單猜測，只要是健保給付的藥品，價格都會比國外貴，但是不給付的，台灣都貴的要死，簡單來說，只要能廣告的，台灣都比其他國家貴到離譜。
食 接下來就要講到吃，金邊的吃比台北還貴上兩到三成，一碗豬肝麵（路邊攤）大概是兩塊美金，一碗皮蛋瘦肉粥（餐廳）4.5美金。一個菠蘿麵包台幣大概35元。四個人吃路邊攤燒烤，四瓶啤酒花了台幣1300元左右。一杯咖啡4美金左右。
特殊的食物是蜘蛛、竹節蟲，還有很多我不懂的昆蟲，就在市場的攤位賣。倒是水果真的非常多，但是吃起來沒有台灣水果好吃。
衣 這裡賣衣服的很少，也很落後，在中央市場有很多舊衣翻新，據說是台灣的舊衣回收整理過後，我的朋友他們都會來這裡買，但是完全看不出來是舊衣服。
住 考察房地產也是目的之一，這裡因為外國人很多，所以房租投報率很高。大概最低有6%，最高是10%，房子上漲幅度一年5%-10%。不過很多建案是騙人的，看到最近很多房仲極力推銷的都是當地人不買的建案（不是買不起），果然台灣人到哪裡都要騙自己人。老友就是在這裡搞房地產，居然他服務過的客人還來這裡找他，還硬是請我們去吃日本料理，看來是有賺到錢&amp;hellip;..
行 很多的道路沒有紅綠燈，大家都在搶，所以挺塞車的。很多人騎車，但開車的大部分都是好車，Lexus比 Toyota多，佔有率第一名的是Lands Rover。這裡的貧富差距很大，我朋友帶我去看有一個有錢人的房子，在最繁榮的大馬路上，居然比皇宮還要大。
一不小心會被警察攔下來，有時候會跟你要小費，如果超過2.5美金，請警察開罰單，切記不能到警察局去講，一去了就是幾百美金才出的來。
不爽的是柬埔寨這種落後國家，居然要開始蓋第四個國際機場，台灣這麼有錢，居然只有兩個國際機場，誰能告訴我為何？
育樂 這裡上網非常便宜，2GB的上網費用只要3美金。我朋友在當地的電話費一個月五美金打不完。上網的速度跟台灣差不多快，奇怪咧，台灣為何要這麼貴的費率呢？
唯一特殊的這裡沒有便利商店，沒有星巴克，沒有麥當勞，只有肯德基。晚上除了特種行業，真的很無聊。我有去了唯一的賭場，只有幾百坪，我只小玩十美金就不玩了，最主要也沒有兔女郎送飲料來給你吃。
這裡的菸超便宜，一包Winston才台幣四十多元，神奇的來了，兩個空菸盒可以換一包菸，這什麼鬼呀，太可怕了行銷方式，你永遠抽了一盒以後，會想再買第二盒。
台灣朋友特地問這裡的夜生活如何，如果想要來這裡happy的人可能會失望了，普遍來說，這裡的女生皮膚黑，加上年紀小，有些看起來根本不到20歲。朋友帶我去酒吧一條街，結果他就是有個廣場，很多女生在那裡打撞球，如果你多看幾眼，她們會過來搭訕，要你請他們酒喝，但因為同桌有位大哥在，所以她們都不敢靠近。這裡比較流行高樓的酒吧看夜景，就比較多國外的美女，不過我對這種東西沒興趣，連朋友要帶我去按摩我都沒去。
有一天晚上，老友用摩托車載我在市區晃，然後繞著碼頭，金邊的夜景真是美，比台灣美太多了。涼風襲來，想起我和老友當初在台灣一起打拼的景象，要不是我老了，一定再來這裡拼搏，這裡真的到處是機會呀。
生活 基本工資大概是美金150元左右，銀行行員200-300美金，警察卻只有75美金。會講中文的人大概1/5，因為大陸人多的關係。對於一些喜歡靠北在國外台灣人會受到尊敬，大陸人被討厭的台灣皇民，如果不是像蝗蟲一樣多的大陸人，你在國外聽不到中文，你只能講英文，當然我知道有不少台灣人是自以為是美國51州的居民。
我在旅館放了一美金，想說給清潔人員，可是沒有人拿，我問他們原因，他們以為是你掉的，要給小費得親自給他們才懂得拿，相對於台灣人的聰明，當地人笨的有點離譜。我站在金邊街頭沉思，似乎這種純樸，好像在30年前存在過，以前如果有人告訴我台灣人會做地溝油，我一定認為那是大陸派來的匪諜。金邊的天空很藍，是真的藍，藍的有點不真實，我們之所以覺得什麼都是騙人的，是因為我們處在被騙的環境久了，是因為我們太聰明。
我的嘟嘟車司機每天五點下班以後，還到工廠去當保安，我問他為何這麼辛苦，他說他想脫離貧窮，我當場就想哭了。他問我台灣的年輕人也這麼拼嗎？我說台灣的年輕人各個都很厲害，上知天文下知地理，靠著罵政府賺到很多錢，或者整天說要創業來躲避失業的事實。他笑了，他覺得我在說笑話。我也覺得是笑話。
我本來開玩笑說，組個相親團來介紹台灣宅男到金邊娶老婆，因為這邊是母系社會，很多女生賺錢養丈夫，丈夫就每天負責跟我們這種觀光客吹牛。但是他們告訴我柬埔寨政府一號軍令，不能嫁給台灣人。二號軍令不能嫁給大陸人，我們在他們眼裡是比大陸人還壞的。最讓我生氣的，第三爛是韓國人，我們什麼時候輸給高麗棒子啦。
電商 有人開玩笑問我，我是去那邊做跨境電商嗎？我來了以後發現這是個沒有郵差的國家，你能想像沒有郵差要怎麼做電商嗎？靠北，沒有郵差&amp;hellip;..這裡的人用微信比較多，再來是 Facebook，Line就只有台灣人和韓國人用。
投資 柬埔寨的工資現在看起來很低，但是調漲幅度相當驚人，根據老友說2013年還不到120美金，而2015年已經180美金，估計2016年要破200美金，按照這種調漲幅度，想來這裡投資的台商，要算算是否可以接受這樣的調漲，尤其當地三個人就可以組工會罷工，還是台灣人好用又便宜，不爽就把工廠關掉，政府還幫你出面告勞工，看來全世界還是台灣的投資環境最好，薪資的比例倒退到20年前。
感想 五天很快就過去，回來以後，其實挺想念那裏的，預備去哪裡置產，將來到哪裡養老，有病回台灣看，好健保呀。
回來以後，有熟悉的台中獸醫問我，那邊治安怎麼樣？我反問他：你覺得台中治安如何呢？他說很棒，我回答：至少比台中好。柬埔寨分區比較明顯，有外國人聚集的BKK1，感覺上就像台北的天母，除了灰塵多以外，因為到處都在蓋房子。
金邊因為窮，所以他們的攤販或者嘟嘟車，對於外國人的價格是不同的，甚至連租房子也是，所以跟團或者自由行，會比較貴，而且看不到金邊的全貌。很感謝這次老友的招待，我才能從當地人的角度去看金邊。
後記：
柬埔寨的地理位置在泰國和越南的中間，寮國的下方。位於中國及印度兩大經濟體中間，串連柬埔寨、寮國、緬甸、泰國、越南等國的東南亞高速公路將打通(仰光→曼谷→金邊→胡志明)，有助促進各國及區域間之發展。
海陸聯運的新航線優勢與廉價勞動力，有機會取代中國成為『世界工廠』之一，2015東南亞國協全面廢除國協間關稅壁壘，柬埔寨同時享有31國優惠關稅(GSP)及免配額優惠。
由吳哥窟帶動旅遊業的興盛，加工製造業的崛起台商扮演著相當重要的角色，建築業主要是因為外資的大量進入，房產需求及相關的建設倍數的成長，農業-相信隨著外資的不斷增加投入，未來也會有非常亮麗的表現的。年均經濟成長達7%以上(世界前十名)，看看我們台灣只有少少的 1.48 跟1.62%，
觀光人口達 400 萬，同年如果台灣旅遊的人數把陸客的人數扣掉，也只有大約 400 萬上下。2005年發現石油及天然氣，位於西南海域，蘊藏量估計高達20億桶石油和 10萬億立方英尺的天然氣。柬埔寨的基礎工業還在逐步建設中，所以大量的日常用品與民生必需品還有90%是進口的，快點賣東西去吧。
延伸閱讀：當台灣的90後遇上正值發展青春期的柬埔寨金邊
遠見的補充：18坪小店月入180萬
老實說看到這篇文章時候，我特別要求朋友帶我去朝聖，看到這種台灣傳統柑仔店，居然可以月入180萬，我還念書幹什麼。去的時候看到老闆在那邊包檳榔，沒錯，金邊的檳榔都是他包了。中午看到老闆，他說今天生意不好，到現在才賣了一千多美金，根據不是太好的心算，一個月收入應該是在三百萬左右，這是第一次遠見沒有誇張的喲。
ps:有東南亞華人請跟我聯絡喲
下一篇我們都在等待笨蛋</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>