<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生日感想 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://www.liverx.org/tag/%E7%94%9F%E6%97%A5%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
    <description>Recent content in 生日感想 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jun 2020 14:56:51 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.liverx.org/tag/%E7%94%9F%E6%97%A5%E6%84%9F%E6%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我的50歲生日</title>
      <link>https://www.liverx.org/2020/06/20/%E6%88%91%E7%9A%8450%E6%AD%B2%E7%94%9F%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 14:56:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.liverx.org/2020/06/20/%E6%88%91%E7%9A%8450%E6%AD%B2%E7%94%9F%E6%97%A5/</guid>
      <description>以前聽到年近半百這樣的話都沒什麼感覺，但是等到自己真的逼近50歲的時候，才發現：什麼！我真的開始要變老了，也許其實已經老了，自己不知道。
我們每次都在新的一年回顧過去的一年，但是你會發現每一年的計畫都沒做到，達成率可能不到30%，但是面對50歲生日，你不免要回顧這過去的50年，想想就非常可怕，因為好像暑假的作業，要在一天裡面做完，除了不知道從何說起，可能就乾脆放棄。十歲以前，家裡窮，但是好像沒啥煩惱，上小學之前，就是整天就是玩，偶爾和我爸出去做生意，當然只是看，一點幫不上忙，上了小學就是念書，當然那個時代沒有補習，重點也沒有電視，奇怪，不知道怎麼活過來的。
二十歲之前，應該是這輩子最五味雜陳的十年，因為上了國中以後，一下子繁重的課業除了有些不習慣以外，學校的老師和同學變得非常複雜，**那時候才知道什麼叫做人心，原來這世界不是長得兇狠的人才是壞人。**幸運的是我考上了最好的高中，那裡有來自全省最棒的人，可惜我因為貪玩沒有考上好的大學，只好重考一年，也感謝那一年的重考，讓我一下子成長起來，不再頭腦空空。第二次大考，還是沒考好，我只好心不甘情不願的去念北醫藥學1。因為實在沒有興趣，唸到一半本來想休學的，但是家人硬壓著我念完，還好大學四年，我賺了不少錢，雖然非常辛苦。2
三十歲之前，不知道為何，現在回想，好像只有辛苦兩個字可以形容，大學畢業之後，沒有當兵，一年換了好幾個工作，最後跑到台灣東洋去上班，去沒多久，公司倒了，換了老闆，剛好得老闆看重，和我的上司一起整頓組織，所以我就全省出差，忙到連結婚也沒有去度蜜月。小孩出生也不在身邊。幸好有賺了一些錢，沒有太虧。
三十歲到四十歲，應該算是最落魄的日子，34歲被公司資遣，就跑去馬偕附近開藥局，開三個月遇到SARS，藥局只能收攤，搬到信義路六段去，做沒兩年，碰到挖捷運，整個門口都不能出入，還好那時候開始做網路，才沒有去要飯。藥局收掉以後，還好有位名醫收留我，讓我在他身邊學習，於是我才接觸到中醫的世界。所以我就籌劃開始創業，也在這個時候，因為我爸身體不好，要南下養病，我就帶著全家大小搬到台南。
最近這十年，說不出是什麼感覺，前五年，我一邊照顧爸爸，一邊維持生計，小孩也要適應這個不是很方便的城市。直到我爸過世，我才開始想起我存在的生命價值，想起從上了高中以後，就不斷的和生活搏鬥，也才知道沒有好好念書的後遺症。以前我覺得生命很堅強，但是這次疫情的出現，讓我想到原來生命很脆弱，就算我們潔身自愛，勤勤懇懇，我們可能得癌症，就算你每天運動，也可能被傳染肺炎，以前常說我退休以後要幹啥，但我們可能活不到退休，生命的所有權可能不屬於你。
之後，我覺得可以好好的多去世界走走，體驗一下這個世界，也要感謝周圍對我百般忍耐的家人，我除了扮演提款機的角色以外，好像頂多加個司機，雖然不太認得路。
再來還是感謝上天，雖然我能力不是很強，但是從小到大，多到滿出來的貴人隨時出手襄助，讓我能夠在艱難的環境下生存，任性的用自己的方式活著。
  其實我想念資訊的。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 也因為太辛苦，所以我不喜歡別人說應該讓小孩辛苦，如果我當初可以不用賺生活費，現在的人生應該會更豐富。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
