<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>醫藥分業 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>/tag/%E9%86%AB%E8%97%A5%E5%88%86%E6%A5%AD/</link>
    <description>Recent content in 醫藥分業 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Mar 2008 04:48:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tag/%E9%86%AB%E8%97%A5%E5%88%86%E6%A5%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>中盤如何管理</title>
      <link>/2008/03/02/%E4%B8%AD%E7%9B%A4%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2008 04:48:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/03/02/%E4%B8%AD%E7%9B%A4%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%AE%A1%E7%90%86/</guid>
      <description>對於中盤怎麼管理，一向是許多藥廠頭痛的問題，嚴肅的程度差不多跟是否應該開放賭博和色情一樣，在台灣賭和色都是非法的，但是嚴禁之後，賭博和色情消失了嗎??沒有，禁了公娼，只是讓公娼走入地下，讓黑道更可以從中取利，台灣不能正大光明的賭，有錢人跑到澳門，韓國，甚至拉斯維加斯去，當然彩劵開放之後，也證明了爲此傾家蕩產的人並未增多，北歐的色情業由政府集中管理，反而更有秩序；同樣的，面對中盤，藥廠應該用更正面的態度來看待，其實和中盤相關的問題還有連鎖藥局的業績該如何計算，處方釋出對經銷商帶來的影響，這些都會隨著醫藥分業的日趨成熟，而慢慢浮上檯面．
一般來說，許多原廠大部分都是明文規定不能出貨的，但是因為有的中盤並不開發票，所以中盤都是從業務代表的手中拿到貨的，專業的術語我們稱之為轉貨，當然有些自以為聰明的外商，不讓業務碰到貨，都交由貨運寄送，但只是多此一舉，業務請熟悉的藥局代為收貨，就可輕易破解．既然由業務代表私自交貨給中盤，就不受區域的限制，於是可能北貨南運，或者是跨區轉貨，造成許多名列前矛的業務代表，其實只是轉貨高手而已，公司付出高額的薪水和獎金，其實毫無意義，但是公司的主管不知道嗎??怎麼會不知道，但是底下的人轉貨業績能到，自己也能交代，又何必作壞人，反正在外商公司裡，沒人怕這家公司倒掉，能多A就多A，反正從上到下，全部都是利用公司的資源，當清流有用嗎??
講了半天，中盤該如何管理呢?應該由業務經理或者負責管理經銷商的專人負責，原則上高藥師認為應該將中盤當成公司的經銷商，也讓他們來開會，也把他們當夥伴，一方面可以從公司出貨，就不必跟業務買，有發票可以抵稅，中盤也不用怕買到假貨，公司也可以要求中盤不要真假貨混在一起賣，也可以要求中盤的價格，不得低於業務代表銷售的價錢，或者將真正適合中盤經營的小型藥局，交給中盤去做，讓業務代表能夠好好的服務大型客戶，誰說診所藥局的客戶，不能像醫院的大P一樣被服務??
唯有將中盤納入公司正常的管理，不讓業務代表染指，才能夠有真實的業績，也可以杜絕假貨在市面上的流通，中盤很多的假貨其實都是從公司的業務代表手中買到的，一個業務代表可以轉貨，下一步也敢賣假藥給中盤，就跟去酒店剛開始端盤子，最後都會下海當小姐一樣．好好的管理中盤，對於公司有百利而無一害，用服務取代輔導，也不要想消滅中盤，因為這是必須存在的產物．
下一篇教育訓練</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藥局為何要跟中盤買藥</title>
      <link>/2008/02/10/%E8%97%A5%E5%B1%80%E7%82%BA%E4%BD%95%E8%A6%81%E8%B7%9F%E4%B8%AD%E7%9B%A4%E8%B2%B7%E8%97%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2008 14:54:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/02/10/%E8%97%A5%E5%B1%80%E7%82%BA%E4%BD%95%E8%A6%81%E8%B7%9F%E4%B8%AD%E7%9B%A4%E8%B2%B7%E8%97%A5/</guid>
      <description>在藥品公司的字典裡面，有一個名詞是他們最痛恨，但是又永遠無法剷除的，那就是中盤，這是比較通俗的說法，也有人稱之為物流，不過這個名詞比較有意思，就是把公司的貨流來流去，這個流可不是流通的流，而是流動的流，流通和流動可是有很大的分別的．
中盤在台灣是一個相當特殊的產物，就像滔寶網在大陸送貨是用腳踏車打敗Ebay，台灣的大部分藥局因為採購量太小，一些所謂的外商或是有一定規模的公司，都會規定採購下限，如果沒有超過一定的金額，這些公司是不屑和這些藥局往來的 ((但是根據這些公司官方的說法是運費划不來，完全是白痴的說法，這太容易解決))．
但是台灣的中盤靠著幾項優點，讓許多的外商公司對他們又愛又恨
 數量不限，服務親切：曾有客人堅持要買兩顆原廠的Refliex，中盤也賣．
 價格便宜：因為中盤不用發票，雖然稅務上有問題，但很多藥局不使用發票，所以中盤價格會比較便宜
 送貨迅速：台灣號稱前幾名的有名物流，台北市訂藥從下單到拿到藥，兩天算祖上積德，三天算正常，真他媽的不知道搞什麼鬼，中盤早上送，下午到，特殊交情還可以兩小時內到貨．
 出錯率低：根據我的經驗，平均訂貨一千次，中盤只會出錯一次，我懷疑這些大公司業務助理的耳朵構造應該重建．
 一次購足：大家喜歡去賣場買東西，如果要買十種藥，只需要傳真一次，但是跟公司買就不一樣囉，得花掉你十倍以上的時間，還得聽白痴公司的電腦語音，國語服務請按一，台語服務請按二，英語服務請按三，你真他媽智障，這裡是台灣，一堆白痴．
 驚喜連連：中盤也跟大賣場一樣，會推出不定期產品優惠，但是我一直想建議他們產品目錄應該有Coupon，那就太好了．
  但是聽到這裡，大家一定會覺得奇怪，那這些大公司為何不好好和這些中盤合作，共謀發展呢??原因很簡單，如果中盤坐大以後，公司的中低階主管包括業務代表，還有活著的意義嗎?? ((最近有些原廠的業務代表已經整批裁掉，將產品交給物流公司經營))．
但是藥局難道一定要跟中盤買藥??
 沒有額外服務：其實有些公司的業代是可以帶來加值性的服務的，但是全台灣的外商除了輝瑞以外，藥局大概不在營業服務範圍內．
 假藥的風險：這是外商公最常拿來恐嚇購買藥局的一點，其實也是最重要的一點，但是只要藥局購買過一次，取得合法的發票以後，以後就算買到假貨，也無法分辨是從公司買的還是中盤買的，通常法官會以不起訴處分，所以這點對藥局經營者來說，其實也不是很重要．
  看到這裡，好像藥品公司對於中盤完全一點辦法都沒有囉??
當然不是，如果藥品公司懂的如何使用大腦 ((抱歉，這是外商藥品公司的主管最欠缺的，他們只會應酬和拍外國人馬屁))，五年內，中盤就會完全消失，其實大規模的中盤只剩下兩家，一家靠逃稅賺錢，一家根本沒有賺錢，但是最好的方法不是消滅中盤，而是讓中盤乖乖成為外商公司的走狗．
我看過一個建議如何管理中盤的辦法，在這裡討論一下．
如果有未達公司要求採購金額的客戶(不小的採購量)，公司會交給中盤，但是要求中盤對於有此潛力的客戶不得染指，這個方法表面上看起來不錯，如意算盤打的是公司吃肉，把肉屑給中盤吃．但是稍微在藥界待過的人都曉得，很多公司就是不出貨給中盤，中盤卻一定可以拿到藥，連管制藥品也一樣，公司這樣做，只會讓中盤更大而已．加入醫藥分業的處方釋出，中盤更是如虎添翼.
中盤看起來這麼恐怖，如何讓中盤乖乖聽命於公司呢??這是下一篇我們要討論的問題．
下一篇我們介紹永信和禮來結盟</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藥價差進了誰的口袋??</title>
      <link>/2007/11/06/%E8%97%A5%E5%83%B9%E5%B7%AE%E9%80%B2%E4%BA%86%E8%AA%B0%E7%9A%84%E5%8F%A3%E8%A2%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2007 10:48:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/11/06/%E8%97%A5%E5%83%B9%E5%B7%AE%E9%80%B2%E4%BA%86%E8%AA%B0%E7%9A%84%E5%8F%A3%E8%A2%8B/</guid>
      <description>今天看到一則新聞，醫改會董事長張苙雲表示，今年檢調查出醫界向健保局「低價高報」藥價，賺取差額六十億，健保局去年也查出九十億藥價差，這一百五十億應屬「不當利得」，張苙雲認為，一百五十億元是醫界的「不當利得」，理當歸還給全民，就算要回歸總額，也應限制用於鼓勵醫界清流，例如鼓勵提升用藥品質、急重症醫療以及預防保健，不應「像吃大鍋飯，讓醫界各憑本事搶，否則永遠是少數大醫院拿走」。
本人深為藥師，看到這則新聞非常心痛，台灣其實沒有醫界藥界的分別，只有財團，大醫院有多少是私人企業??醫學中心裡面，有多少比例是財團開設??而且這些財團醫院攻城掠地的速度越來越快，分院一家一家開，賺的錢給了醫生嗎??沒有，這些大老闆有醫學背景??沒有!!醫改會強調這錢給醫界拿走，我看是欠考慮的說法，如果台灣的某些機構也是不食人間煙火的話，我看台灣的民眾是沒有將來的．
其實醫院用買到便宜的藥，既不偷又不搶，哪裡有錯，難道希望醫院完全不議價，然後讓藥商賺的飽飽，沒有藥價差，我們的健保支出就會下降??完全是不合邏輯，應該檢討的是各藥品的藥價是否合理，如果合理為何有這麼大的價差，如果不合理的話，藥廠在不划算的情況下，自動會退出這個市場的．醫改會又何必擔心，而且真正的藥價差，大部分集中在本土藥廠的學名藥，如果專利沒有過期的原廠藥，對醫院的態度是相當強硬的．
下一篇我們要討論原廠藥與台廠藥間的平衡
延伸閱讀：治癌好醫院</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>長期照護機構的守護天使之高昱藥局</title>
      <link>/2007/09/13/%E9%95%B7%E6%9C%9F%E7%85%A7%E8%AD%B7%E6%A9%9F%E6%A7%8B%E7%9A%84%E5%AE%88%E8%AD%B7%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E4%B9%8B%E9%AB%98%E6%98%B1%E8%97%A5%E5%B1%80/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 10:55:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/13/%E9%95%B7%E6%9C%9F%E7%85%A7%E8%AD%B7%E6%A9%9F%E6%A7%8B%E7%9A%84%E5%AE%88%E8%AD%B7%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E4%B9%8B%E9%AB%98%E6%98%B1%E8%97%A5%E5%B1%80/</guid>
      <description>記得看侏儸紀公園第一集的時候，片尾有一段話，生命總會自己找到出路的；現在社區藥局雖然普遍受到影響，但是許多藥師都會自己尋求方法解決，高昱藥局的徐世輝藥師走出藥局，找到自己的一片天．
徐藥師提到當初是因為家族裡面有許多醫療成員，所以就走入藥界這行業；徐藥師在長期照護方面下了很大的功夫，我們傳統的養兒防老的觀念，都希望自己的小孩出人頭地，但是這些有成就的小孩，怎麼可能有時間來照顧自己的父母，就算是小孩做總統，也是讓人照顧，不可能自己親自來照顧．
這些機構分成三種，老人中心，養護中心，居家照護，老人中心是完全可以自由活動的；養護中心是活動不便的，需要有人幫忙；居家照護幾乎都是插管的病患．台灣目前的護理之家都用醫院的嚴格標準來要求，事實上並不對，要求硬體比軟體多．
對於照護機構與台灣社會的風氣相衝突，徐藥師提到他自己的父親，也是目前在照護機構，經過他們專業的照顧，現在血壓和血糖都很正常，都不需要服藥，甚至體重還上升，痴呆的情況也獲得改善．
對於想要進來這個行業的準藥師，徐藥師也有一些建議，他希望這些準藥師可以到養護機構去參觀一下，你爭了一輩子，到老了以後，吃的也是吃那一碗流質食品，所以人生的追求到底是什麼，準藥師們可以自己好好想想．看了這些人，道德良心也會自然跑出來的．現在的準藥師比以前幸福很多，不管是專業部分或者是經營管理藥局方面，醫藥分業也有初步的規模，準藥師們一定要把心胸打開，多跟別人交流；徐藥師認為醫師並不比藥師強，但是藥師輸在不團結，社區裡面的醫師都固定會聚會，但是藥師之間會互相拼價，本來應該是好鄰居的，卻變成仇人．
如果藥師之間可以加強聯絡，透過網路來交流，成長的空間一定更好．
高昱藥局位於內湖區成功路二段426巷20弄1號</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>隱身巷弄的藥師觀音之武昌藥局</title>
      <link>/2007/09/09/%E9%9A%B1%E8%BA%AB%E5%B7%B7%E5%BC%84%E7%9A%84%E8%97%A5%E5%B8%AB%E8%A7%80%E9%9F%B3%E4%B9%8B%E6%AD%A6%E6%98%8C%E8%97%A5%E5%B1%80/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2007 08:27:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/09/%E9%9A%B1%E8%BA%AB%E5%B7%B7%E5%BC%84%E7%9A%84%E8%97%A5%E5%B8%AB%E8%A7%80%E9%9F%B3%E4%B9%8B%E6%AD%A6%E6%98%8C%E8%97%A5%E5%B1%80/</guid>
      <description>第一次見到武昌藥局的高鶯鶯藥師，忽然想起佛經上這一段話，&amp;rdquo;觀音為度化眾身，所以有三十二化身&amp;rdquo;，在繁華又日漸沒落的西門町巷弄中，不管是面對醫藥分業的衝擊，新舊藥局的轉型，還有社區藥局將要躍上社區服務的舞台，一貫慈眉善目的鶯鶯學姊堅持了將近三十年的青春．
談起外公，鶯鶯學姊臉上晃動著光彩，她提到因為外公是個赤腳仙，所以小時後她家裡的書籍也只有藥典，不斷的耳濡目染當中，她也立定決心要繼續為民眾服務，於是踏入了藥界，成為社區藥局的一員．
武昌藥局成立已經28年，在社區藥局中已經相當是老資格了，提到能夠堅持這麼久的原因，支持她的原因是一個&amp;rdquo;誠 &amp;ldquo;字，對於人與人之間的相處，高鶯鶯藥師認為和社區藥局的經營模式，有相通的地方．對於現在社區藥局的經營模式，鶯鶯學姊也對於現在的開架式的財團藥局，雖然可以由民眾自行決定該服用哪種藥品，對於深信&amp;rdquo;藥就是毒&amp;rdquo;的高鶯鶯藥師，也不禁擔心起民眾的用藥安全該如何把關．
民國74年在一次偶爾的機會中，鶯鶯學姊接觸到慈濟這樣的團體，剛開始只有捐錢而已，後來因為921地震，對於這些災民的不捨，雖然災區還是滿目瘡痍，不過她還是毅然決然的投入救災的行列，到現在八年當中，她一直利用假日投入慈濟的行列．學姊也聊到在大學的時候，她參加慧海社足跡也遍及泰北及印度．
談到參與公會，也是因為唸及將愛心應該更加擴大於藥師身上，雖然學姊謙稱祇是打雜而已，不過社區藥局在這一兩年當中，的確因為鶯鶯學姊和景星藥局徐祥玉的藥師的無私奉獻，而顯得活躍許多， 不管是慢性處方釋出，或是跟市立醫院的連結，公家單位的溝通，都和以往有顯著的不同．
至於醫藥分業這個老話題，鶯鶯學姊也提出她的看法， 目前雖然社區藥局的藥師團隊都非常努力，但是政府的法令似乎跟不上時代，對於慢性處方釋出和醫藥分業的關聯性，學姊認為處方釋出可以對民眾的用藥更有保障，醫療資料並不是為特殊族群來服務的；對於慢性處方的釋出，學姊認為如果僅為了經濟方面的考量，而不去接處方的話，對於藥師的本分是有所虧欠的，如果藥師連這最後的專業部分還不願堅持，藥師實在沒有再往後退的本錢了．
鶯鶯學姊希望用醫藥合作來代替醫藥分業這樣的名詞，她提到&amp;rdquo;醫王大醫王；分別病相曉了藥性。隨病授藥令眾樂服&amp;rdquo;(語出大正藏經)，對於目前醫生和藥師的狀況，學姊提出藥師自己也要再努力調整一下自己的心態，藥師不應該無限制的膨脹自己，如果能夠多多舉辦醫師和藥師的活動，促進基層醫療之間的交流，每個人做好自己的本分，做好自己的工作，相信更能夠給民眾的用藥的保障．
對於將要踏入社區藥局的準藥師們，學姊也會有一些憂心，對於現在的藥師不太願意碰藥，因為藥的責任和風險太大，而去花時間在健康食品，學姊雖然不反對，但也認為長久以往， 這樣對於藥師所堅持的專業是無法突顯的；開設社區藥局最重要的是要對的起自己，如果踏入這一行，是要讓民眾能夠知道什麼是健康，健康是操之在民眾自己的手上，而不要被其他人操弄．
對於長久以來，良心和溫飽之間的掙扎，一直是社區藥局的困擾，但是鶯鶯學姊認為如果良心做事是一定可以得到溫飽的，年輕藥師應該多一點耐心，這些回報是一定會出現的；對於校友會的看法，鶯鶯學姊提到應該不分出身，只是是認真負責的藥師我們都應該尊敬，現在已經是地球村的時代，再分什麼學校畢業，其實是多餘的，只要大家擺對位置，未來是有無限的可能，大家可以拭目以待．
武昌藥局位於台北市萬華區武昌街９６巷１０號．
下一篇將介紹高昱藥局</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藥局深度報導系列二之華泰藥局</title>
      <link>/2007/09/04/%E8%97%A5%E5%B1%80%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%A0%B1%E5%B0%8E%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%BA%8C%E4%B9%8B%E8%8F%AF%E6%B3%B0%E8%97%A5%E5%B1%80/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2007 03:50:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/04/%E8%97%A5%E5%B1%80%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%A0%B1%E5%B0%8E%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%BA%8C%E4%B9%8B%E8%8F%AF%E6%B3%B0%E8%97%A5%E5%B1%80/</guid>
      <description>古人常說：小隱隱於朝，大隱隱於市，在拜訪過蘇藥師以後，更加深這種看法，蘇藥師的藥局在熱鬧的市場裡面，在採訪的過程中，被不斷上門的病患打斷，雖然是下午四點多，絶對是一般藥局的下午茶時光，蘇藥師還有這種實力，實在令人欽佩，接下來，蘇藥師將與我們分享他數十年的功力．
跟一般人當初進入藥學系是誤打誤撞的情況不同，蘇藥師是因為堂哥在竹南開設藥廠，所以對於藥這個行業了解甚深，所以在選填志願的時候，就選填這個可以救人又可以讓一家溫飽的科系．
對於目前社區藥局普遍存在的拼價問題，蘇藥師是不贊同的，他認為專業與服務才是藥師的根本，畢竟專業是無止境的，但是拼價很有止境， 而且藥師的專業不容易模仿和取代，而拼價是商人的行徑，不是藥師應該做的事情．
至於大型財團的攻城掠地，蘇藥師也提出他的看法，和這些連鎖藥局相比，個體戶的彈性是這些大型連鎖藥局所無法相比的，畢竟社區藥區雖然小，像一隻美麗的蝴蝶，大型財團的藥局像一隻大象，究竟是蝴蝶的力量雖然無法和大象相比，但是蝴蝶的美是大象永遠也趕不上的．
雖然現在社區藥局都是每天唉聲嘆氣，抱怨入錯行的同時，如果再讓蘇藥師回到二三十年前，他還是會奮不顧身的投入這個領域，因為開設社區藥局讓他得到很多，不只是金錢上的，還有精神層面上的滿足，現在他的小孩也到了選擇科系的時候，他雖然嘴巴上是尊重小孩的選擇，但是言談中還是希望她們能夠繼承家業，對於接棒這回事，蘇藥師眼中盡是殷殷的期盼．
對於將來想要投入社區藥局的尖兵們，蘇藥師也希望這些準藥師們，能夠在醫院或者是大型連鎖藥局磨練一兩年以後，在專業訓練上和累積一些市場的經驗，比較不容易失敗．
醫藥分業這個老話題，我們還是請教了蘇藥師，蘇藥師直言醫藥分業只作了一半，不是很成功，雖然蘇藥師認為醫藥分業還是很有機會，但是只憑政府或者是我們自己的力量，並不是很容易，但是醫藥分業是世界的潮流，是不可抵擋的．
對於藥師的期盼，蘇藥師認為社區藥局的藥師應該多多關懷週邊的社區，對於社區服務藥師應該多家著墨；對於公會，蘇藥師也希望如果有一些社會案件，例如最近相當紅的瘦肉精事件，公會應該立刻提出解釋，讓社會大眾能夠安心，而不是都讓醫師搶盡鋒頭，民眾怎麼會對藥師有期待??
蘇清哲藥師口述，高啟峰恭錄整理
華泰藥局位於台北市松山區虎林街82巷5號
下一篇我們將介紹武昌藥局</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>和科技頑童的午後約會</title>
      <link>/2007/09/04/%E5%92%8C%E7%A7%91%E6%8A%80%E9%A0%91%E7%AB%A5%E7%9A%84%E5%8D%88%E5%BE%8C%E7%B4%84%E6%9C%83/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2007 01:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/09/04/%E5%92%8C%E7%A7%91%E6%8A%80%E9%A0%91%E7%AB%A5%E7%9A%84%E5%8D%88%E5%BE%8C%E7%B4%84%E6%9C%83/</guid>
      <description>昨天下午，商業週刊辦了一場演講，是Steve Wozniak(蘋果電腦創辦人之一)，一般人對於Woz的了解並不深，鎂光燈永遠集中在另一個創辦人賈伯斯身上，不過蘋果的兩位創辦人一個懂行銷，一個擅長於技術，Woz能夠專心於技術上，而不抱怨光芒都被賈伯斯遮蓋，這也是蘋果成功的原因之一；整場演講中，許多對於台灣未來的前瞻性，我一點興趣也沒有，其實去聽演講，是帶著朝聖的心態去的，整個會場我看就是我的職業最怪，當我和人交換名片時，大家的嘴巴大的可以塞進一顆鳳梨，在他們的腦子裡一定認為，如果和猩猩相比，藥局老闆似乎更不應該出現在這裡，不過我就是這麼怪，跟Woz一樣，是個科技頑童．
Woz的演講裡面有一句話，真是於我心有戚戚焉，他說，一家公司的大小不在於你這家公司賺了多少錢，發明多少軟體，而是你製造了多少歡笑．對我來說，快樂是生命中最重要的元素，你只要有快樂，一定可以賺錢，但是你賺到了錢，不一定可以買快樂，在我的印象中，社區藥局的藥師，臉上有笑容的不多，更多的是愁苦，不曉得他們愁苦的是醫藥分業還是國家大事呢??
我不想要花時間來簡介這本書，我希望大家自己看，但是其中有一段話是王志仁先生寫的推薦文，裡面有一段是讓我深受感動，&amp;rdquo;反觀台灣已經有一大幫工程師企業家，比較缺乏的是想創造不同的人，不以員工分紅或股票上市為衡量成就指標，而是帶領全世界進入新時代的豪氣與行動&amp;ldquo;．
我們敢不敢想不同的東西，敢不敢拋棄這些包袱，敢不敢大聲說出心中的想法，而不要再自欺欺人呢??
下一篇平溪十分半日遊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果真的醫藥分業就好了</title>
      <link>/2007/08/15/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E7%9C%9F%E7%9A%84%E9%86%AB%E8%97%A5%E5%88%86%E6%A5%AD%E5%B0%B1%E5%A5%BD%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2007 06:05:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/08/15/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E7%9C%9F%E7%9A%84%E9%86%AB%E8%97%A5%E5%88%86%E6%A5%AD%E5%B0%B1%E5%A5%BD%E4%BA%86/</guid>
      <description>大家常常討論醫藥分業，總沒有好的解決辦法，不管是藥界還是醫界，大家總有對醫藥分業的看法，說起場面話來也很漂亮，嘴裡說為了人民著想，但人民知道那都是屁話，但是最近出了這個新聞以後，我們應該再來討論一下，醫藥分業到底對誰有好處??
署立台東醫院前精神科主任醫院陳明哲長期Ａ健保還並向藥商索取回扣，金額近二億元，台東地檢署多名檢察官痛批健保局未善盡職責把關，讓不肖醫師與藥商吸乾老百姓的血汗錢；多位檢察官義憤填膺：「健保局太無能，把我被Ａ走的錢還回來！」 其實這個重點在於病人在醫院領藥，如果一定要領一模一樣的藥，不能用同成分的藥品取代，沒有競爭，藥商自然能夠賣很貴的藥，因為用量在醫院很好統計，自然能跟醫生算的一清二楚，如果釋出處方，讓民眾可以在社區藥局領藥，而且藥師也可以用同成分的藥品來取代，藥商不可能計算出來外面的藥怎麼來的，醫生也就只能夠拿到1/3的錢，因為連續處方只有第一次在醫院領，其他的都在外面領。
這次的主角是Zoloft樂復得學名藥Kinloft，KINLOFT早期一顆定價約七十元，兩年前過了專利期後，藥價跌到每顆卅七點六元，但檢察官查訪藥商，發現每顆成本只要五至十元，價差竟在廿七至卅二元之間。如果處方釋出給藥局的話，我們只要花十元買，當然健保局也不用給那麼高的健保價，但是健保局要給這麼高的價錢，原因在哪兒??會不會有一天也有一個弊案爆出來???
下一篇我們將要介紹景星藥局</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藥局深度採訪系列一.......景星藥局</title>
      <link>/2007/04/19/%E8%97%A5%E5%B1%80%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E6%8E%A1%E8%A8%AA%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B8%80.......%E6%99%AF%E6%98%9F%E8%97%A5%E5%B1%80/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2007 08:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/04/19/%E8%97%A5%E5%B1%80%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E6%8E%A1%E8%A8%AA%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B8%80.......%E6%99%AF%E6%98%9F%E8%97%A5%E5%B1%80/</guid>
      <description>如果想要吃美食，我們可能會有很多電視節目，或者雜誌的介紹可以選擇，但是面對台灣上萬家的基層診所或者藥局，我們除了碰運氣或者是用感覺去判斷，這家藥局是否有憑良心在做事，為什麼沒有人做藥局的深度報導呢???無聊的高藥師於是開始了第一篇的藥局報導徐祥玉藥師是高藥師的同班同學,，不過為人卻比高藥師正派許多，講起道理來是連高藥師都無還手之力的，徐藥師平常除了照顧自己的藥局之外，對於藥師公會的大小事務也相當熱心!!尤其在推動處方釋出的過程中，更是盡心盡力，接下來，我們就開始介紹一下位於北市南港路三段的景星藥局!!!
對許多藥學系的學生來說，考上藥學系通常是無心的結果，但是對於從小在藥局長大的徐藥師來說，似乎當一個藥師，才能夠替社會盡多一分心力，於是從師大附中畢業的徐藥師，以第一志願如願進了藥學系，之後怕大學的基礎教育還不足以服務民眾，一直念到藥學研究所畢業，才到製藥協會去感受整個藥界的發展，但是心底的那一股呼喚始終沒有放過徐藥師,，於是在民國86年台灣剛實施醫藥分業時，正式回到家中承接藥局業務，做一個直接幫助民眾而且能發揮所學的社區藥局藥師!!
和徐藥師的閒談中，談起景星藥局在社區藥局的定位以及優勢，徐藥師談到，自從醫藥分業以來，因為衛生所處方的釋出，自己努力作好藥事諮詢，還有專業的進修，也因為持續教育而吸收了不少來自前輩專業的課程，後來自己也有幸能在學校，講了幾堂用藥安全的講座，後來更去社區大學當安全用藥課程的講師，透過在社區裡正確觀念的闡述，而讓民眾的信賴度及尊重度增加不少，畢竟信賴感的建立需要時間，而一些搶短線拼價的藥局是無法取代的!!!
不管任何行業，競爭者總會對經營上造成一些威脅，對於這些問題，徐藥師有她獨特的看法!!!作為一個社區藥局的藥師，更應該不斷的接收新知，以提供民眾更好的服務，但是身為一個媽媽，偶爾也會因為時間的不能兼顧，顧客也是有機會到其他同業購買，但是只要時間上能配合，顧客還是會選擇到我的藥局；將來希望能夠在藥局的人力做加強，就更能提供社區民眾更便利的服務，至於一般常見的銷價競爭，其實並未覺太大威脅，倒是因處工業區人口並不密集，所以在我對面的康是美只開幕三個月就選擇換點.
常聽見一些藥師對於當初選擇開藥局，都是抱怨連連，除了生活品質受影響以外，投入的時間和金錢和回收不成正比，也是一個另大部分社區藥局藥師萌生退意的原因，但是徐藥師告訴我們，就算要再一次選擇，她還是會義無反顧的投入社區藥師的行列
對於將要畢業的學弟學妹，徐藥師給了他們一些很中肯的建議；社區藥局的經營是永續經營的行業，雖然有人靠產品的拼價而存活，但是藥學專業是無法取代的，如果每個開業藥師均是以藥學專業作基礎，提供健康照護的指導，漸漸使所有的人相信藥師是他可信賴的專業醫療人員，開業的地點就不是問題，就算是窮鄉僻壤也有人氣，而大家生活也會更健康，這就是正向人生觀，相反的，也許您贏了世界，但卻用健康或其他的東西去換，我看到很多生意好的藥局，最後藥師自己本身的健康没顧好，這樣的汲汲營營，又有何意義
對於醫藥分業，徐藥師也提出她獨特的看法，她認為政府應該落實轉介轉診制度，增加藥師與醫師互動的機會，進而促進醫藥雙方合作，不過前提是要基於民眾健康為訴求，這樣的的醫藥合作才不淪於醫藥分贓的惡行，現在的雙軌制的醫藥分業導致很多門前藥局的設立，實在無法讓藥師好好的發揮藥學專業，僅是在健保的大餅瓜分不成比，且不合理的一小部分，如此的條件下，藥師的成長及生存空間，將被壓縮到令人不可想像的地步，該是時機檢討了，希望藉由藥師的努力將惡劣的情勢逆轉吧，再十年我們的夢能實現嗎?這可能需要更多人的無私奉獻，和更多的能量聚集，加油吧!!!
最後徐藥師也有一些對藥師的期許，每一個藥師從學校畢業以後，都有過崇高的理想!!希望以後藥師在健康照顧上，是民眾可以尋求支援的第一人選，社區藥局正是推廣健康的最佳典範，首先每位藥師要自身及家人的健康照顧好，樹立典範，讓民眾相信藥師可以對他的健康作最好的指導!
下一篇我們將介紹華泰藥局
延伸閱讀：枕邊的卡夫卡</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文王學堂開課了......第一課,孟子梁惠王上</title>
      <link>/2007/01/31/%E6%96%87%E7%8E%8B%E5%AD%B8%E5%A0%82%E9%96%8B%E8%AA%B2%E4%BA%86......%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%AA%B2%E5%AD%9F%E5%AD%90%E6%A2%81%E6%83%A0%E7%8E%8B%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2007 17:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/01/31/%E6%96%87%E7%8E%8B%E5%AD%B8%E5%A0%82%E9%96%8B%E8%AA%B2%E4%BA%86......%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%AA%B2%E5%AD%9F%E5%AD%90%E6%A2%81%E6%83%A0%E7%8E%8B%E4%B8%8A/</guid>
      <description>前一陣子，我非常的生氣OLDS98電台的事情，讓黃董知道了，他很關心的打電話來&amp;rdquo;吐嘈&amp;rdquo;我，居然不是安慰我，當他清楚事情的來龍去脈的時候，他哈哈大笑三聲，就把電話掛了，正當我納悶的時候，他那台黑色的CARMY的車，已經出現在我的門口了&amp;hellip;&amp;hellip;..
黃：老高呀，我聽說你給人欺負啦，真是大快人心呀
高：你說這什麼話，兄弟給人欺負，你不拔刀相助，還在那邊說風涼話，你難道忘了當初桃園三結義，我們說過要同甘苦共患難的，你這個兔崽子
黃：你好好的生意不做，跑去跟人家充什麼大善人，你難道沒聽過，&amp;rdquo;人貴自知&amp;rdquo;這句話
高：你話可不能這樣說，反正這檔子事我是管定了，我也預備自己搞個文王學堂，取其&amp;rdquo;文王一怒而安天下&amp;rdquo;之意!!!
黃：老高，你這名字取的還可以，但是我來聽聽你想怎麼做，我看看你能不能紅
高：還怎麼做，就是把四書五經用現代的話翻譯給小朋友聽呀
黃：那請問你跟小學堂有何分別，你的聽眾群是不是差不多???
高：好像没什麼差別
黃：那就對啦，你果然是三流學店畢業的，也該你在這裡坐牢，你想想你是什麼東西，人家小學堂有兩位知名媒體天王主講，先不說內容，我看光卡司就嚇唬人，我看連你老婆大概都不會聽你講的
高：你這話雖然不中聽，倒也不無道理，那總不能放棄吧，你有什麼好辦法可以教我呢
黃：就衝你這句話，我就施展兩步功夫給你看看，免得你老是說我奸商，以後要叫我&amp;rdquo;儒商&amp;rdquo;，知道嗎??
高：那也得你的辦法能使，好使，我才心服口服
黃：你到過金石堂嗎???非文學類暢銷排行榜賣的都是哪些書(這是市場調查)，然後你要鎖定的是國中生的父母，而不是國中生(這叫市場定位)
高：我常逛書局，那些書都是教人怎麼賺錢，不外乎炒股票，理財之類的&amp;hellip;.
黃：這就對了,現在都什麼年頭，誰還跟你講禮義廉恥，你把這些父母教會賺更多的錢，他們才有能力去買那個一綱多本的參考書，才能繼續升學，否則你到工廠作工，誰跟你講孔子孟子呀!!!
高：你這道理我能接受，現在市場調查做了，市場定位也有了，可具體來說，這四書五經他能有教人賺錢的法子嗎???
黃：怎麼沒有，書中自有黃金屋，誠然不假，就拿孟子來說吧，他就是第二個偉大的業務員，可以從他身上學到不少??
高：那第一個業務員是誰???
黃：你可以說達摩,他把佛教傳到中土,也可以說任何人,反正話不要說滿,懂嗎
高：怎麼講孟子，不講孔子呢??
黃：你頭腦真笨，孔子周遊列國時候，没人買他的帳，曾經三困於陳蔡，還得叫弟子出去討飯，惶惶然如喪家之犬，死了也沒留本書，你現在唸的孔子還是他的弟子和徒孫一起寫的，孟子就不同了
高：既然你說孟子是偉大的業務員，他推銷了什麼???
黃：你們開藥局，客人付錢至少有拿到藥，賣房子賣車子都有實體的東西，賣保險最辛苦，因為賣的是一張紙，但就算一張紙,他總比&amp;rdquo;義&amp;rdquo;這個摸不著的東西來的實在，孟子就賣這玩意!!!
高：真的如此??想我才高八斗，孟子倒背如流，怎麼不知道這回事!!!
黃：好吧,今天就讓我這個&amp;rdquo;儒商&amp;rdquo;來跟你上堂課
孟子見梁惠王。王曰：「叟不遠千里而來，亦將有以利吾國乎？」
孟子就像是個業務員，上門拜訪你這個藥局老闆，通常你看到這種不認識的陌生業務，你第一句通常是&amp;rdquo;這是哪家的業務呀，這麼熱的天氣你不在家裡休息，上我這小廟來，有什麼發財的路子要指教呀!!!&amp;rdquo;
孟子對曰：「王何必曰利？亦有仁義而已矣。王曰『何以利吾國』？大夫曰『何以利吾家』？士庶人曰『何以利吾身』？上下交征利而國危矣。
孟子回答你：藥師呀，您怎麼開口閉口都談發財呢???經營藥局靠的是良心呀!!!!您想想，如果上游供應商只講利益，給您的一定是劣質品，您講的是利益，給客人的一定也是劣質品，客人講的是利益，就會到處比價；這樣的結果就是造成今天藥局裡面很多假藥的原因!!!
萬乘之國弒其君者，必千乘之家；千乘之國弒其君者，必百乘之家。萬取千焉，千取百焉，不為不多矣。
在藥界裡面，害群之馬就是你們藥師自己；在一家藥局裡面，害死你們的一定是你請的員工．你們在一般的職業裡面已經算是很不錯的收入了，卻還想要吃掉更多的市場，不擇手段打擊同業；藥局的員工也算是高薪了，但是看到老闆這麼樣的貪得無餍，當然會趁老闆不在的時候，A老闆的錢!!!!
苟為後義而先利，不奪不饜。未有仁而遺其親者也，未有義而後其君者也。王亦曰仁義而已矣，何必曰利？」
如果大家都把利潤擺在品質的前面，那就會不賺錢賺到吐不停止．我跑藥局這麼多年，從來沒有聽過用好藥而留不住客人，認真經營而倒閉的．所以回過頭來，您只要把品質注意好，何必去注意利潤呢???
孟子見梁惠王，王立於沼上，顧鴻鴈麋鹿，曰：「賢者亦樂此乎？」
您去見藥局老闆，他正在那裡玩PS2呢，看著剛裝潢好的藥局說：&amp;rdquo;那些生意好的藥局也是裝潢的很漂亮嗎?&amp;rdquo;
孟子對曰：「賢者而後樂此，不賢者雖有此，不樂也。
您就回答，那些懂得經營的人才能夠充分利用藥局的美觀，而那些租牌的藥師就算把房子弄的跟皇宮一樣也沒用!!
詩云：『經始靈臺，經之營之，庶民攻之，不日成之。經始勿亟，庶民子來。王在靈囿，麀鹿攸伏，麀鹿濯濯，白鳥鶴鶴。王在靈沼，於牣魚躍。』文王以民力為臺為沼。而民歡樂之，謂其臺曰靈臺，謂其沼曰靈沼，樂其有麋鹿魚鱉。古之人與民偕樂，故能樂也。
你看有些藥局，雖然店很小，地點也不是太好，可是滿滿屋子都是客人，員工雖然薪水領的不多，但都非常賣力工作，還怕沒有客人上門嘞，這些老闆給員工的不僅僅是有形的物質，還有一些你看不到的東西.
湯誓曰：『時日害喪？予及女偕亡。』民欲與之偕亡，雖有臺池鳥獸，豈能獨樂哉？」
但是有些藥局，燈光美,氣氛佳，一兩百坪的店又在大馬路邊，但是員工比上門的客人多，員工也很懶散只想領薪水!!
梁惠王曰：「寡人之於國也，盡心焉耳矣。河內凶，則移其民於河東，移其粟於河內。河東凶亦然。察鄰國之政，無如寡人之用心者。鄰國之民不加少，寡人之民不加多，何也？」
我跟你說呀，我對這個藥局可真是盡心盡力，不但認真做促銷，還有發傳單，平常還會自己做些衛教手冊發給民眾；你看哪家藥局像我這麼認真，可是別人家藥局的客人不會減少，我家的客人不會變多，這是什麼原因呢????
孟子對曰：「王好戰，請以戰喻。填然鼓之，兵刃既接，棄甲曳兵而走。或百步而後止，或五十步而後止。以五十步笑百步，則何如？」
藥師您既然喜歡競爭，那我就用戰爭來比喻好了．打仗的時候,有一方打輸了，大家都拼命的逃跑，有人跑了一百步停下來，有人跑了五十步停下來，那些跑了五十步的人笑那些一百步的人貪生怕死，這樣對嗎????
曰：「不可，直不百步耳，是亦走也。」
這樣當然不行啦，那些跑五十步的人，是因為他們跑的慢而不是勇敢!!!!!!!!!!!
曰：「王如知此，則無望民之多於鄰國也。不違農時，穀不可勝食也；數罟不入洿池，魚鱉不可勝食也；斧斤以時入山林，材木不可勝用也。穀與魚鱉不可勝食，材木不可勝用，是使民養生喪死無憾也。養生喪死無憾，王道之始也。
藥師您既然知道這個道理，那就不必去在意客人的多寡，您只要提供給客戶好的藥品，充分的專業知識，最好還能有個blog隨時可以發問．千萬不要有做一次生意的想法，客戶是細水長流的，你用良心來做生意，客戶一定會感受到的，也就不會在乎你的價錢了，當客戶不會跟你說&amp;rdquo;某某藥局的東西比你便宜的時候&amp;rdquo;，這才是藥局的專業開始的時候!!!
五畝之宅，樹之以桑，五十者可以衣帛矣；雞豚狗彘之畜，無失其時，七十者可以食肉矣；百畝之田，勿奪其時，數口之家可以無飢矣；謹庠序之教，申之以孝悌之養，頒白者不負戴於道路矣。七十者衣帛食肉，黎民不飢不寒，然而不王者，未之有也。
你能夠照顧到所有的消費者，收慢簽的，能夠讓客人不因為藥物的配合禁忌，而出意外，客人上門也不會被亂推銷物品，你賣的東西也不是大陸的劣等貨，客人就算不買東西來跟你問了三個小時，你臉上也不會有不高興的表情，如果這些都能做到，藥局的生意還不好的，真是從來沒有聽過的!!
狗彘食人食而不知檢，塗有餓莩而不知發；人死，則曰：『非我也，歲也。』是何異於刺人而殺之，曰：『非我也，兵也。』王無罪歲，斯天下之民至焉。」
景氣好的時候，大家不知道把賺來的錢拿去投資訓練員工；等到景氣不好的時候，又怪說找不到好員工；然後就怪說都是市場不景氣，或者大財團的威脅，還要公會不要發執照給這些財團，這樣的心態跟自殺有什麼兩樣???藥局的老闆，如果知道問題是出在自己身上，不要把責任推給健保局或者是大財團，這樣子還有做不好的藥局嗎??
梁惠王曰：「寡人願安承教。」
聽你這業務好像有點程度，反正我今天也沒有客人上門，我就聽你胡扯一下吧!!!
孟子對曰：「殺人以梃與刃，有以異乎？」曰：「無以異也。」「以刃與政，有以異乎？」曰：「無以異也。」 藥師呀!!!!你認為賣假藥對嗎????藥師回答:那當然不對呀!!!! 那您認為賣給客戶劣質品而謊稱高價品這樣對嗎???藥師回答：那當然也不對呀
曰：「庖有肥肉，廄有肥馬，民有飢色，野有餓莩，此率獸而食人也。獸相食，且人惡之。為民父母，行政不免於率獸而食人。惡在其為民父母也？仲尼曰：『始作俑者，其無後乎！』為其象人而用之也。如之何其使斯民飢而死也？」
藥師您讀了醫學倫理，也讀了藥理學，還唸了會讓人發瘋的藥物化學；結果你開了藥局，賣的卻是奶粉尿布，還有日用百貨，這樣的行為，教民眾怎麼能相信&amp;rdquo;雜貨店老闆&amp;rdquo;能來主持醫藥分業呢???藥師們說醫師們不懂藥，所以絕對不能讓醫師給藥，嘴巴上說醫藥分業能夠帶給人民好處，但是把尿步奶粉賣到全省第一名，就代表專業了嗎??有一位藥界前輩說：&amp;rdquo;第一個想到賠錢賣奶粉尿布，來吸引客人的人，是要下地獄的呀!!!!大家喜歡賠錢賣奶粉尿布是因為這樣可以賺的到大錢，絕對不是藥師天生喜歡當嬰兒房老闆呀!!!
梁惠王曰：「晉國，天下莫強焉，叟之所知也。及寡人之身，東敗於齊，長子死焉；西喪地於秦七百里；南辱於楚。寡人恥之，願比死者一洒之，如之何則可？」
你知道三十年前，我開藥局，那真的不是開玩笑的，生意好到我連吃飯拉屎都來不及，但是你看看現在，隨便一個小毛頭開在我附近，請幾個高中畢業的妹妹，穿上白袍，消費者根本不知道到底是不是藥師，還有財團慢慢茁壯起來，我看我們這些傳統藥局，只有等死的份呀!!!!!!
孟子對曰：「地方百里而可以王。王如施仁政於民，省刑罰，薄稅斂，深耕易耨。壯者以暇日修其孝悌忠信，入以事其父兄，出以事其長上，可使制梃以撻秦楚之堅甲利兵矣。彼奪其民時，使不得耕耨以養其父母，父母凍餓，兄弟妻子離散。彼陷溺其民，王往而征之，夫誰與王敵？故曰：『仁者無敵。』王請勿疑！」
藥師呀，你千萬不要失志，只要六坪大的地方就可以開藥局了，你想想你開了三十年，這附近的居民哪一個你不熟，隔壁王大媽的兒子要結婚，李大嬸的女兒要出嫁，那一個你看的長大的，這些人可都是你的忠實擁護者，至於那些只會比價的蟑螂客，您就別在意了!!!!只要您把握您的專業，這些小毛頭，還有租牌的財團是不可能拼過你的!!!
這位老藥師聽著心理很高興，以為可以取得一筆大訂單的時候，沒想到老藥師跟你說，他要退休了，以後交棒給他的兒子來管，你雖然心裡極度不爽，但是為了生意也只好乖乖的換跑道，去拜訪將來的老大!!!!
孟子見梁襄王。出，語人曰：「望之不似人君，就之而不見所畏焉。卒然問曰：『天下惡乎定？』吾對曰：『定于一。』『孰能一之？』對曰：『不嗜殺人者能一之。』『孰能與之？』對曰：『天下莫不與也。王知夫苗乎？七八月之間旱，則苗槁矣。天油然作雲，沛然下雨，則苗浡然興之矣。其如是，孰能禦之？今夫天下之人牧，未有不嗜殺人者也，如有不嗜殺人者，則天下之民皆引領而望之矣。誠如是也，民歸之，由水之就下，沛然誰能禦之？』」
你看了這個新來的接班人，心裡只有一個念頭!!!回來以後告訴你的主管：&amp;rdquo;那個二世祖，根本一點藥師的樣子都沒有，我跟他講起話來一點都沒有壓力，我一進去他就忽然問我，要怎麼樣增加來客數 !!!!我告訴他用力促銷搞拼價，把其他藥局都幹掉，你就贏了!!!那我這樣做能吸引什麼樣的顧客呢???藥師你想想，如果你的奶粉便宜人家一百元，尿布便宜五十元!!!不要說你藥局方圓一公里，就算是方圓一百公里都會開車來買的!!!現在景氣差，誰不想貪便宜，就像枯乾的稻苗碰到大雨，一定會馬上恢復生氣的!!!
高：黃董呀，想不到你雖然奸，還奸的挺有學問的呀!!!再多來幾段吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朋友眼中的醫藥分業</title>
      <link>/2007/01/17/%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%86%AB%E8%97%A5%E5%88%86%E6%A5%AD/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2007 18:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2007/01/17/%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%86%AB%E8%97%A5%E5%88%86%E6%A5%AD/</guid>
      <description>在整個藥界來說，應該沒有人不贊成醫藥分業才對，但是有人問過一般民眾的想法嗎，今天我就問問我的好朋友黃董，請教一下這圈外人的意見，除了他的水準夠已外，最重要的是他很誠實，不會隨便敷衍我．有一天他剛好來我店裡．
黃：老高呀，你這一身武藝，不覺得在藥局大才小用嗎??想當年我們一起縱橫江湖，那是何等的威風，現在你整天守著這破藥局，活像坐牢似的，當年的你去哪兒??
高：你這話什麼意思，你不知道我們社區藥局的藥師，身上肩負著許多社會責任的，不論是捍衛民眾用藥安全&amp;hellip;.(細節請參考全國藥師聯合會)，你怎可以叫我拋下這一群我的信徒呢
黃：老高呀，你這番鬼話說給外行人聽，還勉強可以混的過去，你講給我聽，你是頭腦撞到還是坐牢坐暈了；再說天榻下來有高個頂著，不要說你是三流的藥師，就算你是藥學博士，在民眾的眼中，你跟別的藥師有何差別，地位比不上一個住院醫師；再退一萬步說好了，就連東森購物台的利菁賣的東西也比你有說服力!!!你還有什麼資格在這邊說大話．
高：你這樣說就不對了，你可以看不起我，但是你不能污辱整個藥師團體，你打倒了我，還有千千萬萬的藥師在(我在演什麼呀)!!!我們其他的藥師可是很專業的!!!
黃：你看你，又在那邊發春秋大夢了，好，那我問你,你敢不敢不賣普拿疼
高：我&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
黃：不敢不賣對不對，還他媽的沒種賣貴，你們口口聲聲說專業，在我看來根本就是放屁，妳們的價值都是附在商品上面，沒有好產品，妳們就是狗屎，你告訴我哪一家藥局來客數超過兩百人的，他的頭痛普拿疼賣超過120元的，你找的出來，我把我那台Benz送你!!!
高：這東西成本才90元，你要賣120元，你果然是&amp;rdquo;奸商&amp;rdquo;
黃：讓我來告訴你什麼叫做專業，一樣的東西能賣出不一樣的價格叫做專業，不叫做奸商；世界上最慘的事情叫做真心換絕情，你們明明用成本賣給客戶，客戶還認為你們是暴利，這叫做&amp;rdquo;犯賤&amp;rdquo;!!!!你說我是奸商，我講一堂課能賺一兩萬元，人家還跟我說謝謝，你呢???比別人貴一元，客人都碎碎唸，你告訴我哪一天，你能不賣東西，然後消費者願意給你錢，尊重你的專業，我把淡水那棟別墅送你
高：我總有一天，等到醫藥分業那天，到時候你家的所有東西都要送給我了
黃：醫藥分業???是醫藥分裂，還是醫藥分贓????你們醫師和藥師都他媽的頭腦不清楚，讓我講個故事給你聽，以前有兩家教堂，有一家教堂地方很大，神父又很會講話，所以常常人滿為患，相反的，另外一家教堂因為地方小，牧師又不會講經，所以人就很少；牧師每天跟神父吵架，你不應該讓信基督的信徒去你那邊聽，教義是不同的；爲了這些信徒好，不讓他們搞錯該信上帝還是聖母馬利亞，所以當信徒去你那裡的時候，你就應該請他到我這裡聽講；但是神父說這是人民的自由，於是牧師只好向他的上帝禱告，但是上帝從來都不理牧師，直到有一天上帝被煩的受不了，他告訴牧師說，他的方法錯了，所以無法答應他的禱告；牧師說我希望人民好，不讓他們信錯有什麼不對，上帝說你應該禱告讓另外一家教堂的人更多；牧師一聽就暈了，上帝呀，雖然你叫我們要愛我們的仇敵，但是這樣我做不到；上帝說：孩子我告訴你，對面的教堂再大，永遠有坐不下的一天；你希望他的人多，滿出來以後自然就是你的!!!!
高：這次換你糊塗了，我講醫藥分業，你扯東扯西幹麻????
黃：按照我這個奸商的看法，不管醫藥分業對不對，我只管賺錢，你們現在要從醫生嘴巴裡面把藥費的差價搶出來，人家會心甘情願嗎；醫師要搶你們配藥的權利，你願意嗎?????你們應該和醫師聯手把診察費調高到三千元，跟美國一樣，當醫師看一個病人有三千元，誰還跟你爭藥費????再說毛主席說過，聯合次要敵人打擊主要敵人，你們共同的敵人是健保局，你們就是醫藥分裂，才讓健保局有機可趁，否則醫師和藥師聯合起來，能有多大力量，不要說健保局，連衛生署都不看在眼裡!!!
高：我腳踏實地做事，憑自己的勞力賺錢有什麼不對???你不過是個奸商
黃：腳踏實地，是失敗者用來安慰自己的，我跟你說用錢賺錢是上等人，用頭腦賺錢是中等人，像你用勞力賺錢是下等人，你開店不為了賺錢，難道為了做慈濟??
高：我&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..我有做慢簽服務，幫助病人省錢又給他們方便，大家都感謝我
黃：你又來了，你自己也說你是給病人方便，一但你公休，病人就會拋棄你，基本上你跟7-11差不多，人家還24小時咧，你呢???不信你搬離兩公里，看看哪個病人還跟你跑????或者你拿同成分的藥換掉醫院給的，你看哪個病人會拿??????
高：我&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;我絕對要號召全體藥師來對抗你!!!
黃：你少在那邊春秋大夢了，我只要簡單的分化你們，台大的看不起北醫，北醫瞧不起大仁，你們不過一團散沙，何懼之有???我常上你們x聯會的網站去看，那留言版裡面不到十個人在發言，發言的還不敢留下名字，見不得光，在我眼中，你們不過是鸚鵡，除了會講&amp;rdquo;醫藥分業&amp;rdquo;還會講什麼???
下一篇我們將討論如果真的醫藥分業</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>醫藥分業</title>
      <link>/2006/10/24/%E9%86%AB%E8%97%A5%E5%88%86%E6%A5%AD/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2006 06:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/10/24/%E9%86%AB%E8%97%A5%E5%88%86%E6%A5%AD/</guid>
      <description>醫藥分業，這四個字可能喊了快二十年，但是喊歸喊，醫藥分業一直到今天，卻落個醫師不爽，藥師也不爽的局面，台灣的藥師們總是羨慕南韓的醫藥分業做的很徹底，高達95%以上的處方釋出率，違反的醫師甚至要坐牢，但是我記得南韓的醫藥公會理事長說過，你們有誰上過街頭丟汽油彈，有誰被警察逮捕過，如果沒有的話，醫藥分業是不會從天下掉下來的．
醫藥分業如果從字面上來看，好像是再簡單也不過了，就是把醫師和藥師分開來，醫師做醫師該做的事情，藥師做藥師該做的事情，不過通常越簡單的事情越難處理，不曉得是醫藥分業這件事情本質太複雜，或是政府官員無能呢，我們可以看看網路的說法，就馬上來求助google大神吧!!!
打入&amp;rdquo;醫藥分業&amp;rdquo;，出現的第一個是中央健保局，想來是吹噓推動醫藥分業多成功的，第二個是一個香港藥網，本來以為是香港的藥師，仔細看了一下裡面的文章，竟然是許多台灣的藥師對於醫藥分業的看法，不但文章數量多，而且言之有物，從各種角度來探討醫藥分業，非常具有參考價值，還介紹了許多先進國家的醫藥分業現況．
高藥師整理了某個藥師公會，對於醫藥分業提出的看法：
 藥師的專業形象可以得到社會的認知與肯定?  醫藥分業可以讓藥師受到肯定?我想這是倒果為因，應該是藥師受到肯定以後，獲得民眾的信任，醫藥分業不用政府推動，也能水到渠成．
 可以加強藥師自身對工作的態度的提昇與投入  難道沒有醫藥分業之前，藥師都在混還是在玩耍???
 調劑業務所得收入增加  這是真正的重點,要多賺錢啦!!
 可以增加OTC藥品的販賣所附帶之利益  還是傳統的&amp;rdquo;來客數多就會生意好&amp;rdquo;思維，我們是藥師，請記住，我們不是商人
 藥價差的利益  這是最重要的原因，藥價黑洞怎麼能讓醫師都吃走，我們也要吃!!!
這難道就是醫藥分業真正的理由，不禁想到孟子梁惠王上，叟不遠千里而來，亦有將何利於吾國乎??
下一篇我們將討論朋友眼中的醫藥分業．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>健保藥價大砍90億 外商真的重創嗎???</title>
      <link>/2006/10/18/%E5%81%A5%E4%BF%9D%E8%97%A5%E5%83%B9%E5%A4%A7%E7%A0%8D90%E5%84%84-%E5%A4%96%E5%95%86%E7%9C%9F%E7%9A%84%E9%87%8D%E5%89%B5%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2006 04:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/10/18/%E5%81%A5%E4%BF%9D%E8%97%A5%E5%83%B9%E5%A4%A7%E7%A0%8D90%E5%84%84-%E5%A4%96%E5%95%86%E7%9C%9F%E7%9A%84%E9%87%8D%E5%89%B5%E5%97%8E/</guid>
      <description>健保局調降5,000多項、最高90億元的藥品總額，對製藥界生態造成大地震，外商藥廠衝擊最大，代表外商公協會的中華民國開發性製藥研究協會及西藥代理商公會已在蒐集資料，預計本周對外宣布部分藥品將停止銷售到台灣，是否影響民眾用藥，值得觀察。
這是一篇報紙的報導，看到這種報導，實在除了搖頭還是搖頭，真不知道這些外商，除了把台灣當作永遠的殖民地，還會做什麼呢???這些外商幾乎吃掉台灣2/3以上的市場，光一個脈優Norvasc就幹掉20億，全台灣不過八百億，光一個藥就佔了2.5%，其他本土廠商只有喝湯的份而已!!!，而調降藥價，外商哪裡有重挫???還威脅部份藥品將停止台灣????不用邪惡帝國的葯會死???台灣自己做的葯就不能吃???
早在幾年之前，邪惡的外商集團透過&amp;rdquo;醫藥分業&amp;ldquo;，&amp;rdquo;處方簽釋出&amp;rdquo;這兩項武器，讓他們的荷包變的更大，台灣本土藥廠變的更小，我想大家一定完全想像不出來吧!!!不要說是一般民眾了，連許多醫藥界的前輩也是渾渾噩噩，我還跟公會的核心幹部聊過這事情，也是讓我搖頭不已，這台灣的民眾難道真是&amp;rdquo;眾人騎,沒人疼&amp;rdquo;或是真的&amp;rdquo;罪孽深重&amp;rdquo;??
大家都在講所謂的藥價黑洞，怎麼會有所謂的藥價黑洞呢??高藥師跟大家簡單解釋一下，現在的藥品要申請健保給付，政府會給你的一個健保價，通常這個健保價會是國外先進國家的參考價(也就是貴一點的國家啦)，然後這個健保價就是政府付給購買者 ((可能是醫院可以是診所或是藥局))的價錢，聽起來好像很合理，但是通常這些外商因為要讓這個藥的曝光率增加，就會千方百計把這個藥弄到醫院裡面去，這時候醫院的採購人員也不是吃素的，雖然健保價明明白白在哪裡，可是呢，到市場買菜都還會送蔥，既然是買方市場，當然要拼命的議價，按照市場行情，通常是30%開始起跳，越大的醫院買的越便宜，所以這些外商才不怕健保局砍建保價，她只怕醫院搞競標，最狠的醫院用同類標 ((不管你什麼成分,只要是同樣的藥理作用就給你一起標,想像一下,BMW和福特汽車怎麼標???))，所以健保局砍藥價，只是讓醫院的錢賺少一點，絕對不是影響這些藥廠的收入!!這些道理健保局不知道嗎???知道，怎麼不知道，但是他們天真的認為人民不知道，就算知道，不然你要怎樣，反正妳們倒楣，選了這樣的政府，就算健保局虧損，我還是要發年終獎金四個多月，不然你要怎樣??
醫院買藥殺價殺的厲害，這些邪惡帝國可聰明的，她知道殖民地的二等國民，就算是外國人的屁也比較香，所以就想出一招，叫做處方釋出，什麼意思呢???鼓勵民眾不要去醫院領藥，而到社區藥局領藥，表面上看起來是為民眾用藥著想，其實問題大了，本來賣給醫院很便宜，但是藥局買藥就不是這樣了，社區藥局買的通常是健保價，邪惡帝國利用這招把原本給醫院賺的錢，通通再賺回自己的口袋了!!!!這樣的招數居然大家看不出來????然後政府和藥師公會一起做幫兇，一起壓迫大醫院把錢吐出來，不!把處方吐出來!!那應該怎麼解決這樣的問題呢???太容易了，只要衛生署出面做最大的莊家，健保價就是買的價錢!!!一切的問題都解決了，衛生署怎麼不做，這種壓力我敢說這些軟腳蝦，沒有人敢承擔的啦!!!
希望2008年以後會有改善，會嗎???我看不可能，因為我們永遠是邪惡帝國的殖民地!!!
下一篇我們要討論藥價差到底進了誰的口袋</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>