<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>求職 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>/tag/%E6%B1%82%E8%81%B7/</link>
    <description>Recent content in 求職 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Mar 2009 04:07:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tag/%E6%B1%82%E8%81%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>如何面試</title>
      <link>/2009/03/20/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%9D%A2%E8%A9%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2009 04:07:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/03/20/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%9D%A2%E8%A9%A6/</guid>
      <description>最近幫公司找人，面試了一堆人，怪的是好像沒有剛出社會的新鮮人，大部分都是30歲以上的求職者，甚至有些人還超過４０歲，這些面試的經驗讓我很吐血，本以為這些人也算是職場老將，可是對於我提出的問題，除了破綻百出，內容也是荒腔走板，讓我不得寫篇文章來指導一下這些求職者，該如何增加面試的成功機會．
面試前的準備相當重要，不管你是否曾經待過這個領域，都應該對於面試的公司做一個充分的了解，萬一面試問起對公司了解有多少，你一點都答不出來，會讓我感覺你是不是來碰運氣的呀，連這裡是天堂還是地獄都不了解就敢來．
有時候是從別的領域轉換過來，例如金融業要來挑戰醫療業，雖然我明知是因為要逃避金融大海嘯的，但是我還是要裝模作樣問一下求職者，金融業這麼不錯為何要選擇一個完全不了解的行業重新開始呢??
這時候求職者的答案就很重要了，通常我會比較接受求職者坦白因為大環境的問題而不得不離開，選擇我們這行業的原因是因為&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..。就算編的故事我還會看看求職者的創意．
有時候是同一個行業，但是通路不同，例如跑醫院的想要來我們這裡跑診所藥局，我會擔心他因為習慣了醫院的行為模式而不習慣風吹日曬，我就會對這點提出質疑，但是我會這樣問，為何不待在原本的通路而想要換呢??
正確的說法應該是這樣，對於自己的生涯規劃是有一定的目標，完整的醫療通路經驗是任何公司所需求的，如果能夠在各種通路都有良好的歷練，不管在任何公司都會在挑選主管時候優先想到我的，目前醫院好像是醫療通路的源頭，但是將來會如何改變並沒有人曉得，我應該提早做出準備，何況我在原來的通路已經學的差不多了，所以想要學習各種不同的操作模式．
在我們這個行業，找尋人才時候當然會優先想到藥學背景的人，不過我們這種小廟通常不太可能找到藥師願意來屈就的，但如果能夠碰到相關科系的人才來求職，我們循例也會問一下，你跟具有藥學背景的求職者相比，你並不夠專業，那公司為何要用你．
這時候可以舉出，現在醫療環境正面臨重大的改變，思考模式已經不能再用傳統的方式來思考，具有藥學背景的人雖然有先天的優勢，但是原本的思考邏輯反而會限制視野，現在許多知名的公司都會引進外部董事，就是希望能夠提供不一樣的見解，甚至許多大型企業的CEO也都是從不一樣的行業挖角而來，證明專業的素養並不是最重要的，而且我相信公司的教育訓練一定可以補足這方面的差異的．
我一般最喜歡問求職者的優點和缺點，我發現大部分的人無法說出自己的缺點，更離譜的也有找不出優點的，真不曉得這樣的人怎麼可以生活這麼久&amp;hellip;&amp;hellip;.
我通常也會問，如果公司錄取你，你會打算怎麼經營你的區域，我最喜歡聽到這樣的回答，我會充分和我的主管溝通後，取得他的支持，在不違背公司的規定下，做我最大的努力．
如果我決定錄用這個求職者，我還會問個怪問題，如果你碰到一個和你合不來的主管，你如何處理．這個問題通常就是將來你的主管問的，我們也怕碰到脫韁的野馬難以駕馭．
這個問題的標準答案是：任何一個人能夠升上主管，公司一定有某方面的考量，我一定尊重主管的職務，我相信主管和我的目標是一致的，就是如何讓公司賺更多的錢，不一樣的只是執行方式的不同，因為每個人的看法不同，就不可能會有一樣的標準答案，我如果遇到主管的看法和我不同，我會盡量用成績來證明我的看法，但是如果不能得到支持，我會遵從主管的指示辦理．
當然如果能夠事先知道面試者的資料，上網做做準備也是一件重要的事情，我曾碰過求職者拿著我寫的書希望我簽名，你說我會不會錄用他呢???
如果有任何問題，也歡迎來信喲!!!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>