<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>我想開藥局 on 活力藥師網番外篇</title>
    <link>https://arguskao.github.io/categories/%E6%88%91%E6%83%B3%E9%96%8B%E8%97%A5%E5%B1%80/</link>
    <description>Recent content in 我想開藥局 on 活力藥師網番外篇</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 May 2016 03:52:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://arguskao.github.io/categories/%E6%88%91%E6%83%B3%E9%96%8B%E8%97%A5%E5%B1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>藥局已經飽和了嗎？</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2016/05/%E8%97%A5%E5%B1%80%E5%B7%B2%E7%B6%93%E9%A3%BD%E5%92%8C%E4%BA%86%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2016 03:52:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2016/05/%E8%97%A5%E5%B1%80%E5%B7%B2%E7%B6%93%E9%A3%BD%E5%92%8C%E4%BA%86%E5%97%8E/</guid>
      <description>最近有很多藥師在看完一系列我想開藥局的文章以後，都來問一個有趣的問題，現在開藥局飽和了嗎？
我想引用雙城記做我的回答
這是最好的時代，也是最壞的時代; 這是智慧的時代，也是愚蠢的時代; 這是篤信的時代，也是疑慮的時代; 這是光明的季節，也是黑暗的季節; 這是希望的春天，也是絕望的冬天; 我們什麼都有，也什麼都沒有; 我們全都會上天堂，也全都會下地獄 相信我，藥局雖然已經脫離暴利時代 ((雖然民眾打死都不信))，但是絕對不會有飽和的一天，也許有人會反駁我，每年畢業一千個藥學系的新生，就算只考上10%，每年一樣有100個以上藥師投入就業市場，為何說市場絕對不會有飽和的一天呢？
因為有老藥局 根據最近認識的新藥師 (大概有一百多個來加我臉書)，居然有高達40%的比例是回家接祖業，或者是正在其他地方學習等待回家的。很多行業都因為有二代接棒，而煥然一新。藥局也如此，很多上一代靠客情維繫信任的，也因為二代的專業，而吸引更多的年輕客層，所以真正可能新開藥局的，只剩下60%左右的藥師。
那有沒有老藥局收掉的呢？當然有呀，我們常說富不過三代，藥局三代的也不多，在台南這麼久，只看過一家清朝到現在的藥局。在這裡我最喜歡問，台灣第一家藥局，可能沒人知道，而台灣第一個藥師，我知道喲，有藥師要猜嗎？很多早期的藥局因為有賺到錢，栽培子女很多是醫師律師，有比較好的職業，就不一定會接祖業了，所以一些老藥局也悄悄的收掉，租給便利商店等，收房租好過活。
因為年親人窮又怕吃苦呀 先講窮這件事情，年輕藥師就算夫妻都是藥師，一個月賺十幾萬好了，到底要先買房子還是要先存錢開藥局？ ((這跟哈姆雷特一樣，實在不知道要怎麼選擇))，如果不是真的很想開的藥師，大概會選擇先買房子，等房子貸款付款完，大概50歲，那時候雄心壯志全部被磨光，只能把夢想寄託給下一代了。
如果選擇先開藥局的話，我們看看假設三百萬，要存多久呢？假設兩位都是藥師，一個月可以存五萬，一年60萬，要存五年。中間不能想換車，不能出國玩，不能養小三。然後配偶要願意支持，支持的意思就是等同於送先生去坐牢。
每個藥師都來問我，我都問他們想開藥局多久了，聽過最久的是想了十多年了， ((連初戀都沒有人想這麼久好不好))。根據我的統計，這些一直在想的藥師大概是佔30%。
人生不是只有開藥局呀 你會說，100%-40%-30%=30%，那還有30%的藥師會跟我競爭呀，但是人生很多出路，這些人可能去公職，可能去藥廠，可能賣雞排或者滷味。可能接家裡幾十億的生意。所以最後剩下和你競爭的只有少少的10%不到，我倒覺得真正可怕的競爭者是便利商店。
城鄉差距大 大家都喜歡往都市幾，我每次都要講墾丁老街上只有一家藥局，據有去買過的人說，xx敏賣60元的樣子，你在城市賣看看，不被客人砸店我隨便你。我兒子說將來找不到工作，要搬到哪裡去開藥局，我覺得真不錯的想法呀。
歡迎近期想開藥局的藥師，與我聯絡。上班太無聊的也可以加。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>開藥局和坐牢的區別</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2016/05/%E9%96%8B%E8%97%A5%E5%B1%80%E5%92%8C%E5%9D%90%E7%89%A2%E7%9A%84%E5%8D%80%E5%88%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2016 04:29:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2016/05/%E9%96%8B%E8%97%A5%E5%B1%80%E5%92%8C%E5%9D%90%E7%89%A2%E7%9A%84%E5%8D%80%E5%88%A5/</guid>
      <description>很久以前，網路流傳一個上班和坐牢的比較表，今天我們也來比較一下，坐牢和開藥局的差別
[table id=2 /]
歡迎近期想開藥局藥師，與我聯絡</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藥局和便利商店的不同？</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2016/04/%E8%97%A5%E5%B1%80%E5%92%8C%E4%BE%BF%E5%88%A9%E5%95%86%E5%BA%97%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%90%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 14:38:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2016/04/%E8%97%A5%E5%B1%80%E5%92%8C%E4%BE%BF%E5%88%A9%E5%95%86%E5%BA%97%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%90%8C/</guid>
      <description>上一篇刊出之後，有藥師留言說將藥局利潤寫出來對藥師是傷害，但是我認為這樣的留言對藥師才是傷害，民眾看到會怎麼想？
之前有提到過很多人把藥局和便利商店擺在一起，我在臉書上留下了這樣的問題：有誰可以告訴我，為何便利超商的成藥可以賣的比藥局貴，還不會被罵。相對於藥局怕民眾知道藥局進貨成本，但是大家都知道便利商店賺很多，為何大家仍人去買？我們來看大家的意見。

便利店可以買完走人，藥局要聽推銷文XD ((看來藥局的業績壓力很大呀))
因為大家已經習慣超商就是貴的事實 ((難道大家到現在還不習慣藥局有提供專業?))
因為大家已經習慣超商東西比較貴了 ((不是我重複，是有第二個一樣的意見))
因為方便!!大家也都知道便利商店就是貴，所以不會罵！ ((一直重複一樣的意見))
同樣是OTC藥局，每家收入都不同。便利商店，可能就是以信任出發，因為您不必擔心在價格被多報，即使它貴，但它確時是原廠貨，品牌知名度也可以讓消費者相信。 ((我好想去死喲，藥師有考執照耶，居然信任度比不上超商店員))
超商本來就是賣便利，隨時走到巷口就買的到，而且全省都一樣貴…… ((強調便利，還有一樣貴))
屏東已經很久沒有24小時的藥局了，所以只能到超商買囉！貴一點是能接受的，因為超商就在我家巷口啊…… ((強調便利))
綜觀以上的意見，幾乎就是四點原因
1. 便利，超商雖說是24小時，但是大家真正購買的時間還是藥局有開的，而且以密度來說，其實藥局的數量已經遠遠超過便利商店，為何數量少的反而方便？ 2. 大家已經習慣貴，如果大家不認為對的事情，時間久就能接受的話，世界上應該沒有革命，國民黨執政八年也不會丟掉政權才對。 3. 信任，這點我掰不下去了，為何大家會不信任藥局呢？ 4. 不二價，這點我認為才是癥結，因為比價浪費時間，所以就不需要比價，但是是誰逼著藥師去拼價呢？  ，
藥局和便利商店的區別 [table id=1 /]
我有認識藥師開藥局又開便利超商的，超商賺的比較多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淺貨合理的利潤</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2016/04/%E6%B7%BA%E8%B2%A8%E5%90%88%E7%90%86%E7%9A%84%E5%88%A9%E6%BD%A4/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 02:22:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2016/04/%E6%B7%BA%E8%B2%A8%E5%90%88%E7%90%86%E7%9A%84%E5%88%A9%E6%BD%A4/</guid>
      <description>在幾年前，我曾寫過藥師心中合理的利潤，事隔快十年，沒想到又要老生常談一下，前幾篇文章受到民眾極力的支持，部分藥師的同情之淚，也有少部分藥師抨擊不該讓民眾知曉進貨價格 ((這什麼時代，還有人以為可以靠資訊不對稱來賺民眾的錢))，也和一些開業藥師聊到為何大色貨是藥局的殺手，而淺貨是藥局生存的命脈。
怎麼定義大色貨？
 有廣告的商品 ((廣告的權威程度比藥師，甚至比醫師還要強))
 擁有非常高的知名度
 客人會指名購買，而且品牌忠誠度極高 ((因為民眾被騙怕了，所以只能相信第三方))
 完全是成本賣，甚至賠錢 ((號稱藥界三大難解習題之一))
  矛盾就出來了 為何說有矛盾呢？假設今天有兩個商品，一個是不知名品牌(以下稱淺貨)，一個是知名品牌(以下稱大色貨)，依商品價值來說，淺貨假設成本6元，按照一般藥局行情，會賣你12元，一個大色貨的成本是10元，客人會用10元甚至9元買到，假設兩個商品的療效和容量完全一樣。
為何我要用12元去買原本價值只有6元的東西？ 甚至以前我附近的藥局，還有成本10元賣100元的驚人之舉，你叫民眾怎麼會信任藥局？
所以就買廣告商品就好嗎? 我常告誡那些來請教我如何開藥局的藥師們，先要顧腹肚，才能顧佛祖(請用台語發音)，如果開藥局不賺錢，不如回家賣紅薯。但是損人利己的事情絕對不能做 ((就是上面舉的例子，讓民眾用更多的錢買到更差的東西))，不然子孫不肖一夕之間就會敗光。但是實際上藥師讀的四年書也不是白費。有許多廣告商品，不但貴而且沒有效果，許多產品是真的從民國初年賣到現在，我們為何不能夠秉持良心給民眾更多建議？
舉個例子，民眾今天咬到嘴巴，客人要買某種噴的廣告粉狀藥品，據說現在要賣到300元以上，但是藥師可以賣他不同成分，效果更好，又有止痛效果，容量是三倍，價格只有一半的好產品。民眾省錢，藥師賺錢，這才是真正的雙贏。
淺貨的利潤 以上的建議，實際上不容易做到，因為長久以來民眾的誤解，加上也的確有害群之馬一直讓民眾的信任感降低，所以民眾通常會買完全不賺錢的商品，所以藥師就必須要販賣一些大色貨以外的商品，俗稱淺貨，但是淺貨如何定義呢？
 利潤高
 不容易買到
  一般的藥師都一定笑我，淺貨如果沒有兩種同時達到，叫什麼淺貨？但是如果淺貨的利潤高達50%-70%，加上廠商要請業務，要收退貨，要賺，產品的成本大概在10%-20%左右，你敢給自己家人吃這種產品嗎 ((黃臉婆除外))
難道藥師都是奸商 很多跑藥局的業務都會說藥師為何很貪心，淺貨要賺50%以上的利潤呢？答案就是

風險
除非少數可以開天眼的藥師，否則無法從業務穿的迷你裙或者是開的好車來分辨產品到底有沒有問題，民眾怕買到不良商品，老實說，我們藥師更怕。不少人常說：藥師沒什麼呀，只是在那邊發藥而已，為何可以領高薪，鄉親呀，發錯藥有多大的事情你知道嗎？如果我們因為工作壓力大，廠商的外包裝都做的那麼像，不小心把藥拿錯了，可能一輩子都毀了。
所以賣淺貨是拿藥師的信用來替不知名的產品背書，假設今天民眾吃了大廠牌的東西沒效，他會認為是自己的體質有問題，藥局沒有半毛錢關係。但是如果今天是信任藥師，買了不知名產品，今天吃，明天藥氣沒有走遍全身，輕者不再上門消費，重者敲鑼打鼓宣傳給鄰居村里知道，遇到瘋子就上PTT+臉書，你說擔這麼大的風險，賺你廠商一點錢過分嗎？
難道不能兩全其美 如果想要賺更多的錢，或者不相信廠商的製作品質，有些藥局就會自己生產自己的品牌 ((像老身當初一樣))，但是聞道有先後，術業有專攻，要生產自己的品牌，不是拿起電話打給食品工廠，看哪家的報價最低，就選哪家 ((完全掉入消費者比價模式))，你既然不能辨別業務的產品好壞，又怎麼分辨食品工廠會不會偷工減料 ((實際上某些地雷工廠真的這樣幹))。
而且如果只有一家藥局，生產一批的量可能無法在短時間賣完，還好某些工廠還有一條龍服務，包括幫你更改有效期限 ((目前藥品有實施PICS，藥品出廠後，不能回收，而食品僅實施GMP，所以&amp;hellip;.))，但是效果越來越差是肯定的，最後算一算，帳面上不見得賺錢的。
所以最後加盟連鎖藥局，似乎成了一個解決的出路。
下一篇來討論連鎖藥局好了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藥局真的不好賺嗎？</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2016/04/%E8%97%A5%E5%B1%80%E7%9C%9F%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%A5%BD%E8%B3%BA%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2016 15:26:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2016/04/%E8%97%A5%E5%B1%80%E7%9C%9F%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%A5%BD%E8%B3%BA%E5%97%8E/</guid>
      <description>有網友留言罵我，第三篇怎麼難產，其實第三篇的標題我想了很久，本來要寫怎麼選點的，後來發現分享的網友中，居然藥師不到20%，都是非圈內人，而且觀察大家的看法，其實頗多不以為然的。昨天到你知我知去和他們年輕人開會，在座五位年輕人，一致認為藥局很好賺，我想老人更是如此。
擷取網路上一段留言來討論一下：
便利商店買貨不會要求寄賣，當東西賣掉後還要廠商每月的固定ㄧ、兩日內的幾小時內來寄單請款，好不容易能收款後還要壓四到六個月票期。 常見退燒藥一瓶1000顆，一瓶幾佰塊銭，平均一顆藥幾毛錢，賣出去是一顆5元、10元賣。包成藥包是三包一佰元。 不知這樣算好不好賺。 不過看文章感覺好像是要求拍拍的。 首先：藥局的產品也不是都寄賣的，僅僅只有保健食品而已。有不少產品不僅要現金，遇到比較暢銷的產品還得先付款再出貨 ((行話叫做簽口，像電台藥局就是如此))，你拿慢性處方簽到藥局拿藥，這些藥品不但要現金，而且是不能退貨的，便利商店的便當賣不完可以自己吃，大部分藥好像不太能吃 ((但是可能很多人以為是可以吃的))。會說常見退燒藥一瓶1000顆，一顆幾毛錢，這肯定是平常沒有逛夜市的後果，客戶如果要買普拿疼，你拿大瓶子的沒有盒裝的藥賣客人，客人會買的話，我敢保證藥局比現在多十倍。
至於現在健保吃到飽，會願意花三天三百元去藥局買藥，而不花一百五十元去看醫師的，除非是真的不想等，就算有這樣的客人，藥師也是走在法律邊緣的，一百元勉強算是遮羞費 ((偷用處方藥調劑，這也是醫師不斷賣藥師的把柄之一，反正醫師罵藥師當密醫，藥師罵醫師搶調劑權，如同兩黨互罵，日子還挺不無聊的))。根據衛服部調查，全台醫師每天看診人數是30人以下，你認為藥局能吃到多少漏網之魚？
最難過的是還真的藥局在民眾心目中，就是和便利商店同等級的，爸爸，我當初應該念水電的。

為何很多藥師開名車，常常出國玩 我先說一個小故事，有一個人每天騎一台腳踏車來往兩國邊境，警察覺得很奇怪，但是他似乎越來越有錢，警察直覺他在販毒，每天搜身用各種方法，還是找不到他販毒的證據，過了20年，警察要退休了，這個人已經住豪宅，但還是每天騎腳踏車，警察懇求他講出事實，否則死不瞑目，他說，其實我是走私腳踏車。
事實往往不是你眼中看到的。台南有一位藥師，常跟我閒聊，他的兩家藥局十年來賺了快一億，但是他還是說很難賺，我後來才知道原來他是搞房地產，可能進出之間，就是一年的收入，所以他的有錢，不是因為開藥局，是因為投資房地產。
我開藥局時候，有一個生達的業務，開百萬名車，我就問他，生達的待遇有這麼好嗎？他說：他家開營造廠的，他現在住的房子大概五六千萬。北部某位連鎖藥局的老闆，有次聊天才知道他老婆娘家是大地主，原來連鎖藥局是這樣來的。
我聽說 ((是真的聽說，在藥局太無聊，業務來都是講八卦，尤其講其他藥局的壞話))，新北市有藥師是搖頭丸大盤，一年可以賺一棟別墅，至於煉安毒賣海洛英的，自己上網找懶人包。
有沒有藥師真的白手起家的 當然還是有，我周圍就認識不少藥師菩薩，不過我常想如果這些藥師不是開藥局，而是經營其他的事業，賺的應該會比開藥局多，因為這麼難的事情他都能做，有什麼他做不成功。
開藥局能賺到什麼 今天南投的藥師問我，處方簽要花很多時間追藥，這怎麼辦？ ((以下省略幹政府兩個小時))
這個問題真是大哉問呀！我告訴他，其實開藥局能不能賺到錢，我不知道。但肯定是比便利商店多做些功德。如果你願意承諾不忘初衷，繼續用良心對待信任你的病人 ((懷疑你老是奶粉賺他很多錢的，請他出門往右))，我認為你已經入菩薩道，將來子賢孫孝是一定免不了的。如果你能有這樣的認知，我祝福你，如果沒有，藥局還很新，我會幫你Post臉書訊息快點頂讓，收房租不見得賺的比較少。
後記：有人抗議說眼鏡店也要買幾百萬的儀器設備，所以沒有想像中的好賺，為此特別致歉，我也犯了一樣的毛病，總以為別人吃香喝辣，自己是最辛苦的。
本篇分享200，絕對不黃牛，第四篇：如何選點的祕密。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藥局到底好不好賺？</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2016/04/%E8%97%A5%E5%B1%80%E5%88%B0%E5%BA%95%E5%A5%BD%E4%B8%8D%E5%A5%BD%E8%B3%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 12:58:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2016/04/%E8%97%A5%E5%B1%80%E5%88%B0%E5%BA%95%E5%A5%BD%E4%B8%8D%E5%A5%BD%E8%B3%BA/</guid>
      <description>上一篇應不應該開藥局刊出後，有在醫院工作的藥師問說，為何好像很多人都很要開藥局，開藥局很好賺嗎？
有這樣的回應，可以完全證明，考入藥學系的分數真是越來越高了，能夠從我隱藏於亞里馬納一樣的深的意圖看出，真不是簡單人物呀。好吧，我就承認當初我開藥局，是真的想要狠狠海削一筆的，那些想要服務民眾的鬼話，我想稍微智商超過70的人都不會相信，那開藥局是真的好賺嗎？
你如果聽到你的同學或者學長姊告訴你，他一個月收入20萬，千萬別昏了頭，要好好問清楚，這20萬是營業額？還是毛利？或是淨利？如果是淨利，那就值得馬上下去開嗎？
千萬別被騙了。千萬要注意營業時間這個魔鬼。假設你在診所上班，一週工作35-40小時，領六萬元。有年終，有國定假日。而你自己開藥局，因為競爭激烈，通常是早上八點開到晚上十點，是最正常的營業時間，而且通常全年無休才能生意好，所以你自己開藥局是一週工作98小時。沒有年終，沒有生病的權利。實際上是你做2.5個工作，所以6*2.5=15 ，你應該領到15萬元。那你說這也不錯呀，至少還多五萬，請你不要忘了，你是拿本錢出來開藥局的。假設貸款200萬的話，要多算一萬元，那還有四萬元呢？
當老闆是有壓力的，你會煩惱沒生意，煩惱衛生局上門找碴 ((管藥少報或者是賣處方藥被逮))，煩惱颱風招牌被吹掉 ((我就碰過一次，十多萬沒了))，煩惱同業檢舉你拿慢簽送衛生紙，煩惱生病被客人發現 ((客人會說：藥師也會生病喲，靠北，醫師就不會得癌症喲))，這些壓力也是用錢換來的。
也許你會說，可以請藥助呀。在某些清高的藥師眼裡，請藥助是藥師自己墮落的開始 ((大型連鎖藥局的藥師都有切身之痛的，藥助認為脫下藥師袍，你不見得賣東西勝過她))。就算你暫時收起藥師倫理這本書，請藥助的問題，絕對不是你想的這麼簡單，首先請神容易送神難。萬一你覺得用不習慣，要處理人之前，請先記得把藥局的的 Windows系統換成正版喲。藥助的薪水加獎金沒有三萬，你是不用想請到好人員的。更不用說你看店時候，被小小A錢了。這些你都必須睜一隻眼，閉一支眼了。
淨利20萬有多難 即使這是個假命題，我們也來認真的討論一下。你到路上去隨便抓個路人問一下，藥局好不好賺!如果你問的是大學生，他們通常會說：我不知道好不好賺，應該很好賺吧！語氣還是挺保守的。如果你問到中年婦女，甚至剛當媽媽的，我保證是這樣的；怎麼可能不好賺，一瓶奶粉一千多元，尿布一包幾百元，不一樣藥局可以價差到兩百元。你說不好賺嗎？
這就是整個台灣藥局經營者永遠解釋不清楚的問題，也是我不想再開藥局的原因。為何我爸供我念四年書，花了幾十萬，結果我賣奶粉要賠錢賣。就算賠錢是我從小血統純正，祖父是筧橋英烈傳高志航&amp;hellip;&amp;hellip;的鄰居，所以我普渡眾生賠錢賣，但是，重點就是這個But!
我明明比慈濟還要善良，卻被人當成奸商呀.....那我還不如國中畢業去做水電 那你說，那我就不要賣奶粉尿布好了，結果你發現，你台大畢業的博士，又在醫學中心幹到藥局主任，你賣普拿疼還是只能照成本賣，你她媽還好意思跟我說藥師很專業。我曾經為了一瓶萬金油差幾塊錢跟客人吵架，吵到最後我叫警察。原因是客人堅持要我用其他藥局的價錢賣他，我請他去別家藥局買，他還不肯，客人就說叫我店觀起來不用開，最後警察來說：你們賺那麼多，少賺一點會死喲。
不知道大家會不會跟客人說，你們為何在便利商店買東西不殺價呢？我問過很多次，客人會說：你們又不是便利商店。 ((是說藥局低賤還不如便利商店嗎)）
然後你連生理食鹽水都賣的比公認賺最多的眼鏡店還要貴，比奸商賺的還要多。你連維士比也賣的比檳榔攤還要貴，衣服還穿的那麼多，你是在貴什麼啦！我實在不知道學校為何都沒有開課教我們怎麼回答這些問題。
一間藥局裡面有1/3是本錢在賣。1/3 是有點賺錢的維他命之類。 ((結果這些利潤都被電視購物和直銷搶走，連國中畢業的阿嬤都能講逆滲透壓))，1/3 就靠接慢性處方簽賺點沒自尊的錢 ((隔壁藥局送衛生紙和米酒，你不送嗎))。
你這樣還認為藥局很好賺嗎？ 下一篇如何挑點，分享破50，馬上奉上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>應不應該開藥局？</title>
      <link>https://arguskao.github.io/2016/04/%E6%87%89%E4%B8%8D%E6%87%89%E8%A9%B2%E9%96%8B%E8%97%A5%E5%B1%80/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2016 03:01:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arguskao.github.io/2016/04/%E6%87%89%E4%B8%8D%E6%87%89%E8%A9%B2%E9%96%8B%E8%97%A5%E5%B1%80/</guid>
      <description>因為老身實在太閒，所以不少年輕學子想要開藥局，都會來諮詢我的意見 ((其實我知道，如果我勸他們不要開，一定會被罵的))，只是不管我說什麼，真的想開的，還是一定跑去開了，只是問心酸的，五年過去，還是停留在到處問人的階段。
最近輔導了一家南投的藥局，這位學弟是我這幾年少見的好苗子，從他想開，到開的過程中，他一步一步設定了目標，而且堅定的實現，讓我覺得很感動，決定把一些和他談過的內容寫出來，給大家做一些參考，讓你決定是否要開藥局？
藥師的出路 其實藥師的出路很廣，不必一定要開藥局的。就像老身現在也沒有開藥局(當然是自己開過五年，怕到了)，靠著幫人家做做網路行銷，也勉強可以過日子，(順便替自己打一下廣告)。班上的同學也都非常優秀，有當醫學中心藥局主任，有國外的學者，有在藥廠上班一年領三百萬的，有做保險的，有在公司機關的。
延伸閱讀：請問你，你認識你的藥師嗎？
我讀過一本書「圍城」，裡面有一段話：「婚姻是被圍困的城堡，城外的人想衝進去，城裡的人想逃出來」。同樣也可以也套用在藥局這件事，沒開的想開，已經開了勸你不要開。
但是我知道，這些苦口婆心不能澆熄你想開藥局的雄心壯志，好吧，那開藥局之前要考慮過什麼？

答案就是錢
注意！我沒有問你是否有專業，是否熱愛藥師的使命，其他一些亂七八糟的廢話，我都不問你，只問你有沒有錢！
那要準備多少錢呢 分成三種人，準備的錢不一樣。
 自有店面，有個富爸爸，已經贏過別人很多很多，這種幸運兒，不用準備太多錢，又分成奶尿店和非奶尿店。支出大概就是裝潢的錢，大概是30萬-60萬之間（根據坪數大小不同），非奶尿店大概準備20萬-40萬購藥成本，一樣的週轉金。奶尿店大概要準備100萬左右的購貨成本，一樣的週轉金，簡單說，如果非奶尿店最好準備70萬-150萬。奶尿店最好能準備250萬-350萬。
 租店面：準備的錢多出房租成本，也就是說週轉金要多準備3-6個的房租，請自行計算。
 買店面：此類田僑仔，基本上就不用考慮錢的問題。
  很多收掉的藥局，不是生意不好，而是週轉不過來，你一定不相信吧，你一定以為藥局是收現金的行業，哪有可能週轉不過來，你嘛幫幫忙。實際上，很多大色貨是要付現金的，重點這些產品還是沒賺錢在賣，連藥學博士開的店都一樣，如果是奶尿店，這些賠錢賣的產品，是會讓你把店賠倒的。
要去哪裡弄錢 常有人問我，我很想開藥局，沒有錢怎麼辦？提供以下辦法
 藥師執照可以貸款兩百萬左右。 ((因為是信貸，利率大概4%-6%))
 爸媽剛退休的，你懂的。
 老婆娘家很有錢，你應該懂的。
 千萬不要賣器官，因為賣了就沒有了，可以賣頭髮，或者賣血，根據血型不同，1cc約在4-9元之間。
 努力對發票，如果能中，代表上天一定要你開，開了保證賺
 努力買樂透，或者跟殘障人士買刮刮樂。
 買保險或者基金股票，這個我不建議，因為我虧了很多。
  錢不夠能不能合夥 我碰過一個藥師，一直在尋找人合夥，條件是出一半的錢，然後獲利分一半，聽起來很合理，但是仔細想想，漏洞百出，基本上合夥是非常難的，你除了應付奧客，還得應付股東，這年頭看人擔水不會累，出錢的人不會知道藥局經營的困難，所以寧願去貸款，千萬不要合夥，合夥的風險比開藥局更大。
錢我已經準備好了 這年頭台灣錢淹腳目，根據統計，資產超過十億的有幾萬人。 ((十億是什麼概念，就是你每年存五十萬，要從漢朝存在現在))，所以老爸老媽資助個幾百萬幫你實現社會財產平衡，創造就業機會也不難。難道錢準備好，就可以開藥局了嗎？
底下有十項標準，如果十項都打勾，那就可以放心去開，開不好可以找我，如果少於五項的話，建議把開藥局的錢拿去定存或者買一台保時捷。
 呆過藥局上班兩年以上 ((最好是連鎖或者私人各一年，千萬不要直接從醫院出來開業，地球很危險的))
 家人支持 ((不用出錢，但是至少你賠光的時候，能夠拍拍你的肩膀))
 老婆不反對或者單身 ((請上臉書參考靠北老婆社團))
 沒有房貸 ((相信我，房租和貸款會讓你一晚頭髮白掉))
 年齡小於40歲 ((藥局是個操勞的工作，我保證你幹一年老兩歲))
 小孩大於五歲 ((小孩的童年只有一次，你賺錢到底為了什麼？))
 不是太有正義感 ((客人要買大便來吃，只要付錢，我們都賣給他))</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>